<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. Anomaly - Escape From Pripyat</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>#</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>"Это правда?" "Да. Какая-то серьезная авария, радиация распространилась по всему району; Припять эвакуируют. Но это только между нами." Директор повесил трубку и откинулся в кресле, погрузившись в раздумья. Возможно, что это именно та возможность, которая так была необходима для осуществления проекта. Он поднял трубку и набрал номер.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Все пошло не по плану. Я лежал на земле, обхватив живот, в котором застрял маленький свинцовый подарок. Несмотря на агонию, на моем лице застала гримаса полная иронии: "На башне у них снайпер, на башне. Вот ведь изворотливые сволочи." Я услышал шаги и подняв глаза, увидел дуло пистолета, направленное мне в лицо, и бездушные окуляры противогаза его владельца. Затем прозвучал выстрел.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Теперь, когда я был в безопасности, я решил сделать передышку и проверить добро в рюкзаке. Три Вспышки, Огненный Шар, какая-то зеленоватая Пустышка, тринадцать аномальный прядей и клейкая, левитирующая сфера. Я улыбнулся и застегнул рюкзак - первый хороший день за несколько месяцев!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Этот жалкий ублюдок давил лыбу мне прямо в лицо; он знал, что я уже сдался. "Ты должен меня понять, мне нужен билет отсюда и чтоб без всяких уловок." Он заверил меня, что все будет, как и договаривались, и пододвинул мне стакан. Я рассказал ему всё. На следующее утро, весь гарнизон был вырезан, все до единого.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Бандиты быстро нас окружили. Я слышал об этих ребятах, и был полон дурных предчувствий; этим насильникам и убийцам будет мало одних только наших вещей. Пока я пытался придумать какой-то план, сталкер возле меня выхватил пистолет и убил их, те даже не успели глазом моргнуть. После чего, он растворился в ночи, а мы так и остались стоять.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>"Результаты?" "Эффективность 47... с половиной, профессор." Профессор улыбнулся и снял защитные наушники, с упоением смотря на гигантскую машину, и дымящуюся дыру, которую она оставила в металлическом листе. Наконец-то смогли стабилизировать... Хотел бы я посмотреть на броню, способную выдержать такое! Ассистент поднялся к контрольной панели, и электрический гул затих.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Для летчика нет ничего проще, чем аккуратно зависнуть над огороженной забором зоной, избегая помеченных точек. Работало три вертолета и все они оснащены приборами ночного видения. "Засек движение"! В сторону периметра, квадрат 275!" Стрелок повернул голову и увидел цель - стаю каких-то странных животных. Вертолетная пушка повернулась вслед за ним.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>"Я наконец готов отдать свою физическую оболочку Зоне, раствориться в ней." В пещере не было никаких источников света, кроме красного пламени костра. "Хорошо" произнес Чернобог. "Остался последний шаг." Посвященного схватили сзади две пары сильных рук и воткнули ему в шею иглу. Его чувства притупились, а на сознание опустилась пелена.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Я лежал в одном положении уже несколько часов, но мой прицел ни на йоту не сдвинулся с его головы. "Ну, давай, чего ты ждешь?" подумал я, теряя терпение. Жаловаться было не на что, проще работы у меня еще не было, надо просто дождаться подтверждения. Моя цель оглянулась по сторонам и достала маленький шифратор. Именно этого я и ждал. Пожалев про себя бедолагу, я нажал на спусковой крючок.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Выход ждал меня впереди. Волоча окровавленную ногу сквозь арку туннеля, я прислушался к приближающимся завываниям за своей спиной. По крайней мере, так нужная мне вещь была крепко зажата у меня в руке. Повернув за угол, я обмяк. Дверь была заварена. Бросив свое сокровище на пол, я упал на колени, приняв свою участь.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Салага с замиранием сердца наблюдал, как его наставник, раскорячившись по земле, прополз под пульсирующим полем над ним. После нескольких уверенно брошенных болтов, тот медленно протянул руку к светящейся сфере. Тщательно рассмотрев, он поместил её в контейнер. Новичок одобрительно расплылся в улыбке.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Очередной угрюмый день на границе. Джурный Птицын задумался, почему такой плотный поток на выезд, особенно если сравнить с прошлой неделей, когда на въезд было не протолкнуться. Он поинтересовался у идущего мимо полковника, на что тот обреченно ответил: "Разозлили мы Зону. Ничего хорошо нас не ждет". Нахмурившись, полковник пошел дальше.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>В Сочи стоял прекрасный день, да только через грязные окна вонючего бара его было не разглядеть. Двое сидящих за столом закончили шушукаться и уставились на третьего. Гриценко, после долгой затяжки сигареты, медленно произнес "Ладно, возьмем вашу шоблу с собой. Половину денег вперед, вторую как будем на месте." За это и выпили.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Вид с вершины башни открывался красивый, если конечно забыть, где ты находишься. Разведчик еще раз осмотрел лесополосу на востоке и остановился взглядом на скоплении фигур, прятавшихся в тени. Сквозь бинокль, он разглядел, как кто-то выходит на поляну. Схватив радио, он торопясь прошептал: "Началось, их больше чем мы думали."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>"А ты что", произнес Султан, "думал, что никто ничего не заметит?" Молчание пленника его рассверепило. Он дал сигнал своему человеку с металлической трубой, и началось избиение. Периодически пытка останавливалась, чтобы пленник мог все рассказать, но тот так и не заговорил. Скоросо Султан сменил гнев на милость. Он был впечатлен. Живым такой человек будет полезнее, чем мертвым.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Антон, Костя и проводник ползли через поле. Уже как полчаса назад стемнело, а они только доползли до дыры в заборе. Неожиданно, сигнальная ракета осветила землю кроваво-красным светом. Они вскочили на ноги, и проводник закричал "Побежали!".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Я не хотел даже думать, в какой воде я сейчас сидел - честно, я был бы рад прожить хотя бы следующие 24 часа, хрен с ним с раком, который я возможно уже заработал в этой мутной жиже. Маска моя была водонепроницаемой, поэтому я мог что-то разглядеть на поверхности со дна бассейна. Моя питьевая трубка, протянутая на поверхность, была единственным источником воздуха. Я сжался, когда мимо прошла тень. Они все еще меня искали.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Гарик позволил себе широко зевнуть, однако со странного сталкера, стоящего за столом в углу Бара, взгляд не сводил. Бармен активно с ним переглядывался, но ни тот, ни другой не могли понять, что не так с их молчаливым посетителем. Неожиданно сталкер направился к выходу, но сделав шаг, упал. Доктор, осмотревший его, оказался в замешательстве - сталкер впал в кому.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Наемник проснулся со сдавленным криком. Затем, оглядев комнату, он вспомнил, что находится в своем, пускай и не самом уютном, но доме. "Соберись, блядь, уже", пробурчал он сам себе. Ему опять снился все тот же кошмар; преследующий его даже здесь. Схватив пустую бутылку виски со стола, он в ярости бросил её в стену.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Огонь костра бил в черное небо, словно символ протеста против темноты. Трое попутчиков наслаждались его теплом. Им больше нечего было друг другу рассказать, а гитара была заиграна до дыр, так что они просто сидели в тишине, вслушиваясь в окружающие их звуки. Чувствовалась некая опасность, повисшая в воздухе, но далекая, как выстрелы на горизонте. Один за другим они медленно задремали.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Над Ростком взошло солнце. Рядовой ждал своего сменщика. Солнечный свет падал на холодные бетонные плиты и ржавые заводские башни. Глаза рядового налились слезами. Когда он в последний раз видел рассвет? Наверно несколько лет назад, когда жизнь казалась проще и лучше. Он встряхнулся и продолжил дежурство.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Массивная дверь открылась с диким скрипом и повисла на ржавых петлях, прошли десятилетия с тех пор, как ее в последний раз открывали. Полдюжины спецназовцев направили стволы своего оружия в зияющий чернотой проход. После небольшой паузы они двинулись дальше вглубь комплекса.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>"Ходят такие слухи, ходят, но я вас могу заверить, что это слухи и ничего больше." Министр внутренних дел стоял в окружении целой толпы жадных до сенсаций репортёров; один из них спросил: "То есть вы заявляете, что усиления военной активности в Зоне Отчуждения нет?" "Есть, но только в количестве, необходимом для предотвращения актов вандализма и мародерства."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>После нескольких минут молчания, старик на стуле начал говорить: "В течение двух дней будет несколько сильных выбросов. Еще вижу, монолитовцы с удвоенной силой снова собираются отбивать Лиманск." Пророк замолчал - больше новостей не будет. Посетители обменялись многозначительными взглядами и приготовились уходить - до этого все предсказания Пророка сбывались.</text> 
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Лесник резко схватил за руку молодого человека, собиравшегося, уже было покинуть комнату, прошипев ему "Подожди". Молодой сталкер замер, затаив дыхание. Выражение страха и боли застыло на лице старика. После нескольких минут он расслабился и убрал свою руку. "Давай сынок, иди, уже безопасно".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>"Так, давай в кровать, пора спать" Мистер Хоуелл вышел из комнаты своей дочери и как вкопанный встал у окна с отвисшей челюстью. Небо на горизонте, за окном его лондонской квартиры, светилось с ослепительной яркостью. Он шумно выдохнул, поняв что это никакой не ядерный взрыв, как ему сперва показалось. Схватив трубку, он быстро набрал 999, но все линии были заняты. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Я поднял руки вверх, хотя это и было довольно сложно сделать, лежа лицом в землю. Группа людей окружила мое бренное тело, наставив на меня оружие. Свой ствол я выбросил вместе с нашивкой, но для всех всё равно было очевидно кто я такой. Ожидая своей участи, я услышал: "Стоп!". Немолодой сталкер растолкал своих товарищей и протянул мне руку. "Меня Фанатом зовут".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Завязав шнурки, я проверил всё еще раз: куртка, запас еды, немного денег, запасные ботинки и моё старое охотничье ружье. Не успел я пройти и пары шагов, её тонкие бледные руки обхватили меня со спины. "Пожалуйста, не уходи, ты там пропадешь.". Я развернулся и обнял Катю. "Не пропаду. Все будет хорошо." Больше я её уже никогда не увижу.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Гошу прозвали "Трактором" за его внушительность, силу и характер. Он подошел к стойке бара и без лишних разговоров двинул в лицо сталкеру в капюшоне. Исключительно из уважения к владельцу заведения, он не стал избивать его прямо там и вытащил сталкера наружу, бросив его на землю. "А вот и ты." - прорычал он. Настало время ответов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Я поправил кислородный баллон на спине и уставился на огромный столб радиоактивного дыма, изрыгаемого реактором. В этот момент я понял, что резинового костюма и защитной маски тут явно недостаточно. Я поплелся вслед проехавшей мимо пожарной машине, наблюдая, как огромное черное облако поднималось в воздух. Мы тогда, что такое Зиверт, даже и не слышали никогда.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Много времени у меня уходит, слишком много. Единственный источник света это люминесцентная лампа, мигающая на полу. В таких условиях нужную папку найти не так то просто. Второй картотечный шкаф - и тут ничего. Стоило мне открыть третий, я услышал какой-то скрежещущий звук в коридоре за углом. В панике, я прыгнул к двери, чтобы подпереть ее столом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Картинка в моем приборе ночного видения превратилась в мешанину из-за дождя, я не видел дальше своего носа. Ливень усиливался, а я застрял в чистом поле, посреди ночи. Я обернулся, но Романа нигде не было. Прятаться было негде; оставалось только бежать или умереть на месте.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Я ждал, пока меня впустят в бункер к Сидоровичу, смотря на темное небо, усеянное звездами, и мне даже ненадолго показалось, что я где-то на тихой ночной аллее. Моя вторая ночь в Зоне! Родной Глазго никогда не казался мне таким далеким, до этого момента. Я невзначай задумался, увижу ли я его когда-нибудь снова, но эта мысль быстро улетучилась, пора было получать причитающиеся мне деньги.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>День Икс настал, тщательно подобранная группа единомышленников выдвинулась из военного лагеря. Капитан Таченко повел свой отряд на неизвестную остальным территорию (сам то он местность знал хорошо), сломав перед этим все рации. Их запишут в без вести пропавшие. Таченко взглянул на Космача, и тот молча кивнул. Пора было дать отпор Зоне на своих условиях.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Опять бессонная ночь, опять отчеты. У Вити Бондарева от всей этой бумажной мешанины начало рябить в глазах. "Коль, я вот чего не понимаю" сказал он своему коллеге "что это за огромные запросы на оборудование в этот вот сектор. Какого черта им нужна вторая поставка за месяц?" Подписав накладную, он открыл логистическую карту: СЕКТОР 17, ЧЕРНОБЫЛЬ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Рисковую работенку тот контрабандист затеял - но от такого жирного куша не отказываются. Ведя свою маленькую баржу через темные ночные воды, он увидел слабо освещенный причал впереди. Если его поймают, то ему конец, с другой стороны, нигде в мире, кроме как здесь, оружие так дорого не продать. Табличка у причала гласила: "Припятский Речной Порт".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Когда свет снова включился, командир отряда вышел на связь по зашифрованному каналу - "Дрозд, сектор 7, подуровень 5. Еще одна комната с амуницией и снаряжением. Сопротивления подавлено. За Монолит!"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Пот тек с меня рекой, я еле стоял на ногах; осада Барьера длилась уже больше часа. Сначала нас чуть не смела целая орда кабанов, а затем и другие отродья Зоны подоспели. Уже потом, когда мы еле успели перевести дух, пришли Они. Нас осталось всего несколько, надежды больше нет. Где же Цербер?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Побитый грузовичок подкатил к заброшенной, но все еще обитаемой, станции и остановился. Из кузова хлынул поток людей, каждый тащил на себе по телу - никто даже не проверял какие из них были уже мертвы, а какие еще дышали, их просто всех свалили в кучу. Водитель, уставившись пустыми, остекленевшими глазами перед собой, рванул вперед.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Как только снимешь чешуйчатую шкуру, дело идет легче. Перевернув тушу ногой, я сделал несколько разрезов и начал отдирать съедобные куски. Даже если не брать в расчет опухоли, мясо крайне пренеприятнейшее. А, черт с ним. Дела не ждут, а дорога до Скадовска нынче путешествие опасное.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Сирена умолкла, а это дурной знак. Небо взрывалось оранжевыми всполохами и фиолетовыми молниями. Бункер был всего в нескольких шагах, только с Ильей, висящем на моем раненом плече, эти шаги казались километрами, ноги мои подкашивались. Пульсирующая волна уже двинулась с горизонта, я втащил Илью в бункер и захлопнул дверь. Поблагодарив всех Богов на свете, я отключился.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>Младший научный сотрудник буквально съехал по ступенькам и ворвался в кабинет главы. "Товарищ профессор, приказано полностью эвакуироваться, похоже, полный отказ реактора!". Мужчина, сидящий за столом, холодно смерил его взглядом: "Продолжайте работать. Комплекс никому не покидать. Начальника охраны сюда." Ассистент выбежал из комнаты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>После нескольких минут наблюдения за странным объектом, Грант прервал тишину - "Что это вообще такое?". "А я почем знаю" раздраженно ответил его собеседник  "Тебе нужен был этот образец, вот он у тебя на столе. Где мои деньги?". Грант указал ему на соседний отсек и закрыл дверь лаборатории. Разглядывая странный объект, он понял, что даже не знает с чего начать свои исследования.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Мужчину с повязкой на глазах втолкнули в темную комнату, захлопнув за ним дверь. Действие успокоительного почти закончилось, и он трясся от страха. Не успев даже снять повязку, он почувствовал, что в комнате кто-то есть. Раскаленная спица пронзила его сознание. "ПС-53 ликвидировал подопытного 451Ф за несколько секунд. Наблюдается высокий уровень агрессии и пси-потенциала".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>"Проблемный говоришь?" Сидорович решил окончательно разобраться с этим вопросом, прежде чем снова вести дела. "Да" ответил ему молодой парень, пришедший с севера "мы почти уверены, что он из СБУ". Сидорович выдержал театральную паузу для пущего эффекта и сказал "Лучше перестраховаться. Уберите его." Если бы он только знал, что майор еще вчера срочно эвакуировался на вертолете.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Проводник злился, пожалуй, даже был немного напуган. Он скинул свой рюкзак на пол и сказал "Завтра надо будет нагонять график, или нам конец.". Он приготовился ко сну, а я решил осмотреться. Огонь разводить нельзя, слишком опасно. Из-за освещенного луной холма, донесся вой. Долгая будет ночка.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Дополнительные подкрепления, усиление воздушных патрулей, даже БТР умудрились через болота пригнать - плохо дело. Во всем секторе один только я, координаты передавать приходится максимально аккуратно. Неожиданно, к моему укрытию подходит солдат - могу его за ботинок потрогать. Уходит, пошел дальше по своим делам. Когда Лебедев смену пришлет? Вода почти закончилась...</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Падучев уже успел десять раз передумать, увидев стазис-камеру предназначавшуюся ему. Чуть погодя к нему подошел профессор Чубко и похлопал по плечу "Ну что вы, коллега, мы же это уже обсуждали. Это совсем не больно, вам совершенно ничего не грозит." Чубко взял его за руку, но тот все равно трясся от ужаса. Профессор помог лечь ему в камеру и закрыл крышку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>Я посмотрел на лежащего на земле долговца. Дыхание у него было прерывистое, броня в следах от шрапнели и пулевых отверстиях. "Ну?" произнес Мессер "Кончаем его?". Я достал аптечку и немного воды, и положил на землю рядом. Затем, дал сигнал двигаться дальше. Мессер поравнялся со мной -"Лукаш будет очень зол, если узнает.". Мне было плевать, хватит с меня убийств.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Я сидел за столом, надо мной навис Кузнецов. "Подписывай" скомандовал он. Я взглянул на рапорт - чистой воды ложь. Но, увы, мы оба понимали, что у меня нет выбора. Начав писать, я почувствовал, как он расслабился и потерял ко мне всякий интерес. "СВИДЕТЕЛЬСТВО О БОЕВЫХ ПОТЕРЯХ: Майор Халецкий, пропал без вести при исполнении служебных обязанностей."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>Отцепив тросы, грузовые вертолеты улетели, счастливо избавившись от своей ноши. Бетонный бункер удобно расположился на новом месте; работы предстояло еще много, для начала надо было обезопасить прилегающую местность. Военные занимались этим уже несколько дней, хотя по количеству враждебной живности, желавшей навестить лабораторный комплекс, это было не слишком заметно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Пока открывалась программа и устанавливалось соединение, Каланча сидел, затаив дыхание. Заработало! Со всего болота поступала информация, во всех возможных системах измерения, всё это прямо у него на экране. Каланча теперь мог отслеживать как аномальную активность, так и любое движение, будь это мутант или человек. К нему вошли улыбающиеся техники - такое дело надо обмыть!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Я вскарабкался на спину монстра, и попытался его повалить, но даже с разорванной в клочья рукой, он был очень сильным противником. Пока он пытался меня скинуть, суча мускулистыми ногами, я обхватил его руками за шею. Пока он не успел вырваться, я изловчился и схватил приросший к его лицу противогаз, и потянул за трубку в сторону. Тварь издала дикий крик, полный боли и гнева. Я выхватил нож и загнал его в шею.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Темная фигура приблизилась к Тарасу. Он сосредоточился, пытаясь собрать всю мощь своего разума в большой ментальный кулак. Давно он готовился к тому дню, когда представится шанс победить этого генетического уродца в его же собственной игре. Кошмарные видения накатили на него волной, и реальность поблекла. Последнее что промелькнуло в его голове - "Не вышло.".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>Он быстро прошерстил карманы рюкзака - испорченные патроны, счетчик Гейгера, исписанные бумажки, заляпанные кровью... И навороченный научный контейнер, скорее всего с артефактом внутри. "Спасибо, братишка" сказал мародер, наклонившись к мертвецу. Если бы он только знал, что теперь охота будет вестись на него самого, а в руках у него сейчас главный приз.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>После долгого ожидания, я убрал руку с автомата, и положил еего рядом с собой. Битва окончена, очевидно, за мной уже никто не придет. В пылу сражения, взрывом меня откинуло в сторону. Кажется, череп раскололо о стену, и теперь я... Чувствовал себя странно. Моя железобетонная уверенность улетучивалась, а ее место заняла пугающая мысль. Зачем я убивал всех тех людей? Неужели Монолит оставил меня?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Я застыл за дверью в нерешительности. Я там чуть не умер, по крайней мере был очень к этому близок. По-хорошему, надо было бежать отсюда, чтоб только пятки сверкали, но... В ангаре снова раздался стрекот автоматов и громогласный рык. "Ну, говнюк, будешь должен" подумал я про себя, и перезарядившись, вбежал обратно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Кабан-вожак рвался через бурелом, оглядываясь, в попытках найти безопасную тропу. Пулеметные очереди позади становились все ближе, кабан свернул в небольщую лощину, ведя за собой свою стаю. На полпути длинная очередь буквально скосила весь первый ряд чудищ. Спотыкаясь, они упали на холодную землю. К тому моменту, когда к ним побежали загонщики, всё уже было кончено. Очередной героический триумф Долга.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Озерский уставился на экран с результатами с выражением полного отчаяния на лице. "Как я могу описать, то, чего не знаю?". Если раньше Зона просто препятствовала пониманию своих процессов, то теперь прямо противоречила сама себе. Озерский встал, взяв себя под контроль. Придется пробовать снова. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Нестерпимая головная боль вперемешку с ощущением, что он что-то забыл и никак не может вспомнить - вот что Павлик сейчас чувствовал. Под проливным дождем он сидел с другими своими товарищами по несчастью возле затухшего костра. Воспоминания из его предыдущей жизни пролетали перед глазами, но понять он их никак не мог.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Жить двойной жизнью это вам не дурака валять, а уж тройной, как это это сейчас делал Сыч... Он все еще толкал наводки своим старым друзьям с Янова и даже тем, что сейчас обретались в Темной Долине, но это было целой, тщательно скрываемой, подпольной деятельностью. О своем прикрытии он, впрочем, не беспокоился, он задружился со многими сталкерами Бороды. Теперь к этому прибавилась третья жизнь: работа на СБУ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Я осмотрел тело, и мне стало очевидно, что он уже не выкарабкается. Слишком много крови потерял, а даже если бы не потерял - от инфекции пострадала вся нога. Самое ужасное, я объявил бы его мертвым, даже если бы у него еще была надежда на выздоровление. В тот момент я себя возненавидел, но что поделать, у меня тряслись руки, я так давно не ощущал вкуса крови.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>На рассвете я вылез наружу и всмотрелся в топи. Вот он, просто маленькая черная точка вдалеке. Похоже я к нему так ни на метр и не приблизился. Но и не отдалился: из-за аномалий ему пришлось встать на ночлег и ждать утра. Я закинул рюкзак на плечо и быстрым шагом пошел за ним. Неважно как далеко он убежит, я его поймаю и заберу то, что мне причитается.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Капитан сидел с гитарой в руках, а весь отряд застыл в тишине - они и так глубоко уважали капитана, но его музыкальный вкус так вообще вызывал в них чувство безграничного почета. Немного поразмыслив, капитан ударил по струнам и полным тоски, томным голосом, запел. Время до заката пролетело незаметно.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Новиков покрутил винтовку в руках и с раздражением взглянул на своего посетителя: "Ты как умудрился такое с газовым поршнем сотворить?". Тот в ответ лишь пожал плечами и пробубнил, что купил кустарные экспансивки у Химика. Новиков усмехнулся и проводил его до двери. "Мда. И почему все самые блестящие умы всегда ко мне приходят...".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>Полчаса уже прошло, с тех пор как туристы увидали странную зверюгу на обочине дороге, но все еще увлеченно её обсуждали. Неожиданно на дорогу выскочил военный и автобусу ничего не оставалось как затормозить. Военные что-то кричали, направляли стволы в окна. Выгнав всех из автобуса, полковник передал по рации: "Никак нет, они всё видели... Вас понял."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Отец с сыном отчаянно пытались подняться на вершину холма, но встречный ветер их чуть ли не сносил с ног. Наконец, пробившись наверх, через вой урагана мальчик прокричал "Папа, что там?". Уточнять ничего не надо было, она оба видели одну и ту же картину: над электростанцией кружил огромный смерч, закрутивший облака в подобие глаза.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Я был на грани, вся эта катавасия затянулась уже на целый час с лишним. Я стоял посреди спальни и вслушивался, стараясь уловить даже малейший шум. Я знал, что подо мной кто-то или что-то есть, и что-то мне подсказывало, что о моем присутствии ему тоже известно. С меня хватит. Я выбил балконную дверь и прыгнул вниз.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Терпение Сахарова лопнуло: "Молодой человек, уж не знаю за кого вы меня принимаете, но я не какой-то выживший из ума старикашка, который не способен понять, когда ему нагло врут прямо в лицо. Платите, как договаривались, или немедленно покиньте комплекс." Черный встал позади сталкера и угрожающе над ним навис. "Отлично!" подумал Сахаров "Не зря ведь платим этому типу."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Ученые, вместе со своими защитниками, встали в центре круга из костров, наставив оружие в окружающую темноту. За пределами их круга казалось бы, никого не было, но каждый отчетливо чувствовал чье-то присутствие. Лишь бы продержаться до восхода солнца... Но до утра еще было очень долго.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Я конечно был рад, что мне все таки суждено было еще хоть раз проснуться, но процесс вылезания из горы трупов эта мысль приятнее не делала. Я отчаянно пытался вспомнить, где я, и что произошло, но все было тщетно. По крайней мере мне удалось вспомнить кто меня сюда приволок. Я вытащил Беретту из кобуры у трупа и проверил наличие патронов. С тяжелым сердцем я вылез наружу из бетонной душегубки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Двое тяжело вооруженных людей прошли мимо моего укрытия дальше по коридору. Нужно было понять как отсюда выбраться, до того как эти верзилы вернутся. Я наугад выбрал дверь и аккуратно её приоткрыл, держа пистолет наготове. Пистолет я приберег для себя, чтобы не даться им живым, но не уверен, что мне хватит смелости.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Хоть я планировал приберечь последний патрон для себя, мои инстинкты решили всё сами: увидев фанатика за углом, я не задумываясь его застрелил. Секунда и я уже бежал по подземным коридорам, ища выход. Я взбежал по лестнице и с большим трудом открыл стальную дверь. В проем забил лунный свет. Неужели выбрался? Я побежал.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Свежий ночной воздух буквально опьянял, но наслаждаться им времени у меня не было. К этому моменту они уже должны были понять, что я сбежал, и сейчас наверняка в унисон все прочесывают. Оглядевшись по сторонам, я осознал - я в Припяти. Мои шансы на выживание казались предельно низкими, но попытаться стоило. Я нырнул в ближайшее здание, надеясь укрыться в темноте.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Заблокировав гермо-шлюз, профессор Герман, наверно в первый раз в жизни, выругался. Разговор был пренеприятный, даже унизительный. Как он до такого докатился? Как ему, уважаемому ученому, светочу научного мира смеют угрожать и вымогать деньги какие-то головорезы с большой дороги, тем более за защиту? Он стукнул кулаком по столу.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>"Ну, значит, можем на тебя рассчитывать? Встретимся у здания администрации, там и порыскаем". Я согласился. Они ушли. Позже я все сообщил Стрибогу: "Пятеро, вооружены легко, идут за артефактами". Он похлопал меня по плечу. "Ты молодец, сын мой". Всех их мы взяли живыми.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Тварь буквально разворотило, но она все еще была жива. Кровосос даже нашел силы поднять голову и взглянуть мне в глаза, в ярости зарычав. Я опешил. Трясущимися руками я поднял дробовик и снес ему голову выстрелом. Гонта одобрительно кивнул: "Отлично - тяжело в учении, легко в бою. Больше этот сосатель народ на болотах беспокоить не будет."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>"Хули встал?!" Мы впали в ступор при виде левитирующих коробок в первой комнате, но этот выкрик привел нас в чувства. "Проверьте каждый угол, не останавливаться!" мы судорожно стали обыскивать помещение, за помещением уворачиваясь от летящих в нас вещей. Прорвавшись вглубь лаборатории, мы услышали глухой рык в углу. "Мочи его, давай!". И мы разрядили в него все, что было.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>Ствол винтовки Звягинцева уже дымился. Долг не мог послать бойцов на помощь своим, поэтому майор вызвался идти один. Магазин за магазином он опустошал по позиции противника. К моменту, когда ствол его Калашникова был полностью деформирован, противники уже бежали, решив, что нарвались на целый тяжеловооруженный отряд.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Слышал игумен про Зону мало, но достаточно, чтобы при её упоминании, у него скривилось лицо. Молодой батюшка с горящими глазами стоял супротив него - он тоже много что недоброго про Зону слышал, но это только укрепляло его энтузиазм. "Разве не должны мы идти туда, где люди больше всего в вере нуждаются? Кто им поможет с пути истинного не сойти?". Игумен, хмыкнул, в этих словах была правда. "Ступай с Богом.".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Собрание местных быстро перерастало в суд Линча, не хватало только кого-нибудь достаточно смелого, чтобы первым зажечь факел и начать трясти вилами. После долгих перешептываний, вперед вышел лысый мужик, явно человек бывалый: "Валил бы отсюдова ты, господин хороший. Нечего тебе здесь делать". Неизвестный окинул пришедшую по его душу толпу пустым взглядом. Что бы он им не предложил, торговля здесь уже не пойдет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Нашел. Я упал на колени рядом с телом. После того как застрелить, эти нелюди его раздели, обобрали, а что им не понадобилось, просто раскидали рядом. Бросили его тут на обочине как мусор какой-то. Я хотел закричать, ругаться, проклинать их, но не мог выдавить из себя и звука. Долго я просидел так, в тишине, прежде чем достал рацию и наконец, отчитался.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>"Ну и чего с ним?" "Думает что умер. Не знаю, только и может что говорить, мол помер. Скорее всего травма какая-то психическая, или эмоциональная, понятия не имею." "Подожди, это тот, которого мы в логове мутантов нашли?" "Он самый. Пролежал там всю ночь, и это только как минимум. Уродцы эти вокруг него ходили, чуть ли не хороводы водили. Черт его знает, почему не убили его прям там, может тоже решили, что он мертвый.".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Четыре метра вперед, мимо аномалии справа, затем резкий поворот на месте, потом ползти. Я делал все, как Пилот мне сказал, но все равно безумно нервничал, всегда у меня было плохо с определением дистанции. И в этот раз: лишний шажок не туда и тут же я услышал завывание ветра прямо над ухом, и тут, вопреки моей воле, меня подняло в воздух.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>"Знаешь, почему-то..." медленно произнес Валет, закрыв глаза, "...Мне кажется, ты мне пургу втираешь." От удара рукояткой пистолета, у несчастного мужика на лице остался очередной красный кровоподтек. "Ты давай завязывай со своим базаром гнилым... А то ниче тверже манной каши жрать уже не сможешь, ты понял?". Мужика выкинули на улицу, где он и пролежал следующие несколько часов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Ну значит заходит этот урод, улыбается весь, сияет, с порога тут же начинает мне рассказывать, мол смотри чего нашел, вот везучий какой и т.д. Я что - знай себе стою, улыбаюсь за стойкой. Жду, пока Глухарь подойдет, и сразу в голосе меняюсь, лицо пострашнее сделал и говорю: "Вот ты и попался, гондон. Мы сами этот артефакт подложили, чтобы узнать, кто наши тайники обносит. У тебя времени с Затона свалить до вечера, иначе пеняй на себя."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Я потерял ПДА, пушку, моих друзей и сам был близок к тому чтобы потеряться. Вокруг ночь, хлещет дождь, я без понятия куда иду. Еле сдерживаюсь, чтобы не запаниковать и просто побежать куда глаза глядят. И тут вижу знакомый огонек вдалеке. Росток! Ну слава Богу! И вот я уже несусь как угорелый, добегаю до блокпоста и падаю без сил.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Макс мне подмигнул и вручил письмо: "Держи, сентиментальный ты наш". Сердце мое забилось как бешеное, это чудо, что оно вообще до меня дошло. Я его открыл и со слезами на глазах читал знакомый мне почерк. Потом я просто сидел, прижимая тетрадный листок к лицу - он пахнул домом.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Приборная панель мигала как новогодняя елка, издавая страшный писк, из-за чего совершенно невозможно было сконцентрироваться. Мы стремительно снижались, ища место, для посадки нашего массивного Ми-6. Найдя подходящую полянку, мы успешно сели. Второй пилот тогда сказал мне "Охренеть, по-моему, мы только что приземлились прямо посреди Зоны Отчуждения."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>На секунду наступила тишина. Затем оглушительный взрыв - мина разворотила передок БТРа, а из-за кустов выскочила банда налетчиков, наставив сволы на, яростно изрыгающую в вечернее небо, машину. Открылся люк и наружу неуклюже вывалился один из членов экипажа. Он, лежа на земле не в силах поднять головы, рассредоточенным взглядом смотрел, как к нему приближаются полтора десятка чьих-то сапог.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Я с горем пополам сумел разжечь небольшой огонек. Похоже, Электра поджарила мой фонарик... Впрочем, мне уже наплевать. Слабо трепыхающийся костер освещал стены, увешанными древними, практически нечитаемыми от пыли и грязи табличками, которые мне казались какими-то посланиями на мертвых языках, написанные такими же мертвыми людьми. Третий день я под землей. Выхода нет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Я вскочил, и застыл неподвижно, всматриваясь в иссини черную пустоту передо мной. Одна рука на рукоятки пистолета, во второй фонарик, обе потные от страха. Я думал, что здесь безопасно. Проснулся я только после того как что-то в темноте потрогало меня за ногу. И вот я стоял, слушая, как что-то ползает вокруг меня, не смея даже включить свет.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Сепп был в ударе тогда: опять рассказывал историю про девушку одного немецкого сталкера, которую, судя по хохоту, народ еще не слышал. Мы притащили ящик пива, все остальные тоже скинулись и принесли кто что смог, и устроили целый праздник. Настоящий праздник в сердце Зоны! Здорово тогда было. Интересно, где все эти ребята теперь?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Яр, бывало, впадал в меланхолию, но умело ее прятал, дабы не докучать другим свободовцам. Иногда, правда, воспоминания о прошлом, куда более кровавом и жестоком, чем настоящее, захлестывали его, не давая думать ни о чем другом. Обычно все это сопровождалось чувством глубокого раскаяния или наоборот отстраненностью, но его друзьям все это необязательно было знать. Дядька Яр в порядке, у него всегда все хорошо.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>"Товарищ майор, а вот и наш новый друг." Майор Новак встал и пожал руку мужчине, вошедшему в штаб. Рассмотрев его повнимательнее, он быстро понял, что за невзрачным видом и грязной одеждой скрывается настоящий повидавший многое солдат. Майор предложил ему сигарету, которую тот взял, словно ожидая подвоха. Сигареты майору было не жалко, учитывая что из людей Душмана получались отменные рекруты.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Первые сообщения из Припяти народ принял за обычные слухи. Через два дня "слухи" убили всех на северном аванпосте, на Юпитере. Через неделю эти же "слухи" уже были замечены в Темной Долине, а потом и на Болотах. Огромная химера, покрытая длинной темной шерстью, чей рык можно было услышать за километр. Все были на нервах - даже Наемники перестали выходить в рейды ночью.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Хуже, чем сейчас, я себя никогда не чувствовал. Сидя посреди Бара, окруженный алкогольным весельем и смеющимися людьми, я ни о чем не мог думать, кроме как о Денисе. Я его бросил. Бросил на растерзание ебучим фанатикам. Что они сейчас с ним делают? Жив ли он вообще? Я хотел бы напиться до беспамятства, но меня и так уже тошнило от самого себя.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Видишь того алкаша в углу? Он раньше был местной знаменитостью, лучшим охотником за артефактами, у него отбоя от клиентов не было. Однажды на него напала стая собак и здорово подрала ему ноги. Зона - забавное место, в плохом смысле этого слова.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Поисковый отряд прибыл на опушку, с которой недавно доносились крики. Перед ними встала ужасная картина - собаки успели добраться до точки рандеву первыми. Собаки успели протащить несчастного разведчика через половину опушки, о чем свидетельствовал длинный кровавый след на траве. Поисковики подошли к телу, на ходу достав рацию для доклада Холоду. К их удивлению, разведчик все еще дышал.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>"Вы там что, пидорасы, решили со мной шутки шутить?" Вектор снова переключил свой гнев на двух посыльных из Мертвого Города. "Чем они вообще там думают у себя... Да этих патронов не хватит чтоб в кусты посрать сходить! Эй, Коля! Они наверно хотят, чтобы мы автоматы как дубинки использовали!"</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Весь лагерь, застыв в изумлении, уставился на одинокую фигуру, посмевшую пройти прямо мимо их костра. Кто-то с бледным лицом потянулся за оружием, кто-то быстро шмыгнул обратно в палатку, но большинство просто сидели с открытыми ртами, пока таинственный сталкер, не растворился в вечернем тумане. Все они конечно узнали Диму Викинга, только вот проблема - того убили бандиты месяц назад.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_102">
		<text>Сжимая раненное плечо, Фукс спрятался между двумя ржавеющими УАЗами, изо всех сил стараясь не издавать ни звука. Братки подстрелили его из засады, ему чудом удалось сбежать. Отовсюду слышались насмешки - те самые бандиты, обыскивали округу, и всячески бравировали. Фукс взглянул на свой автомат, оставшийся лежать посреди дороги. Надо было решать что делать, и быстро.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_103">
		<text>Утреннее солнце показалось из-за макушек деревьев. Ноги мои промокли, рюкзак давил на плечи, но я впервые за долгое время чувствовал себя счастливым. Может, стоит просто сбросить поклажу и развернувшись на Восток, уйти из этой чертовой Зоны. Никакие артефакты и деньги не купят такого спокойствия, которое я сейчас испытывал.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_104">
		<text>Наш проводник обернулся и хитрецки улыбнулся. Заплатили мы ему по-королевски, он повел нас по своему личному маршруту, который сам несколько месяцев выискивал. Только можно было миновать войну, которую сейчас затеяли на севере. Мы все присели на огромный пень, и уставились на электростанцию, она теперь всего лишь в каком-то дне пути от нас.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_105">
		<text>Стоило мне положить руку на проржавевшую дверную ручку, Виноградов меня одернул. "Нет, ну что ты, так делать невежливо.". Он пару ударил ногой по стальной обшивке двери, и тут же изнутри послышался настоящий хор из хрипов и завываний. "Видишь?" сказал он, вытаскивая гранату "Всегда надо сначала постучаться".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_106">
		<text>Дело было ночью, но Луна освещала зеленые луга не хуже солнца. Молодой парень по кличке Зверобой сидел рядом со своим наставником, таким уже молодым мужиком по кличке Хорват. Издалека послышался вой, а за ним целая какофония из голосов мутантов. Через некоторое время еще одно завывание, но уже не животное, а более грустное и страшное. "А это что было?" спросил Зверобой. Хорват покачал головой. О таком лучше не думать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_107">
		<text>Большинство из тех кто Павлика Пушку встречали, помнят его до сих пор. Такого не забудешь - шумный, излишне самоуверенный и заносчивый. Нацепил на свой ствол обвесов и целыми днями только об этом и болтал, вообще не затыкался. Естественно, в один прекрасный день он наступил в электру и помер. Самое смешное, ни разу, за пределами стрельбища, своей пушкой так и не воспользовался.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_108">
		<text>Очередной дождливый день в окраинах Скадовска, большинство людей собрались под крышей корабля, так как на улице ловить было нечего. Скукота. Андрей подходит к нашему столику и с ухмылкой начинает нести пургу. Спрашивает, слышали ли мы про "Пустотные Частицы" и заводит свою любимую байку. Никто на это не ведется, но все не против её послушать. Всем иногда нужна красивая сказочка, особенно в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_109">
		<text>Костя отчаянно пытался сосчитать, сколько у него в магазине осталось патронов, но перестать целится в проем он так и не посмел. Неожиданно двое его товарищей, пробежали мимо него, дальше по коридору. Не успев даже понять, что происходит, какая-то невидимая рука схватила его винтовку и чуть не вывернула её у него из руки, вместе с запястьем.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_110">
		<text>Двое советских пограничников удобно устроились на старых коробках и курили, посмеиваясь над новой прибауткой: кто-то повесил на стену банно-прачечного комбината табличку "По всем враждебным радиоактивным элементам ведется огонь на поражение.". Больше делать было особо солдатам нечего, тем более никто не знал, зачем их сюда пригнали, и что это за подозрительные типы в штатском к ним приехали.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_111">
		<text>Когда ООН заинтересовались Зоной, меня пригласили в качестве консультанта. Я много знал о делах различных партизанских группировок и банд Восточной Европы, но такого я еще не видел. Во всем мире не было такого человека, который мог бы разобраться в этом бардаке. Мы действовали вслепую.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_112">
		<text>В тот день Крылов доигрался. Стоило нам войти в лабораторию, он начал вести себя странно и истерить. Когда он попытался застрелиться, я уже понял, что пси-защиту он собой не взял и нагло мне наврал об этом. Некоторых ничему жизнь не учит. Пришлось повалить его на землю и бить, пока не прекратил сопротивляться. Потом поблагодарит меня еще.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_113">
		<text>Пашовицкий был настоящим экспертом в вопросах радиобиологии диагностики. Сейчас он сидел в маленьком кабинете в штабе ИИГ, примерно в тридцати километрах от границ Зоны, большую часть времени, проводя в изучении показаний сенсоров, иногда связываясь с командованием напрямую, дабы давать указания полевым группам. Для него Зона была просто набором карт и диаграмм.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_114">
		<text>Вокруг костра было уже темно, с неба начал падать первый снег. Игнатич закончил обход и заглянул к Споре поболтать, благо тот еще не спал. Вернувшись обратно на пост, он стал наблюдать за крупными хлопьями снега, валившими из черных туч. Закурив, он откашлялся - курить он начал совсем недавно. Положив в карман зажигалку, он огляделся, и вовремя. На крыше штаба он увидел два светящихся белым глаза.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_115">
		<text>К нам на носилках занесли новенького, совсем пацана. Острое радиационное поражение - тут даже врачом быть не надо, чтобы понять, что к чему. Красный как редиска, он уже даже блевать не мог, просто лежал и трясся. Переложив его на койку, я рассмотрел его получше и понял, что парень выглядит точь в точь как мой племянник. В точности как он. Ну что за пиздец.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_116">
		<text>У того мужика на лице маской отпечатались страх и отчаяние. Обычно он приходил в лагерь к одиночкам, ночевал, а наутро испарялся. Ходил везде быстрым шагом, уставший, вечно оглядывался, с глазами как у загнанного зверя; за ним, похоже, шла серьезная охота.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_117">
		<text>Перед сном Бруно подпер дверь и поставил растяжку. Лежа в спальном мешке, он обдумывал прошедший день, вспоминая каждую деталь: пройденные километры, встретившихся по дороге людей, все пули, миновавшие его сегодня. Бруно был хорошим стрелком и настоящим бойцом, за что он всегда был благодарен. И благодарность не последовала себя долго ждать. Хорошо знакомые слова сорвались с его губ: "Отче наш..."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_118">
		<text>В назначенном месте и в назначенный час, люди Султана встретились с лейтенантом. Просрочки бандиты не любили, так что "пора отстегивать", как говаривал Султан. Закончив свои дела, все уже собрались расходиться, но неожиданно их окружила толпа грозных ребят с автоматами и положила всех лицом в пол. Закон и порядок восторжествовал, а СБУ поймали очередного коррупционера.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_119">
		<text>"Вот это вот", покупатель показал пальцем на Ломоть Мяса "Явно не то, что ты мне показать хотел. Давай уже ближе к делу.". Пожав плечами, Оборванец убрал артефакт в контейнер и достал из сумки другой такой же. "Как хочешь, но если ты думаешь, что сможешь меня убедить отдать вот этот... Начнем издалека, ты слышал, что такое Полная Пустышка?". Покупатель с интересом подался вперед.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_120">
		<text>Васильев просто уничтожил теорию Q-Зоны, для него это была разминка. Я спросил что он думает про теорию Телемана. "Пустозвонство!", закричал он нам, глядя как мы улыбаемся, словно школьники на последней парте. "Дети мои, Телеман давно точит зуб на Зону, и думает что его псевдо-научные взгляды на реальность нашли в ней свое отражение. Пока он приведет доказательств, я бы даже читать этот бред не стал".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_121">
		<text>Я отмахивался ножом от стайки уродцев, окружившей меня со всех сторон. Они, вижза, пытались подойти, но безуспешно. Он наконец набрался смелости напасть, я дернулся на него, ревя, словно раненный медведь. Тот мгновенно отскочил назад, с выражением злобы и обиды на роже. Я продолжил размахивать ножом, стараясь не подпускать их. Наконец застрекотал автомат, и твари начали падать.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_122">
		<text>Я соорудил себе из ремня петлю для моей сломанной руки, но болеть она не перестала, как будто мне по всему позвоночнику воткнули сотни игл. Я проковылял через порог в очередную пустую, темную и вонючую комнату. Сил моих хватило только на то чтобы отползти в угол и подобрать дробовик. Я моментально отрубился.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_123">
		<text>Стоило патрулю Долга наткнутся на засаду Свободы, целая лавина выстрелов обрушилась с обоих сторон. Все моментально попрятались в укрытия - заварушка обещала быть долгой. Кто бы мог подумать, что в это же самое время в перестрелку вклинятся еще две стороны: охотники и догоняющие их наемники. Солнце только взошло, улицы деревеньки уже залило кровью.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_124">
		<text>Я отбросил в сторону пустую флягу. Я уставился на поле гудящих и шипящих аномалий, но мыслями я был далеко отсюда. Ну почему охота за артефактами это единственное, что у меня хорошо получается. Хотелось бы мне иметь таланты, не связанные с риском заживо расплавиться в луже кислоты. Да еще и с таким похмельем. Отвратительно. Я принюхался; похоже на Ночную Звезду.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_125">
		<text>Прогнившие байдарки попадали с креплений с первым ударом выброса. Несколько испуганных парней сейчас лежали на полу, под тонкой крышей и ждали, боясь пошевелиться. Никто не проверял, выдержит ли эта хибара выброс. Каждая следующая волна слепила их оранжево-фиолетовым светом, а саму постройку шатало, словно корабль во время шторма.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_126">
		<text>Жадными глазами он наблюдал за каждым шагом ничего не подозревавшего незнакомца, бесшумно передвигаясь из одного укрытия в другое. Тот совершил ошибку, как и многие до него в этом самом месте и аномалия бессердечно разорвала его на куски, раскидав его вещи по дороге. Мародер выбежал из укрытия, жадно подбирая разбросанные вещи, и снова спрятался в своей норе.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_127">
		<text>На закате Шустрый наконец нашел запрятанный его помощником груз. Весь день Шустрый потратил, меняя маршрут, прячась и выжидая, оставляя ложные следы и сбрасывая потенциальных преследователей с хвоста. Кто-то мог бы подумать, что это чрезмерная осторожность, но Шустрый прекрасно знал, как редко Зона прощает ошибки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_128">
		<text>I could not tell you if it was a dream or not. I was sitting before a calm lake under the brightening grey of a dawn sky and I saw movement out in the middle of the water. I looked and saw the form of a man rise up out of the depths and hold out his hand to me. He said something to me that I understood, but no longer remember. Imperceptibly, he slipped back under the water. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_129">
		<text>Двое, выходя из кустов столкнулись лицом к лицу. И солдат и сталкер схватились за оружие, но так и застыли на месте. Солдат медленно убрал левую руку с автомата и поднял её вверх. Пару секунд молча друг на друга посмотрев, сталкер развернулся и пошел своей дорогой.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_130">
		<text>Между Зоной и научными верхами давно наблюдалось непонимание. Это было заметно хотя бы заказу, который Круглов сейчас читал. Наверху видимо считали, что Зона это эдакий экзотический зоопарк, типа Галапагосских островов, где любую зверушку можно просто поймать и отвезти куда надо. Прочитав заказ, он почесал голову: "Добыть особь А0-12 (Пси-Собака) для тестов. Прислать живой и здоровой."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_131">
		<text>"Вот здесь"  Воробей ткнул пальцем в точку на потрепанной карте, оставив на ней жирный отпечаток пальца. Я взглянул на него через наш импровизированный стол, взглядом полным недоверия. "Здесь? В самом центре Рыжего Леса? ". Он самодовольно кивнул. Знал ведь, гад, что уже не дам заднюю – от такой возможности не отказываются.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_132">
		<text>Есть такие люди, которых можно найти где-нибудь в углу бара, весело пьющими и болтающими с остальными. Таких ребят обычно все любят, они всегда готовы помочь, они без раздумий ввязываются в любые авантюры. Но расчитывать на них нельзя. Инстинкт самосохранения - их кредо. Когда всё будет зависеть только от него, ты повернёшь голову и заметишь, что его и след простыл.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_133">
		<text>Последние выстрелы затихли, контуженный долговец медленно брел по полю, где сошлись две группировки. Он подошел к трупу, изрешеченному пулями. Один из фанатиков. Этих они прозвали "Темными", чтобы отличать от обычных. Сопротивление они оказали бешеное. Сколько еще Долг сможет их сдерживать?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_134">
		<text>Нам пришлось бросить раненого возле заводских ворот и срочно бежать вниз по склону. Тут же мы услышали первые выстрелы; бросившись на землю, мы начали судорожно ползти сквозь траву, прячась в особо густых зарослях. Очередная пуля приземлилась в склон холма позади нас. Всматриваясь в бетонные джунгли перед нами, мы лихорадочно пытались вычислить, откуда по нам стреляют.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_135">
		<text>Меня не было рядом всего несколько минут. Он попросил меня зайти к Фургону и вернуться, а когда я пришел обратно, он уже пропал, бесследно. Мы пошли на поиски, но к тому времени уже стемнело, и заходить далеко мы побоялись. На следующий день мы уже обыскали всю округу,  но Шутник будто испарился.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_136">
		<text>Ситуация была критическая, единственное, что спасало группу Тесака это железная дисциплина. У них не осталось цели, связные пропали, а их самих бросили на чужой земле на произвол судьбы. Монстры и враждебные сталкеры подбирались все ближе с каждым днем. Тесак неожиданно почувствовал себя не в своей тарелке.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_137">
		<text>Туман медленно рассеивался, подгоняемый утренним солнцем. Группа людей молча пробирается через заросшее поле. Дикая трава густая и очень высокая, почти по грудь. Ведущий остановился. Достает болт и неуверенно бросает перед собой – впереди все чисто.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_138">
		<text>Несколько лет назад был здесь один очень интересный человек. Его знали во всех группировках, но под разными именами, ибо менял имена он часто. Он был страшный оппортунист, часто работая на обе стороны, меняя союзников ка перчатки. Обычно, если кто-то желал его смерти, он уже был далеко, заключая очередную сделку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_139">
		<text>Про сталкеров Осип не знал ничего, даже понятия такого не слышал. Но именно им он и был, в каком-то смысле, разумеется. Когда его родители умерли, все что у него после них осталось это старый деревянный дом, где они все вместе жили. Этот дом он поклялся сохранить, и клятве своей он остался верен. Даже после того как сама природа вокруг стала уродливой и опасной. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_140">
		<text>Было на свете двое: хороший и плохой, так уж получилось что они оба оказались в Зоне. Плохой постоянно использовал хорошего в своих целях, что конечно тот знал, но не хотел поступать со своим другом также. Однажды плохой отправил хорошего на смерть, чтобы забрать всё, что они вместе накопили с таким трудом. До конца жизни плохой раскаивался и мучился, что погубил такого человека. Звучит как сказка, но так и было.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_141">
		<text>Все предыдущие попытки взять подземелья Юпитера под контроль провалились – тех немногих смельчаков, что отправлялись туда, отсекали многочисленные мутанты.  Предводитель новой группы сорвиголов, Капитан, решил не рисковать понапрасну. Стоило воротам открыться, его группа выстроилась в линию и залила весь туннель свинцовым дождем; каждый из них был вооружен пулеметом и нес с собой целую сумку патронов.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_142">
		<text>Дни слились в один большой ком, а ночи в сплошной ночной кошмар. Игорь серьезно настроился попасть на Север. Со временем его разум стал затуманиваться, а движения стали механическими. Еще через несколько дней поток пси-волн оставил от него только телесную оболочку.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_143">
		<text>Долго он не переставал кричать, прежде чем перейти на шепот и плач - даже не знаю что из этого хуже. Просил его убить, чтобы его агония прекратилась, но я так просто не сдаюсь. Я его дотащу, даже если мне придется его волочить по этой пыльной засранной дороге через всю Зону, и плевать мне, что от ног у него остались обугленные обрубки.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_144">
		<text>Я в первый раз в жизни увидел полную картину: выбросы, монолитовцы, Выжигатель, даже все эти уродцы лезущие из лабораторий - все это просто защитный механизм. Остается только вопрос, что же там такое, что они защищают.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_145">
		<text>"А может нам туда пойти?" мужчина показал вглубь темного коридора. Командир отряда взглянул на предложенный маршрут и сказал "Туда мы не пойдем. Ходить туда вообще не рекомендую. Те кто туда спускаются, имеют очень вредную привычку никогда не возвращаться." Первый мужчина решил настоять. "А что там такого?" "А сам у ребят спроси." ответил командир, указав на три креста, нарисованных мелом на стене.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_146">
		<text>Когда Леший вернулся, мы все сидели у костра. Пройдя мимо нас, он даже не остановился, только покачал головой, взглянув на нас. Раз даже Леший не смог его найти - значит, дело труба. Мы посмотрели на брошенную гитару, дожидавшуюся своего владельца у костра. Ох, он бы сейчас что-нибудь сбацал, но, увы, лучший музыкант в Зоне пропал с концами. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_147">
		<text>Дверь на станцию Янов захлопнулась за мной, я щелкнул предохранителем. На улице был густой, тяжелый туман, всё вокруг выглядело... Мертвым, и неестественно тихим. Я решил снять запотевший шлем - что-то точно бродит в этом проклятом тумане.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_148">
		<text>Никто его не бил, черт, даже слова ему ни единого не сказали. Шпиона притащили в подвал и бросили на пол. Неизвестные люди выстроились вокруг него, один из них вышел вперед. "Что бы ты ни пытался достичь обманом, ты можешь получить все то же самое правдой. Добро пожаловать брат." После недолгой паузы, Харон дал сигнал своим людям. </text>
	</string>
	<string id="ls_tip_149">
		<text>Он наивно полагал, что можно просто вот так вернуться на Большую Землю, однако постоянное ощущение нависшей угрозы никуда не ушло. Страшная, потаенная мысль закралась ему в голову: а что если, он никогда её и не покидал.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_150">
		<text>Меченый очутился в странном разрушенном помещении, на удивление тихом. Неизвестный голос в его голове почти переборол его волю: ‘’Иди ко мне. Твоя судьба зовет. Ты мудр: ты знаешь, что человек не может достичь желаемого сам. Я могу тебе помочь. Ты получишь всё что пожелаешь.  Иди ко мне и забери то, что твое по праву."</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_151">
		<text>Когда я решил, что нахожусь в безопасности, я позволил себе наконец залезть на холм и взглянуть на Зону в последний раз. Я все-таки ушел. Забавно, я покинул Зону в добром здравии, и не богаче и не беднее, чем, когда приходил. Тучи затянули небо и погрузили в тень лес передо мной. Вот и всё. Я развернулся и пошел навстречу новой жизни.</text>
	</string>

</string_table>
