<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Witaj, stra¿niku.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
		<text>Witaj. Wybierasz siê do Limañska, tak? Gdyby tylko nie Leszy... W ka¿dym razie, witaj. Muszê pobraæ od Ciebie op³atê... I uwa¿aj, ¿eby nie z³apa³ Ciê którykolwiek z naszych patroli - nie s¹ czêœci¹ naszej umowy.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
		<text>Oto forsa.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
		<text>Dobrze. Poinformujê stra¿ników przy moœcie. Kiedy ju¿ tam dotrzesz, musisz porozmawiaæ z tym, którego nazywaj¹ Cerberem. Zachowaj spokój i znajdŸ, proszê, jakieœ informacje, które pozwol¹ nam dowiedzieæ siê czegoœ wiêcej na temat znikniêcia Szramy.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
		<text>Leszy, czy tak?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
		<text>Tajest. Szukasz przewodnika, czy trzeba ci czegoœ innego?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
		<text>Widzisz, wiem co nieco o twojej przesz³oœci. Przyda³aby mi siê pomoc, najemniku.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
		<text>Uch... Jaka pomoc konkretnie?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
		<text>Czy móg³byœ porozmawiaæ z najemnikami pilnuj¹cymi mostu do Czerwonego Lasu? Muszê dostaæ siê do Limañska. Zdajê sobie sprawê, ¿e to mo¿e byæ k³opotliwe, ale mogê obiecaæ ci, ¿e bêdê próbowa³ odnaleŸæ jakiekolwiek œlady pozostawione przez najemnika Szramê.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
		<text>Hm. Musisz zrozumieæ, ¿e nie nale¿ê do Syndykatu ju¿ d³ugi czas... Nawet nie wiem kto zarz¹dza grup¹ przy moœcie. Mam kilka kontaktów, ale bêdê do tego potrzebowaæ trochê czasu... I forsy. Sto piêædziesi¹t tysiêcy, ani rubla mniej.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
		<text>S³ysza³em coœ na temat historii twojej grupy. Chcia³bym dowiedzieæ siê wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
		<text>Szukasz czegoœ, czy co? Ha, pos³uchaj no. W tamtym miejscu nie masz praktycznie szans na prze¿ycie - a nawet jeœli jakimœ cudem ci siê to uda, odnalezienie informacji na temat naszego pobytu na tamtym terenie nie bêdzie bu³k¹ z mas³em.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
		<text>Nie ciekawi ciê to? Czy mo¿e chcesz coœ w zamian?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
		<text>Hmm... Pomo¿esz nam pozbyæ siê grupy pijawek z bagna, a wtedy mo¿e powiem ci co wiem.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
		<text>Dobra, dawaj namiary.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
		<text>Proszê bardzo - mi³ej zabawy!</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
		<text>Zrobione. Jakie informacje dla mnie masz?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
		<text>Tak, ju¿ s³ysza³em raport - dobra robota. Dobry z ciebie strzelec i mogê ci zaufaæ, wiêc podam ci informacje. Ch³opaki pewnie ju¿ mówili ci o ataku na ten pieprzony most do Limañska. A jeœli nie s³ysza³eœ...\n \nWtedy jeszcze najemnicy trzêœli wszystkim - zarówno w samym mieœcie jak i okolicach. Naturalnie, nie licz, ¿e wystarczy ³adnie ich poprosiæ, ¿eby opuœcili dla ciebie most. Jednak z tamtych czasów ¿yje jeszcze jeden cz³onek grupy - zw¹ go Leœnikiem. To w³aœnie on, razem ze Szram¹ ugadali, ¿eby grupka "sztandarów" opuœci³a most, gdy nasi ch³opcy os³aniali ich z drugiego brzegu.\n \nTu masz informacje o trasie miêdzy Magazynami Wojskowymi a Czerwonym Lasem - znajdŸ tam Leœnika i porozmawiaj z nim. A tutaj trzymaj nagrodê za sprz¹tniêcie pijawek.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>

	<string id="mlr_inventory_box_unuse">
		<text>Zamkniêty schowek</text>
	</string>

	<string id="totaliz_helper_mlr_text">
		<text>Dla innej perspektywy obszaru, naciœnij klawiszy tyldy lub \ aby uruchomiæ konsolê, a nastêpnie wpisz "demo_record 1". Poruszaj siê za pomoc¹ klawiszy WSAD oraz CTRL. Aby wyjœæ, naciœnij ESC.</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_mlr_descr">
		<text>PDA zawieraj¹ce informacje o trasach pomiêdzy lokacjami. Historia wiadomoœci jest niedostêpna z powodu has³a.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_new_path_mlr">
		<text>Dostêpna nowa droga miêdzy lokacjami.</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_name">
		<text>ZnajdŸ: %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_text">
		<text>Najemnicy kazali przynieœæ %s.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_about">
		<text>Nasi ch³opcy potrzebuj¹ trochê sprzêtu, mo¿esz nam to za³atwiæ?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>%s potrzebne jest naszym ch³opakom, przyniesiesz nam to?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Dziêki, oto nagroda.</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_name">
		<text>ZnajdŸ artefakt %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_text">
		<text>Najemnik potrzebuje %s.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_about">
		<text>Naszym ch³opakom przyda³oby siê kilka artefaktów - bez nich ciê¿ko bêdzie przebiæ siê przez Limañsk. Mo¿esz je dla nas znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Naszym ch³opakom przyda³oby siê kilka artefaktów - bez nich ciê¿ko bêdzie przebiæ siê przez Limañsk. Mo¿esz znaleŸæ dla nas artefakt %s?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Wielkie dziêki. Proszê, trzymaj.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_1">
		<text>ZnajdŸ i zabij pijawki</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_2">
		<text>Wróæ do Zimnego</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_3">
		<text>Czyli co, boi siê wys³aæ mnie "tam", ale jak mam ganiaæ pijawki po bagnach, to wszystko jest w porz¹dku? Podwójne standardy nawet w Czystym Niebie, jak widzê...</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_2_1">
		<text>Pod¹¿aj¹c œladami Czystego Nieba: porozmawiaj z Leœnikiem</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_2_1">
		<text>Zimny powiedzia³ mi, ¿e w tamtych wydarzeniach bra³ udzia³ Leœnik i poda³ mi jego wspó³rzêdne. Muszê z nim porozmawiaæ i dostaæ siê do Limañska.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_1">
		<text>Pod¹¿aj¹c œladami Czystego Nieba: znajdŸ Leszego</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_2">
		<text>Pod¹¿aj¹c œladami Czystego Nieba: porozmawiaj z Leszym</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_1">
		<text>Có¿, z powrotem do wojskowych. Wychodzi na to, ¿e kluczowa postaæ bitwy przy moœcie by³a ca³y czas pod moim nosem.</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_2">
		<text>Muszê tylko dogadaæ siê z Leszym, mam nadziejê, ¿e to za³atwi sprawê.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_1">
		<text>Pod¹¿aj¹c œladami Czystego Nieba: zbierz 150.000 rubli i przynieœ je Leszemu</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_3">
		<text>Pod¹¿aj¹c œladami Czystego Nieba: spotkaj siê z Cerberem</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_4">
		<text>Pod¹¿aj¹c œladami Czystego Nieba: porozmawiaj z Cerberem</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_4_1">
		<text>Nareszcie, wkrótce bêdê po drugiej stronie mostu i skoñczy siê bieganie na posy³ki.</text>
	</string>

	<string id="st_bridge_is_open_message">
		<text>Cerber:\nWidzê kogoœ. Hej, stalkerze! ChodŸ no tutaj, mam ci coœ do powiedzenia.</text>
	</string>

</string_table>