<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Barkeep -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Och, witaj. Co s³ychaæ, stary?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Czego ci potrzeba, stalkerze?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Hej, stalkerze. Chcesz siê napiæ? Po setce momentalnie siê rozchmurzysz!</text>
	</string>
	
	<string id="barkeep_100rads_0">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_100rads_1">
		<text>Ma³o kto do tej pory nie s³ysza³ o barze Sto Radów, ale có¿... To taka moja ma³a oaza w tym pe³nym zagro¿eñ, surrealistycznym œwiecie. Dziêki Powinnoœci jest to jedno z najbezpieczniejszych miejsc w ca³ej Zonie. Tobie równie¿ nic tu nie grozi, pod warunkiem, ¿e nie bêdziesz szuka³ sobie na si³ê k³opotów, czy to jasne?\n \nŒci¹gaj¹ do nas stalkerzy z ca³ego œwiata. Wiedz¹, ¿e mog¹ tu w spokoju zjeœæ, wypiæ, odsapn¹æ, usi¹œæ i pogadaæ, s³owem - zapomnieæ na chwilê o grozie Zony. Oprócz tego, mo¿esz tu szukaæ informacji i roboty, no po prostu czym chata bogata!\n \nPowiedz no, co ciê do nas sprowadza? Co mo¿e dziœ dla ciebie zrobiæ stary Barman?</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen_0">
		<text>Masz na sprzeda¿ jakieœ informacje o schowkach?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen_1">
		<text>Có¿... Niejednemu po flaszce rozwi¹za³ siê jêzor i chlapn¹³ to i owo za du¿o... A nigdy nie wiesz, kto s³ucha!\n \nSprawa ma siê tak - ty k³adziesz na stó³ siedem patyków, ja ci wgrywam wspó³rzêdne schowka. Nie wiem, co tam znajdziesz i nie chcê tego wiedzieæ, jasne? A jak ktoœ ciê nakryje, to twój problem, ja nie mam z tym nic wspólnego. Rozumiesz?</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>Jasne. Trzymaj. %c[d_orange][7.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Doceniam to.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_4_help_0">
		<text>Witaj, Barmanie. Przyprowadzi³em ci kogoœ, z kim chyba chcia³byœ siê zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_help_1">
		<text>Oczom nie wierzê! Ach, Hip! Trzymaj, przyjacielu, napij siê na koszt firmy. Chcê sobie z ni¹ porozmawiaæ na osobnoœci, a ty tu siedŸ i ciesz siê ¿yciem.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_help_0">
		<text>Taa... Nigdzie siê nie wybieram.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_1">
		<text>Dobra. Hip ju¿ wie, co ma zrobiæ. Chcia³a, ¿ebym ci to przekaza³, póki ona siê przygotowuje.\n \nWybiera siê daleko za Barierê. Musi dotrzeæ na Zaton i dostarczyæ Brodaczowi pojemniki z artefaktami, których ten potrzebuje, ¿eby domkn¹æ jeden bardzo powa¿ny interes. Chodzi o jakieœ grube ryby z zachodu, czy coœ takiego, nie wnikam. Powiedzia³a, ¿e bez ciebie nigdzie siê nie wybiera. Albo taki dobry z ciebie stalker, albo wpad³eœ jej w oko. Jesteœ gotowy na tak¹ wyprawê?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_2">
		<text>Tak, jestem gotowy. Zabierzemy te pojemniki.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_3">
		<text>Prawie. Daj mi parê chwil, muszê uzupe³niæ zapasy.</text>
	</string>
	
	
<!-- GARIK -->
	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Muszê przejœæ.</text>
	</string>
	
	
<!-- Voronin (Duty Leader) -->
	<string id="story_dolg_0">
		<text>Jak obecnie wygl¹da sytuacja?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_1">
		<text>Jeœli chodzi o Wolnoœæ to sprawy nieco ucich³y. Oczywiœcie, ci¹gle mamy ich na oku - nie mo¿emy opuœciæ gardy. Poza tym, bandyci zaczynaj¹ siê organizowaæ, ale dalej bardziej irytuj¹ ni¿ stanowi¹ faktyczne zagro¿enie. Grupy najemników na zachodzie i pó³nocnym zachodzie nie wydaj¹ siê nami zainteresowane w takim stopniu, jak my nimi, ale nie mo¿emy tego w stu procentach potwierdziæ. Konieczne jest zebranie dalszych danych wywiadowczych na temat prowadzonych przez nich operacji.\n \nInne grupy i frakcje nie stanowi¹ ¿adnego zagro¿enia, z wyj¹tkiem odrodzonego Monolitu. Coœ siê tam dzieje i na pewno nie jest to nic dobrego. Jedynym pocieszeniem jest fakt, ¿e Wolnoœæ bêdzie pierwsz¹ frakcj¹, któr¹ rusz¹ ci cholerni fanatycy.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_2">
		<text>Jak siê ma Powinnoœæ?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_3">
		<text>Da³bym tak¹ trójkê w skali do piêciu - bardzo dobrze na pewno nie jest, ale tragedii te¿ udaje nam siê unikn¹æ. Co dobrze rokuje, to wysokie morale naszych wojowników, zw³aszcza zrekrutowanych w ostatnim czasie i nap³yw "œwie¿ej krwi" do naszej frakcji - wiêc nie wszystko jeszcze stracone.\n \nCo z³e, to utrata du¿ej czêœci naszych weteranów, szczególnie podpu³kownika Szulgi i jego ludzi na stacji Janów. Bior¹c pod uwagê wszystko, co dzieje siê ostatnimi czasy, ich obecnoœæ na pewno by³aby przydatna.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_4">
		<text>Jak straciliœcie swoj¹ pozycjê w Janowie?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_5">
		<text>Ech, problemy komunikacyjne i logistyczne. Okaza³o siê, ¿e tamtejszy kwatermistrz, niejaki Morgan, okaza³ siê zdrajc¹ - sprzedawa³ nasz najlepszy sprzêt bandytom i najemnikom! Co gorsza, zosta³ przy³apany na gor¹cym uczynku nie przez naszych ludzi, a przez wolnych stalkerów. Zdajesz sobie sprawê, jaki to by³ cios dla podpu³kownika Szulgi, dla mnie, dla naszej formacji?\n \nOczywiœcie, ca³¹ win¹ obarczono mnie, jako lidera. Miêdzy innymi ta i jej podobne sytuacje bardzo os³abi³y frakcjê akurat w chwili, gdy zagro¿enie ze strony Monolitu zaczê³o nagle rosn¹æ. Gdy tylko dane o zwiêkszonej liczebnoœci fanatyków zaczê³y siê potwierdzaæ, wyda³em podpu³kownikowi rozkaz powrotu do kwatery g³ównej w Rostoku. Jego oddzia³ do tej pory tu nie dotar³, a nasi ¿o³nierze dywaguj¹ miêdzy sob¹, czy ch³opcy zaginêli w akcji, czy po prostu zdezerterowali...</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_6">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_ask">
		<text>Chcia³bym dowiedzieæ siê czegoœ wiêcej o Powinnoœci. Co mo¿esz mi o was powiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_1">
		<text>Có¿, ¿adn¹ tajemnic¹ nie jest fakt, ¿e Powinnoœæ zatrudnia neutralnych stalkerów jako pomoc, aby pozbyæ siê mniej wa¿nych, ale kluczowych zagro¿eñ, do których nie mo¿emy pos³aæ w³asnych ¿o³nierzy. Pu³kownik Pietrenko chêtnie poinformuje ciê, co nale¿y zrobiæ, jeœli jesteœ zainteresowany takim zajêciem.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_2">
		<text>Kiedyœ chroniliœmy Ekologów przed atakami najemników, zanim jeszcze wypracowali zawieszenie broni. Chocia¿ pozwoli³o to naszym oddzia³om wróciæ  do innych zadañ, nie mo¿emy sobie pozwoliæ na ca³kowite oderwanie wzroku od tych zagranicznych spekulantów.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_3">
		<text>Powinnoœæ jest dobrze znana z wytrzyma³ych i wszechstronnych uniformów. Zwróæ uwagê na fakt, ¿e nasze pancerze ³atwo mo¿na wypatrzyæ w ci¹gu dnia. Spe³niamy wtedy funkcjê s³u¿by porz¹dkowej, wiêc musi nas byæ widaæ z daleka. Za to ciemne barwy pozwalaj¹ nam w bardzo ³atwy sposób ukryæ siê przed wzrokiem w trakcie bardziej agresywnych operacji prowadzonych noc¹. Niby oczywistoœæ, a jednak nie ka¿dy jest tego œwiadomy.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_4">
		<text>Powinnoœæ dŸwiga na swych barkach wielkie brzemiê. Kiedyœ, gdy mogliœmy sobie na to pozwoliæ, wœród naszych ¿o³nierzy bardzo popularne by³y tak zwane operacje karne. Jeœli ktoœ odwa¿y³ siê podnieœæ rêkê na niewinn¹, czêsto s³abiej przygotowan¹ do konfrontacji osobê, my pojawialiœmy siê jako jej mœciciele. Wielu bandytów czu³o wtedy gniew Powinnoœci na swoich plecach.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_5">
		<text>S³yszysz to nigdy niekoñcz¹ce siê ujadanie i wycie na zewn¹trz? To psy. Œlepe, wyg³odnia³e, wœciek³e. Co jakiœ czas przeprowadzamy ich eksterminacjê, a one i tak kiedyœ wracaj¹. Ta fala nie ma koñca.\n \nJeszcze gorsze mutanty czaj¹ siê w mroku, z dala od naszych siedzib. Pijawki, kontrolery, chimery... Ich te¿ ostatnio tylko przybywa. Obowi¹zkiem Powinnoœci jest przeciwstawiæ siê tym okropnoœciom, dopóki ludzkoœæ istnieje. Pamiêtaj, ¿e te paskudy nigdy nie zaatakuj¹ niewinnych podczas, gdy my pe³nimy wartê.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_6">
		<text>Jedna z najbardziej udanych operacji Powinnoœci polega³a na zinfiltrowaniu Magazynów Wojskowych i kradzie¿y zestawu granatników wprost spod nosa Wolnoœci, bez ¿adnej ofiary po obu stronach. Zaanga¿owani ¿o³nierze zostali nagrodzeni Srebrn¹ Tarcz¹ - najwy¿szym odznaczeniem, jakie mogê przyznaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_7">
		<text>Jesteœmy jedn¹ z najwiêkszych frakcji w Zonie, ale nie jesteœmy tacy, jak inne ugrupowania. Widzisz, w przeciwieñstwie do nich, my mamy misjê. Nie szukamy osobistych korzyœci, ani nie dajemy siê omamiæ tutejszym dziwactwom.\n \nPowinnoœæ chroni niewinnych ludzi i dzielnie odpiera zagro¿enia ze strony mutantów. Tylko my stoimy na drodze nieustannego rozrostu Zony, który mo¿e poch³on¹æ ca³¹ planetê. Tylko my staramy siê trwale usun¹æ to wielkie niebezpieczeñstwo. W miêdzyczasie aktywnie przeciwstawiamy siê wszystkim próbuj¹cym zyskaæ coœ na krzywdzie innych - bandytom, okradaj¹cym niewinnych ludzi z dobytku i Wolnoœci, g³upcom uwa¿aj¹cym Zonê za niezwyk³y dar.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_end">
		<text>W tej chwili nic nie przychodzi mi do g³owy.</text>
	</string>

	
<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
	<string id="story_dolg_m_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_1">
		<text>Zanim dosta³em awans, stacjonowa³em w Instytucie Badawczym Agroprom. A w ogóle, to przed powstaniem Zony by³em mechanikiem samochodowym. Powinnoœci trochê zajê³o dostrze¿enie moich umiejêtnoœci. Musia³em siê tu chwilê pokrêciæ, ale w koñcu ktoœ mnie zauwa¿y³, ktoœ inny szepn¹³ s³ówko, komu trzeba i przyjêli mnie do frakcji jako technika.\n \nOsobiœcie najbardziej lubiê cekaemy i broñ szturmow¹. Nienawidzê grzebaæ siê w snajperkach, zw³aszcza tych zabawkach NATO.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_2">
		<text>Co to za zapach? Wydawa³o mi siê, ¿e Powinnoœæ nie pozwala piæ na s³u¿bie?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_3">
		<text>No, s³uchaj... trudno tu wy¿yæ na trzeŸwo, dobrze o tym wiesz. ¯a³ujê, ¿e nie by³o mnie w Janowie, kiedy nasi potrzebowali pomocy z Monolitem. Chocia¿... z drugiej strony... ech, pewnie by³bym ju¿ trupem, gdybym dosta³ tam przydzia³. Tylu dobrych ludzi zginê³o w obronie tej stacji... Taka strata... Ech...\n \nEkhm, chyba trochê odeszliœmy od tematu. Niewa¿ne, sam pewnie wiesz, jak jest. No, ju¿, nie wstydŸ siê - poka¿, co siê popsu³o. Spróbujemy coœ zaradziæ, jeœli potrzebujesz coœ naprawiæ.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_4">
		<text>Zobaczê, czy coœ mam.</text>
	</string>

	
<!-- Snitch (Informer) at the Bar -->
	<string id="talk_to_inf_trader_0">
		<text>Coœ ty za jeden?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_inf_trader_1">
		<text>A ty co, ksi¹¿kê piszesz? Stojê sobie tu, chyba mi wolno? Stojê, obserwujê, s³ucham. Czasem ktoœ coœ szczeknie, czasem ktoœ spróbuje coœ puœciæ pod sto³em... a ja wszyœciutko widzê i zapamiêtujê.\n \nWiem na ten przyk³ad, kto z kim, kogo i gdzie. Orientujê siê, kto, gdzie i co. Znam przejœcia, o których wiêkszoœæ mo¿e tylko pomarzyæ. ród³a mam pewne, ale tobie, ch³opaczku, nic do tego, czego i sk¹d siê dowiadujê. I lepiej, ¿ebyœ nie wêszy³ za mocno, bo ktoœ poczuje, ¿e niuchasz i upierdoli ci nochal, kapujesz? A jak siê dowiem, ¿e prujesz siê z mojej wiedzy, osobiœcie nasram ci o³owiem do p³uc.\n \nGadaj, co ci nawin¹æ, a ja ci powiem, za ile mi siê przypomni.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_maps_0">
		<text>Mo¿esz powiedzieæ mi coœ o tym miejscu? Coœ w stylu pierwsza porada gratis?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_1">
		<text>A co to, kurwa, jest, supermarket? Ch³opie, ja z informacji ¿yjê, a ty mnie pytasz o gratisy? W sumie, zabawny jesteœ goœæ, a tu i tak chuja siê ostatnio dzieje. Niech ci bêdzie.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_2">
		<text>Zamieniam siê w s³uch.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_3">
		<text>Pewnie leziesz, jak ka¿dy œwie¿ak, gdzieœ z po³udnia, wiêc tamte okolice ju¿ jarzysz. Ta miejscówka, w której teraz jesteœ to Rostok. Cisza, spokój, ³odzie podwodne... ¯art. Nikt ciê tu nie zaczepi, o ile nie masz spiny z Powinnoœci¹. Chyba raczej nie masz, skoro ze mn¹ gadasz i nikt ciê do tej pory nie odstrzeli³.\n \nNa wschód st¹d masz Cmentarzysko Pojazdów - takie Wysypisko, tylko bardziej dojebane, bardziej œwiec¹ce i bardziej zabójcze. Ale za to jaki klimacik... Na zachód, za rozprut¹ bram¹ zaczyna siê Dzicz - niby jeszcze Rostok, ale nikt normalny siê tam za bardzo nie zapuszcza. Domyœl siê, czemu. W zasadzie idziesz tam tylko, jeœli potrzebujesz coœ od jajog³owych z Jantaru, albo ¿eby siê odjebaæ z dala od cywilizacji.\n \nJak pójdziesz st¹d na pó³noc, trafisz na Magazyny Wojskowe - tam ch³opaków z Powinnoœci te¿ za bardzo nie spotkasz, bo to ju¿ tereny Wolnoœci. Wszystko, co jest dalej, powiedzmy, ¿e dla ciebie jest nieosi¹galne, rz¹dz¹ tam te œwiry z Monolitu i roi siê tam od anomalii ¿ywcem przerabiaj¹cych mózg na papê.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_4">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Monolicie?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_5">
		<text>Ziomek, nie przeginasz? Ró¿ne pierdo³y ludzie gadaj¹. Ponoæ to jacyœ fiu-bŸdziu stra¿nicy staro¿ytnego, kosmicznego kryszta³u znanego jako "Spe³niacz ¯yczeñ". Wiesz, co ci powiem? Kosmicznego kryszta³u to siê nawci¹ga³ ten, co wymyœli³ takie pierdo³y i potem na si³ê wcisn¹³ to innym.\n \nW ka¿dym razie, œwiry wierz¹, ¿e ten kryszta³ stworzy³ Zonê i spe³nia ¿yczenia tych, których uzna za godnych. Dobre bajeczki, nie? No i tak broni¹ do niego dostêpu, naród wybrany, jego maæ. Tak broni¹, ¿e non stop napierdalaj¹ siê z Wolnoœci¹ na Barierze. Jak siê tu trochê zakrêcisz, na pewno ktoœ ci nawinie gadkê o goœciach, co to ponoæ dotarli do superkamyka i wypowiedzieli ¿yczenia, ale to wszystko puste pierdololo.\n \nPowiem ci tak - s¹ ³atwiejsze sposoby na zarobienie bu³y. I czemu, skoro komuœ uda³o siê tam niby dotrzeæ, nie pomyœla³ jebaniec o tym, ¿eby... nie wiem, zdech³y wszystkie mutanty, albo ¿eby promieniowanie zniknê³o, ha?\n \nCiach bajera. Koniec porad gratis.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_6">
		<text>Dziêki za informacje.</text>
	</string>

	<string id="buy_information_from_trader_0">
		<text>Masz jakieœ nowe informacje?</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_1">
		<text>Wpad³o mi to i owo na temat Bagiennego Doktorka. Wiesz, tego szurniêtego dziadzia, co to niby ma moc uzdrawiania. Tak gadaj¹. Chcesz wiedzieæ coœ wiêcej? Siedem ko³a i pamiêæ mi siê rozjaœni.</text>
	</string>
		<string id="buy_information_from_trader_6">
			<text>S³ucham.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_11">
			<text>Dziadzia mieszka na Bagnach, nietrudno siê tego domyœliæ. A wiesz, czemu akurat tam? Czeka na swojego ziomeczka, Strie³oka.\n \nJak posz³y plotki, ¿e goœæ wróci³ do Zony, nagle wszystkim zamarzy³o siê odwiedziæ Doktorka, ale chuja, bo nikt nie móg³ do niego trafiæ. A to wcale nie jest taka trudna sprawa.\n \nIdziesz na Bagna i ciœniesz wzd³u¿ p³otu przy nasypie kolejowym na pó³nocnym zachodzie. W jednym miejscu jest dziura. Przechodzisz na drug¹ stronê i walisz pod zawalony most. Gdzieœ tam dziadek ma swoj¹ norê. Tylko patrz, gdzie leziesz, bo woda stoi tam od osiemdziesi¹tego szóstego.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_2">
			<text>Dosta³em cynê o goœciu, który dobi³ do samej Elektrowni. Dziesiêæ ko³a. Zainteresowany?</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_7">
			<text>Zamieniam siê w s³uch.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_12">
			<text>Ponoæ jakiœ czas przed odrodzeniem popaprañców z Monolitu jeden goœæ wbi³ do Sarkofagu w poszukiwaniu szczêœcia i, wyobraŸ sobie, znalaz³ jakiœ dojebany artefakt. Wed³ug tego, co gadaj¹, to kawa³ek samego Spe³niacza. Pamiêtasz, co ci o nim mówi³em? Patrz¹c na to, jak resztce Monolców wtedy odjeba³o, chyba zmieniam zdanie co do tego superkamyka. Koniec koñców typ rzuci³ go w pizdu i dopiero wtedy tamci go zostawili.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_3">
			<text>Dwa s³owa: grupa Strie³oka. Piêtnaœcie ka.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_8">
			<text>Dawaj.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_13">
			<text>Wszyscy wiedz¹, ¿e Strie³ok znalaz³ sobie nowych przydupasów, ale nikt nie wie, co to za jedni. A ja akurat mam swoje dojœcia, no i tego i owego siê dowiedzia³em. Nazywaj¹ siê tak: Ig³a, Pionier, £otrzyk i Luneta i powiem ci, ¿e to naprawdê wysoka liga. Zawodowy medyk, przewodnik, dezerter - podobno zerwa³ siê z jakichœ specjalsów i snajper z doœwiadczeniem. Tego, po co im taka weso³a gromadka i gdzie teraz melinuj¹ jeszcze nie ustali³em.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_4">
			<text>Mam prawdziw¹ bombê. To i tamto o goœciu, który by³ na Generatorach. Dwadzieœcia cztery klocki i info jest twoje.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_9">
			<text>Dajesz.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_14">
			<text>S³ysza³eœ w ogóle o Generatorach? Jeszcze niedawno wszyscy myœleli, ¿e to opowieœæ z kategorii bajeczek dla niegrzecznych dzieci, ale odk¹d Strie³okowi drugi raz uda³o siê doci¹gn¹æ do centrum Zony nie ma w¹tpliwoœci, ¿e istniej¹.\n \nLudzie zaczêli kminiæ, co to w ogóle jest - na starych fotach z satelity ewidentnie coœ tam stoi, ale co i po co, tego nie wie nikt. Wed³ug moich dojœæ w³aœnie stamt¹d Monoliciarze dostaj¹ rozkazy i w³aœnie tam zaczyna siê wszystko, co dzieje siê w Zonie.\n \nTeraz wszyscy siê obsrali, bo skoro ktoœ tam by³ i o ile gada³ serio - a ja wiem, ¿e on tam by³ i ¿e gada³ serio - to Zona pewnie zaraz siê wkurwi i zacznie rzygaæ jadem na wszystkie strony. Przywódcy frakcji ju¿ kmini¹, którêdy w razie W spierdalaæ za Kordon.</text>
		</string>
	<string id="buy_information_from_trader_5">
		<text>Chuja siê ostatnio dzia³o, tyle ci powiem.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_10">
		<text>Nie jestem zainteresowany.</text>
	</string>

	<string id="st_top_10_task_about_dialog_0">
		<text>Co tu robicie, ¿eby siê trochê rozerwaæ?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_1">
		<text>Rozerwaæ? To miejsce jest nudne i smutne, jak pizda. Ma³o kto szuka tu czegoœ bardziej interesuj¹cego. Tylko œwie¿aki i œwie¿aki, dziesi¹tki kocurów zagl¹daj¹cych tu w poszukiwaniu artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_2">
		<text>Takie czasy, co?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_3">
		<text>Ta, ale czy ¿aden z nich nigdy nie kmini³, ¿eby odjebaæ coœ epickiego, ¿eby staæ siê legend¹? Na przyk³ad ty - wydajesz siê doœwiadczony. Nie chcesz w ¿yciu osi¹gn¹æ czegoœ, czego ludzie nigdy nie zapomn¹?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_4">
		<text>Mów dalej...</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_5">
		<text>Mam bardzo szczególnego klienta, który oferuje sztos nagrodê za wyeliminowanie dziesiêciu stalkerów. Piêædziesi¹t kawa³ków plus jakiœ bonusik. Brzmi jak œwietny hajs za prost¹ listê poszukiwanych, prawda?\n \nTo s³uchaj teraz: twoje cele to dziesiêciu najlepszych stalkerów w ca³ej Zonie. Oznacza to, ¿e mo¿esz polowaæ na zwyk³ych samotników, powinnoœciowców, najemników, a nawet na pieprzony Monolit! Mo¿esz zobaczyæ listê na swoim PDA, jeœli chcesz. Klientowi zale¿y po prostu na tym, ¿eby tamci gryŸli glebê. Nie interesuje go kompletnie, jak zgin¹.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_61">
		<text>Co?! Czy wy jesteœcie pojebani? Dlaczego ktoœ mia³by chcieæ siê tego podj¹æ?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_62">
		<text>Biorê t¹ robotê.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_63">
		<text>Nie, dziêki, nie skorzystam.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_7">
		<text>Uwierz mi, ¿e zapyta³em klienta o coœ podobnego. Zasadniczo ma ju¿ doœæ wpadania na ludzi-czo³gi, którzy dorabiaj¹ siê towaru za pomoc¹ armat i wszystkoodpornych pancerzy. Chce, by zwyk³y cz³owiek mia³ w Zonie wiêksz¹ szansê na dorobienie siê czegokolwiek. W ka¿dym razie p³aci niewiarygodnie ogromny hajs, wiêc kto by siê martwi³ jakimiœ wysranymi idea³ami i moralnoœci¹?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_8">
		<text>No i to rozumiem! Wrzucê ci na PDA lokalizacjê pierwszego celu. Po wyeliminowaniu aktualnego celu, lokalizacja kolejnego zaktualizuje siê automatycznie. Mi³ego.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_9">
		<text>Dostosujê siê. Oferta ci¹gle jest aktualna, jeœli zmienisz kiedyœ zdanie.</text>
	</string>
	
	<string id="st_top_10_task_finish_dialog_0">
		<text>Dobra, Szpicel. Robota skoñczona. Ja - dziesiêæ, tamci - zero.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_finish_dialog_1">
		<text>No i elegancja. Nasz klient jest bardzo zadowolony. Zgodnie z umow¹, oto twoja nagroda. Teraz ka¿dy bêdzie nawija³ o stalkerze-legendzie, który osobiœcie odjeba³ dziesiêciu najlepszych. Zabójca legend, to dopiero wyró¿nienie!</text>
	</string>
	
<!-- modified by Tronex -->
	<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
		<text>Chcia³bym kupiæ informacjê na temat przejœæ miêdzy lokacjami.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
		<text>Jasne. Oto, co mogê ci zaoferowaæ.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
		<text>Z Magazynów Wojskowych na Radar. %c[d_orange][7.000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_9">
			<text>A masz w ogóle na to pieni¹dze?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_11">
			<text>Tak, trzymaj.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
		<text>Z Radaru do podziemnego bunkra. %c[d_orange][11.000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_12">
			<text>Masz hajs?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_13">
			<text>Oczywiœcie. Trzymaj.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
		<text>Z Radaru do Prypeci. %c[d_orange][9.000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_14">
			<text>Masz kasê?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_15">
			<text>Oto ona.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
		<text>Z Prypeci na Przedmieœcia. %c[d_orange][9.000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_16">
			<text>Najpierw kasa, kolego.</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_17">
			<text>Taa, oto gotówka.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
		<text>Z Prypeci do Elektrowni. %c[d_orange][30.000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_18">
			<text>Masz przy sobie gotówkê?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_19">
			<text>Tak, trzymaj.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
		<text>Z po³udniowej do pó³nocnej czêœci Elektrowni. %c[d_orange][35.000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_20">
			<text>Najpierw pieni¹dze.</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_21">
			<text>Proszê.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
		<text>Nie mam tyle pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>


<!-- Guide -->
	<string id="meet_guid_bar_0">
		<text>To ty jesteœ przewodnikiem?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_1">
		<text>Ta, mówi¹ na mnie Nawigator. Mogê zabraæ ciê do kilku miejsc za niewielk¹ op³at¹. Przez wiêkszoœæ czasu pomagam nowicjuszom przemierzaæ bezpiecznie Zonê, ale mogê te¿ poprowadziæ doœwiadczonego stalkera - dla mnie to nie wstyd, ¿e pomagam nowym.\n \nSprawa wygl¹da nastêpuj¹co: p³acisz, zabieram ciê gdziekolwiek chcesz i wracam tutaj. Mogê zaprowadziæ ciê na Jantar, na Bagna, na Magazyny Wojskowe, na Wysypisko, na Kordon i do Jupitera.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_bar_list_0">
		<text>Wybacz, zapomnia³em. Dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_list_1">
		<text>Na Wysypisko za siedemset rubli, na Magazyny Wojskowe za tysi¹c, do Wioski Nowicjuszy w Kordonie za trzy tysi¹ce, na Jantar za trzy tysi¹ce piêæset, na stacjê Janów w Jupiterze za szeœæ tysiêcy i na Bagna, równie¿ za szeœæ tysiêcy.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_bar_0">
		<text>Muszê siê dostaæ w pewne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_1">
		<text>Tak, gdzie?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_2">
		<text>Na Kordon. %c[d_orange][3.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_3">
		<text>Na Wysypisko. %c[d_orange][700 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_4">
		<text>Na Magazyny Wojskowe. %c[d_orange][1.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_5">
		<text>Na Jantar. %c[d_orange][3.500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_6">
		<text>Do Jupitera. %c[d_orange][6.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_7">
		<text>Na Bagna. %c[d_orange][6.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_8">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

<!-- Medic -->
	<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
		<text>Jestem ratownikiem medycznym. Có¿, kiedyœ nim by³em. Mówi¹ na mnie Apap. Tak, serio. Tak siê przyjê³o i ju¿.\n \nMogê po³ataæ wszelkie drobne rany jakich siê dorobisz, ale jeœli chodzi o powa¿ne obra¿enia i urazy, zostaje œmig³o do kliniki, albo sama Zona bêdzie musia³a ciê uratowaæ. Ze swojej strony powiem, ¿e lotnicze pogotowie ratunkowe raczej tu nie lata.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
		<text>Sprzedajesz, no wiesz... "leki"?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
		<text>Hej! Ciszej! Gdzieœ pod nami mieœci siê sztab. Tak, mamy ludzi, którzy sprzedaj¹ takie rzeczy, ale ja nie jestem jednym z nich. Sk³adam ludzi do kupy w pe³ni legalnie i przy wykorzystaniu legalnych medykamentów.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>
	
<!-- ARENA -->
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Z kim mam teraz walczyæ?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Wiêc to twoja pierwsza walka, tak? Twój przeciwnik to och³ap, dok³adnie taki, jak ty. Jest tutaj z powodu swoich d³ugów i ma w sumie tylko dwie opcje: wyjœæ i walczyæ lub nie wyjœæ i wyl¹dowaæ w najbli¿szej anomalii. Bêdzie walczy³ jak osaczone zwierzê.\n \nSprzêt na dziœ... Pomyœlmy... Co wy na podstawowe pistolety plus dwie paczki z amunicj¹ dla ka¿dego - powinno wystarczyæ. Albo skopiesz mu ty³ek, albo nakarmimy tob¹ psy - nie masz wielkiego wyboru. Ruszaj.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Twoja ostatnia walka gówno znaczy³a, wci¹¿ jesteœ tym samym och³apem, którym by³eœ wczeœniej i ¿adna szanuj¹ca siê persona nie postawi³aby na ciebie ani jednego magazynka. Jeœli chcesz zarobiæ bardziej przyzwoite pieni¹dze, bêdziesz musia³ pojawiæ siê na naszej arenie jeszcze kilka razy.\n \nTwój nastêpny przeciwnik równie¿ przeszed³ przez pierwsz¹ rundê, ale jego walka by³a o wiele trudniejsza. Szczerze mówi¹c, nie lubiê go - zabija ludzi zbyt szybko, widownia za tym nie przepada. IdŸ i poka¿, na co ciê staæ! Po tej walce stawki wzrosn¹ - wszystko, co musisz zrobiæ, to prze¿yæ. Ruchy!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>No, no... Jednak nie jesteœ tak¹ miêkk¹ rur¹, na jak¹ wygl¹da³eœ. Czas przetestowaæ ciê w prawdziwej walce. Tym razem masz przeciwko sobie dwóch kolesi. Pierwszy nazywa siê Szwed, a drugi... nie pamiêtam. Zreszt¹, czy to wa¿ne?\n \nDobraliœmy ich w parê celowo, bo gnojki nienawidz¹ siê nawzajem, wiêc nie przejmuj siê, nie bêd¹ wspó³pracowaæ, hahaha! Raczej strzel¹ sobie nawzajem w ³by i bêdzie po zawodach.\n \nBêdziecie mieli strzelby, wiêc nie pozwól im podejœæ zbyt blisko, bo bêdzie trzeba ciê zbieraæ z gleby przez parê dni. Szanse wynosz¹ dziesiêæ do jednego, wiêc jeœli wygrasz, zarobisz sporo kasy. Do dzie³a!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Có¿, teraz mogê spokojnie powiedzieæ, ¿e jesteœ wojownikiem - prawdziwym wojownikiem. Nadszed³ czas na walkê dru¿ynow¹. Dostaniesz dwóch œwie¿aków - to bracia. Bêd¹ z tob¹, ale nie walczyli jeszcze na arenie, wiêc nie liczy³bym na zbyt wiele z ich strony.\n \nPrzeciwko wam stanie doœwiadczona ekipa. Nie chcê nic mówiæ, ale jeœli fortuna nie bêdzie wam sprzyjaæ, tamci fina³ sezonu bêd¹ mieæ w kieszeni. To cholernie niebezpieczne typy - maj¹ swój sprzêt, w tym jedn¹ strzelbê automatyczn¹. Na tego uwa¿aj najbardziej. Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Dziœ czas na walkê specjaln¹. Nawet wojsko o tobie us³ysza³o! Nie rób takiej miny, oni te¿ siê tu pior¹ - czasem na widowisko przyje¿d¿a nawet jeden z ich genera³ów. Niewa¿ne. Goœcie, których musisz sklepaæ s¹ ze Specnazu, albo OMONu, nie pamiêtam dok³adnie.\n \nTo wyszkoleni, uzbrojeni, zabezpieczeni i cholernie niebezpieczni ¿o³nierze. Nie bój ¿aby - ¿eby wyrównaæ szanse dostaniesz szpej Wolnoœci. Jest lekki, wiêc nie ogranicza ruchów, ale przy tym nieziemsko wytrzyma³y. Dajesz, koleœ. Poka¿ im, co potrafi stalkerska braæ! Powodzenia!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Robi siê coraz bardziej ostro. Ty sam, a ich szeœciu. Brzmi powa¿nie, co? To zluzuj pory.\n \nPowinnoœæ z³apa³a w nocy kilku szmaciarzy zaczepiaj¹cych stalkerów gdzieœ przy wylocie z Rostoku. Mieli ich dziœ rozstrzelaæ, ale stwierdzi³em, ¿e lepiej daæ im szansê na Arenie i wszyscy siê ze mn¹ zgodzili.\n \nUmowa jest taka - jeœli któryœ z nich prze¿yje, dostaje kwity, eskortê na Kordon pod sam posterunek kontyngentu, wyrok i celê na Du¿ej Ziemi. To wci¹¿ lepsza perspektywa, ni¿ kula w ³eb na miejscu albo bliskie spotkanie z Trampolin¹, musisz to przyznaæ.\n \nPamiêtaj, ¿e jeœli któryœ z tych mêtów trafi w rêce wojska, ch³opaki z Powinnoœci nie bêd¹ zachwyceni. Nie odbieraj im przyjemnoœci ogl¹dania show i poœlij wszystkich skurwoli do piachu, tu i teraz!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Prawie dotar³eœ do fina³u, stary! Teraz bêdziesz walczy³ z prawdziwym weteranem. Obaj startujecie solo, ale tamten ma karabin szturmowy i nie w kij dmucha³ wdzianko. Z³apiesz jedn¹ seriê z jego kopyta i piŸdziec, kaput, po tobie.\n \nSzykujemy dla was ma³¹ niespodziankê, ale co to bêdzie, dowiecie siê w trakcie walki. WeŸ g³êboki wdech i panuj nad emocjami. Nie bêdzie lekko. Zwyciêzca przechodzi do fina³u. Walcz na œmieræ, ruszaj!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Gratulujê, dotar³eœ do fina³u! To ju¿ ostatnia runda i w niej nie ma przebacz. Zwyciêzca mo¿e byæ tylko jeden.\n \nNa Arenie bêdzie z tob¹ jeszcze czterech innych stalkerów. Wszyscy to profesjonaliœci w egzoszkieletach, ale tym razem to uczciwa walka - jako nagrodê dostajesz dok³adnie to, co maj¹ przy sobie. Jedyny warunek jest taki, ¿e nie u¿ywacie apteczek i banda¿y, bo to walka na œmieræ i ¿ycie. Gotowy? IdŸ udowodniæ im wszystkim, ¿e jesteœ najlepszy! Ruszaj!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Nie jestem gotowy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_111112">
		<text>Ej! Zap³aci³eœ mi za walkê i po prostu odszed³eœ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Mam dla ciebie nowego przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>IdŸ, klapnij sobie w barze, czy coœ. Arena jeszcze nie jest przygotowana.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ju¿ sta³eœ siê profesjonalist¹!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Wygra³eœ! Oto twoja nagroda.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Sorki, nie masz doœæ doœwiadczenia, by wzi¹æ udzia³ w tej walce.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
		<text>Jakie masz dla mnie wyzwania?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1">
		<text>Teraz nie ma ¿adnych walk. Zajrzyj póŸniej, jak dostaniemy jakieœ mutanty.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
		<text>Za udzia³ musisz uiœciæ ma³¹ op³atê. 1.000 RU.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_101">
		<text>Zgoda, oto gotówka.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_105">
		<text>Nie mam tyle pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1051">
		<text>To ju¿ nie mój problem.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_110">
		<text>Wisisz mi 2.000 RU za udzia³.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_111">
		<text>Zgoda, trzymaj kasê.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_11111112">
		<text>Przecie¿ ju¿ ci zap³aci³em!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_115">
		<text>Nie mam tyle pieniêdzy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1151">
		<text>Wiêc przestañ zadawaæ tyle pytañ.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_120">
		<text>Rzucasz 3.000 RU za udzia³ na stó³ i pijawka jest do twojej dyspozycji.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_121">
		<text>Zgoda. Bierz kasê.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_125">
		<text>Aktualnie nie mam takich pieniêdzy przy sobie.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1251">
		<text>To nie marnuj mojego czasu, stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_130">
		<text>Nie tak szybko. Wkupne za udzia³ wynosi 5.000 RU.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_131">
		<text>Dobra. Bierz kasê.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_135">
		<text>Nie mam takiej kasy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1351">
		<text>To nie rób mi tu z siebie ¿ebraka.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_140">
		<text>Cena za udzia³ w turnieju to 5.000 RU.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_141">
		<text>Okej. Oto pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_145">
		<text>Nie mam przy sobie takiej gotówki.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1451">
		<text>Niech zgadnê. Ktoœ ukrad³ ci hajs, kiedy spa³eœ, tak?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
		<text>Jest nibypies. Spora pokraka, ale trochê go poobijali. Z drugiej strony skubaniec wygl¹da na ostro wkurwionego... przypomina moj¹ teœciow¹.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
		<text>Zgoda. Przed walk¹ powinieneœ postawiæ jak¹œ kwotê na czas potrzebny ci na zabicie mutanta. Jeœli uda ci siê to zrobiæ przed czasem, dostaniesz bonus.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_201">
		<text>30 sekund, potrójna wygrana.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_202">
		<text>Pó³torej minuty, podwójna wygrana.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_203">
		<text>Bez limitu czasowego. Wygrana wynosi pó³ stawki.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_204">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2041">
		<text>Wytrzyma³e gówno, co? Ju¿ zap³aci³eœ.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
		<text>Mogê to zrobiæ. Powalczê z tym kundlem.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_22">
		<text>Serio? Oklepany sobaka? To wszystko co macie?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_221">
		<text>A co, strach ciê oblecia³? Ju¿ siê tak nie denerwuj.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
		<text>Mamy takiego œwira w masce przeciwgazowej, mówi, ¿e nazywa siê snork. Trochê chudy i taki... no dziwny jest, ale zwinny jak pieprzony Spider-Man.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Œwietnie, wszystko przygotujemy. WejdŸ na Arenê.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_31">
		<text>Dawaj go. Powalczê z tym waszym Snorkiem.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_32">
		<text>Ni chuja, przez nie dostaje skrêtu kiszek. W dupie mam taki interes.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_321">
		<text>Co, cykora masz, ¿e ci nachucha w paszczê?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
		<text>Tym razem naprawdê masz szczêœcie. Z³apaliœmy m³od¹ pjawkê. Durna jak but, ale si³y odmówiæ jej nie mo¿na.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_41">
		<text>Dawaj, przygotujcie t¹ pijawkê.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_42">
		<text>Pijawkê? Jebaæ to!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_421">
		<text>Co? Od kiedy sta³eœ siê obroñc¹ praw pijawek? Do³¹czy³eœ do Wolnoœci, czy co?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
		<text>Tym razem mamy ma³ego, grubego kurdupla w czarnym p³aszczu - burera.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_51">
		<text>Gruby i kurdupel? Proœcizna. Zrobiê to.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_52">
		<text>S³ysza³em o tych kreaturach. Spasujê.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_521">
		<text>On ledwo siêga ci do pasa, stary! A ty siê go boisz?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
		<text>Dzisiaj mamy specjaln¹ dostawê. Nie wiem gdzie znaleŸli... Go... Ale to prawdziwa bestia.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_61">
		<text>Zgoda. Zakoñczê jego cierpienie.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_62">
		<text>Wola³bym jeszcze trochê po¿yæ, znajdŸ sobie kogoœ innego.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_621">
		<text>No có¿, szczerze mówi¹c to nawet mnie przera¿a ta bestia. Ale to nie ja walczê na Arenie, wiêc czym ja siê w ogóle przejmujê?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_1">
		<text>Wal.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_10">
		<text>Nie wa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_11">
		<text>Co to za miejscówka?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_111">
		<text>To jest Arena, taki mój ma³y sposób na biznes w Zonie. Miejsce, w którym stalkerzy mog¹ sprawdziæ swoj¹ odwagê i zdobyæ s³awê oraz szacunek innych, walcz¹c na arenie z okropnoœciami Zony.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_12">
		<text>Sk¹d bierzesz mutanty do walk?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_121">
		<text>Mam dogadany interes z Powinnoœci¹. Zamiast je zabijaæ, ch³opaki przynosz¹ mi s³absze okazy w zamian za hajs. Powinnoœæ dostaje kasê, mutanty tak czy siak zdychaj¹ na Arenie, a na koñcu ja dostajê swoj¹ dolê - klasyczne win-win, ka¿dy jest zadowolony. No, mo¿e oprócz mutantów.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_13">
		<text>Sk¹d pochodzisz?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_131">
		<text>Z wielu miejsc. A kiedy us³ysza³em o tym ma³ym œcieku zwanym Zon¹ to zrozumia³em, ¿e mogê tutaj zarobiæ dobr¹ kasê. No i jestem.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
		<text>Jakie s¹ zasady walk?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_1">
		<text>Och, zasady s¹ ca³kiem proste. Sam je wymyœli³em. W przypadku wyzwañ walczysz w klatce, do której wpuszczamy mutanta. Mówisz, w jakim czasie i jak¹ paskudê ubijesz i rzucasz forsê na stó³. Jeœli to zrobisz - wygrywasz, jeœli nie - ja wygrywam. To jednak tylko przystawka, coœ na rozgrzewkê.\n \nPrawdziwe danie dnia Areny to bandyci i inni degeneraci Zony schwytani przez Powinnoœæ za to, ¿e odstawili jak¹œ manianê. Ci naprawdê walcz¹ u mnie o ¿ycie. Dos³ownie. Czasem oprócz zwyroli i z³odupców pojawiaj¹ siê i zwykli stalkerzy, którym powinie siê noga, ale tylko ten, który opuœci arenê w jednym kawa³ku, otrzymuje nagrodê.\n \nIm wiêcej walk wygrasz, tym g³oœniej bêd¹ o tobie gadaæ i tym chêtniej bêd¹ przychodziæ na kolejne walki. Ergo - im wiêkszy sukces, tym wiêksza nagroda. Proste, co?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_11">
		<text>Dobrze ciê widzieæ stalkerze, witaj na Arenie.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_21">
		<text>A wiêc, na co czekasz? W³aŸ do klatki.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_31">
		<text>Wybacz, na razie nie mamy mutantów do walk. Poczekaj dzieñ lub dwa, a¿ z³apiemy nowe bestyjki.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_41">
		<text>Tutaj jesteœ! Dobra robota! Oto twoja wygrana. Jeœli chcesz kolejnej walki za kasê, po prostu wpadnij, kiedy najdzie ciê ochota.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_51">
		<text>Wybacz, brachu, ale przegra³eœ. PrzyjdŸ spróbowaæ kiedy indziej, jeœli chcesz.</text>
	</string>

	<!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
		<text>Hej, jak leci w Zonie? Mam nadziejê, ¿e masz ze sob¹ coœ, co wymaga naprawy... Ech, mog³oby sk¹dœ wpaœæ trochê grosza...</text>
	</string>
</string_table>
