<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="mortal_sin_start_text_0">
		<text>S³ysza³em plotki o jakimœ "mrocznym stalkerze" nie wiadomo sk¹d. Ponoæ bez przerwy g³osi kazania na temat Zony. S³ysza³eœ o nim?</text>
	</string>

	<string id="voronin_mortal_sin_0">
		<text>Jakie s¹ kolejne rozkazy, panie generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_1">
		<text>Inicjatywa, to mi siê podoba, ¿o³nierzu! Có¿... Bar Sto Radów znany jest ze swej goœcinnoœci, przynajmniej do czasu. Od niedawna krêci siê tu pewien doœæ problematyczny stalker. Na szczêœcie, jak na razie oby³o siê bez przemocy, chocia¿ cz³owiek ten bardzo agresywnie promuje na naszym terenie pogl¹d, jakoby Zona by³a "cudem" i "zbawieniem" nas wszystkich. Mo¿e uwa¿a, ¿e nie podchodz¹c zbyt blisko do sztabu, bêdziemy go ignorowaæ... Nie ma takiej opcji!\n \nOdszukajcie go i wydob¹dŸcie tyle informacji, ile tylko dacie radê. Nie wiem, mo¿ecie poudawaæ, ¿e interesuje was to, o czym plecie. Po wszystkim zezwalam na eliminacjê celu, wygl¹da na kolejnego fanatyka.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_2">
		<text>Tak jest! Nie mo¿emy pozwoliæ, by szaleñcy uprawiali na naszym terenie wrog¹ propagandê!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, panie generale. Potrzebujê czasu, by przygotowaæ siê do przeprowadzenia tej rozmowy.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_3">
		<text>Cieszê siê, ¿e to s³yszê.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Panie generale, rozkaz wykonany!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Widzê, ¿e zostawiliœcie tego fanatyka przy ¿yciu. Wyt³umaczcie siê, ¿o³nierzu.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Widzê, ¿e wyeliminowaliœcie zagro¿enie. Doskonale. Teraz poproszê o raport operacyjny.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Uzna³em, ¿e dziêki niemu mo¿emy dotrzeæ do wiêkszej liczby tych ludzi, panie generale. Twierdzi, ¿e jest wys³annikiem frakcji, któr¹ oni sami nazywaj¹ Grzechem. Powiedzia³, ¿e to oni s¹ prawdziwymi stra¿nikami sekretów Zony. Rekrutuj¹ nowych cz³onków, poniewa¿ szykuj¹ siê do dzia³añ na du¿¹ skalê.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Nieznajomy twierdzi³, ¿e jest wys³annikiem frakcji, któr¹ oni sami nazywaj¹ Grzechem. Powiedzia³, ¿e to oni s¹ prawdziwymi stra¿nikami sekretów Zony. Rekrutuj¹ nowych cz³onków, poniewa¿ szykuj¹ siê do dzia³añ na du¿¹ skalê.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Dobrze zrobiliœcie, ¿o³nierzu, choæ sytuacja rozwija siê doœæ niepokoj¹co. Otrzymujê coraz wiêcej raportów o starciach z cz³onkami nieznanej frakcji. S¹ bardzo agresywni i atakuj¹ niemal ka¿d¹ napotkan¹ grupê stalkerów. Sposób ataku przypomina dzia³ania partyzanckie.\n \nOstatnie zg³oszenie dotyczy Czerwonego Lasu. Chcê, ¿ebyœcie odwiedzili Leœnika - zna to miejsce lepiej, ni¿ ktokolwiek inny. Po spotkaniu oceñcie skalê zagro¿enia i zweryfikujcie, czy za atakami rzeczywiœcie stoj¹ cz³onkowie Grzechu. W miêdzyczasie ja przygotujê "kwaterê" naszemu nieproszonemu goœciowi.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Dobrze zrobiliœcie, ¿o³nierzu, choæ sytuacja rozwija siê doœæ niepokoj¹co. Otrzymujê coraz wiêcej raportów o starciach z cz³onkami nieznanej frakcji. S¹ bardzo agresywni i atakuj¹ niemal ka¿d¹ napotkan¹ grupê stalkerów. Sposób ataku przypomina dzia³ania partyzanckie.\n \nOstatnie zg³oszenie dotyczy Czerwonego Lasu. Chcê, ¿ebyœcie odwiedzili Leœnika - zna to miejsce lepiej, ni¿ ktokolwiek inny. Po spotkaniu oceñcie skalê zagro¿enia i zweryfikujcie, czy za atakami rzeczywiœcie stoj¹ cz³onkowie Grzechu.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_report_0">
		<text>Panie generale, przeprowadzi³em zwiad w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_1">
		<text>Bardzo dobrze. Mówcie, co tam siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_2">
		<text>Meldujê, ¿e cz³onkowie Grzechu tropili towarzysza Strie³oka zwanego Ig³¹. Przej¹³em i wyeliminowa³em ich oddzia³, po czym skontaktowa³em siê z rzeczonym stalkerem. Potwierdzi³, ¿e Grzech przygotowuje siê do wielkiej inwazji na po³udniowe sektory Zony. Tutaj jest PDA, które znalaz³em przy martwym dowódcy oddzia³u. Uzna³em, ¿e zechce pan siê temu przyjrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_3">
		<text>To doprawdy ponure wiadomoœci... Czasem zastanawiam siê, kto jest bardziej nieustêpliwy w swoich dzia³aniach - my, czy Zona. Jak nie jedni kultyœci z wypranymi mózgami, to inni... Powinniœmy... chwila! Ktoœ atakuje nasze barykady na zachodzie! Ruchy, ¿o³nierzu! IdŸ! Odeprzyj atak nieprzyjaciela!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_4">
		<text>Tajest!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Panie generale, meldujê, ¿e uda³o nam siê odeprzeæ atak.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Dobra robota, ¿o³nierzu. Grzech wykona³ bardzo zuchwa³y ruch, za który teraz bêdzie musia³ ponieœæ zas³u¿on¹ karê. Ka¿dy prowokator czy szaleniec, który odwa¿y siê podnieœæ rêkê przeciw Powinnoœci, niech bêdzie pewny, ¿e mu tê rêkê Powinnoœæ odr¹bie!\n \nWed³ug raportów si³y nieprzyjaciela zbli¿aj¹ siê do dwóch instalacji psionicznych. Wygl¹da na to, ¿e bêd¹ próbowali dokonaæ ich ponownej aktywacji. Nie mo¿na do tego dopuœciæ! Musimy zrobiæ wszystko, co w naszej mocy, by ich zablokowaæ!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Której instalacji mam broniæ, panie generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Mo¿ecie wybraæ osobiœcie, ¿o³nierzu. Ufam waszemu doœwiadczeniu. Osobiœcie zadbam o ochronê drugiego obiektu. Decydujcie siê szybko, nie mamy chwili do stracenia.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Zajmê siê ochron¹ Machiny Cudów. To daleko st¹d, na pewno bêdê tam potrzebny.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Zajmê siê ochron¹ Mózgozwêglacza. Nie mo¿emy pozwoliæ, by wróg przej¹³ tak potê¿n¹ fortecê!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Panie generale! Meldujê, ¿e wrogi przywódca poniós³ œmieræ, a jego wojska zosta³y zdziesi¹tkowane. Kryzys za¿egnany!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Doskonale, ¿o³nierzu! Napawasz mnie prawdziw¹ dum¹... Sta³eœ siê wzorem do naœladowania ca³ej Powinnoœci! Zona nadal stanowi ogromne zagro¿enie, ale dziêki tobie jej plugastwa nie rozla³y siê na ca³y œwiat, jak chcieli tego fanatycy.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Chcia³em te¿ wspomnieæ, panie generale, ¿e poza naszymi oddzia³ami, olbrzymie wsparcie otrzyma³em od Strie³oka i jego towarzyszy broni.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Tak, s³ysza³em o tym. Powinnoœæ jako ca³oœæ spe³nia swoj¹ misjê ochrony s³abszych i niewinnych. Chêtnie korzystamy z pomocy sojuszników, nawet tych najbardziej nietypowych.\n \nA skoro o tym mowa... pyta³ o ciebie by³y jeniec wojenny. Skontaktuj siê z nim w wolnym czasie.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Tak, s³ysza³em o tym. Powinnoœæ jako ca³oœæ spe³nia swoj¹ misjê ochrony s³abszych i niewinnych. Chêtnie korzystamy z pomocy sojuszników, nawet tych najbardziej nietypowych.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Jakie s¹ dalsze rozkazy, panie generale?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Mo¿ecie wróciæ do swoich zajêæ, ¿o³nierzu. Odmaszerowaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_0">
		<text>Duszman, s³ysza³eœ, jacy wszyscy tutaj pospinani? Co jest?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_1">
		<text>Trudno by³o nie s³yszeæ, skoro niedawno w okolicy zamelinowa³ siê jakiœ dziwol¹g. Nikogo w sumie nie zaczepia³, to myœlê, niech se siedzi. Oczywiœcie pos³a³em paru ch³opaków, ¿eby go obserwowali, tak na wszelki.\n \nParê dni temu zacz¹³ nachodziæ stra¿ników i patrolowych. Non stop nawija im o jakimœ duchowym gównie - w kó³ko zbawienie, potêpienie, oczyszczenie, pierdolenie. I ch³opcy zaczynaj¹ dumaæ, czy to nie jest jakiœ Monolec w przebraniu. IdŸ, pogadaj z nim. Dowiedz siê, o chuj mu chodzi i zrób z nim porz¹dek.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_2">
		<text>Tajest, przyjrzê mu siê. Rozumiem, ¿e po wszystkim sam mam po sobie posprz¹taæ?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_21">
		<text>Nie brzmi to zbyt pilnie. Odezwê siê do ciebie, jak bêdê gotowy.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_3">
		<text>No a jak! Pamiêtaj, dok³adnoœæ, profesjonalizm i takie tam. No, idŸ ju¿.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Pogada³em sobie z tym szurem.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_1">
		<text>No w³aœnie, tylko pogada³eœ... Chyba poma³u nerwy ci puszczaj¹, co? Dobra, niewa¿ne, co ci naopowiada³?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Pogada³eœ i za³atwi³eœ. No i super. Wszyscy mieli ju¿ doœæ tego œwira. Czego ¿eœ siê dowiedzia³?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Nie chcia³em doprowadziæ do odwetu z ich strony. Jest jakimœ... agentem. Niby nale¿y do tajnej frakcji, nazywaj¹ siê Grzechem. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny i ¿e kiedyœ zapanuj¹ nad œwiatem. W skrócie - szuka tu rekrutów dla ich sprawy.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_21">
		<text>By³ jakimœ... agentem. Nale¿a³ niby do tajnej frakcji, nazywaj¹ siê Grzechem. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny i ¿e kiedyœ zapanuj¹ nad œwiatem. W skrócie - szuka³ tu rekrutów dla ich sprawy.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Grzech, mówisz... To siê sk³ada do kupy. Dostawa³em od ch³opaków raporty o stalkerach atakowanych przez jakichœ dziwnych partyzantów. Dobra, bêdzie trzeba przyjrzeæ siê bli¿ej temu jegomoœciowi.\n \nW tym czasie chcê, ¿ebyœ ogarn¹³, co siê dzieje w Czerwonym Lesie. To stamt¹d otrzymujemy najwiêcej doniesieñ o tajemniczych stalkerach strasz¹cych innych. Mo¿e to w³aœnie ten... Grzech, o którym siê w³aœnie dowiedzieliœmy. Zacznij od z³o¿enia wizyty Leœnikowi. Na pewno bêdzie wiedzia³ coœ na ten temat.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Grzech, mówisz... To siê sk³ada do kupy. Dostawa³em od ch³opaków raporty o stalkerach atakowanych przez jakichœ dziwnych partyzantów. Dobra, powiedzmy, ¿e ja zajmê siê tym, co zosta³o z tego jegomoœcia.\n \nW tym czasie chcê, ¿ebyœ ogarn¹³, co siê dzieje w Czerwonym Lesie. To stamt¹d otrzymujemy najwiêcej doniesieñ o tajemniczych stalkerach strasz¹cych innych. Mo¿e to w³aœnie ten... Grzech, o którym siê w³aœnie dowiedzieliœmy. Zacznij od z³o¿enia wizyty Leœnikowi. Na pewno bêdzie wiedzia³ coœ na ten temat.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Przeklêci nie zaznaj¹ spoczynku... Okej, zobaczymy, co da siê zrobiæ.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_report_0">
		<text>By³em w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_1">
		<text>I dowiedzia³eœ siê czegoœ interesuj¹cego, tak?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_2">
		<text>Raczej tak. Grzech œciga³ kumpla Strie³oka, którego pozna³em podczas ostatniego kontraktu. Wyeliminowa³em ich oddzia³, a potem spotka³em siê z tym stalkerem. Potwierdzi³, ¿e Grzech przygotowuje siê do wielkiej inwazji mog¹cej obj¹æ nawet Pogranicze. To porz¹dny goœæ, ¿aden farmazoniarz. No i, jak na razie, wygl¹da na to, ¿e po prostu wie, co mówi. Mam ze sob¹ PDA dowódcy tych œwirów, gdybyœ chcia³ zerkn¹æ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_3">
		<text>Kurwa maæ. Jak Monolce chwilowo zajê³y siê ochron¹ swoich terenów, to zaraz wylaz³a nastêpna banda fanatyków do ogarniêcia. Nie lubiê takich wojenek, ale musimy utrzymaæ status quo, ¿eby samemu nie wylecieæ z obiegu. Z reszt¹... co do?! Nasi stra¿nicy maj¹ kontakt z wrogiem niedaleko st¹d. Kurwa! Zaatakowali nas! Jebañcy! Leæ, zajmij siê nimi, ja ogarnê defensywê tutaj.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_4">
		<text>Zapierdalam.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Sprawa z atakiem za³atwiona.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Niekiepsko. Zas³u¿y³eœ na swoj¹ reputacjê. Nie mo¿emy pozwoliæ tym skurwysynom robiæ, co im siê podoba. Problem jest taki, ¿e nasi zwiadowcy odkryli, ¿e ten atak to tylko dywersja.\n \nG³ówne si³y Grzechu w tym czasie przesz³y po cichu bokiem i w³aœnie zbli¿aj¹ siê do jebanego Mózgozwêglacza i pierdolonej Machiny Cudów. Jak znam ¿ycie, bêd¹ próbowali znowu w³¹czyæ te ustrojstwa. Nie mo¿emy na to pozwoliæ.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_2">
		<text>S³uchaj, rozwalê tylu psycholi, ile mi powiesz, ale wiesz... generalnie to jestem sam jeden, jedyny.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_3">
		<text>A znasz to powiedzenie, ¿e takich trzech, jak nas dwóch, to nie ma ani jednego? No w³aœnie. Ja zbiorê oddzia³, ¿eby obroniæ jedn¹ miejscówkê. Do drugiej musisz dra³owaæ solo. Wybierz, czego wolisz dopilnowaæ. Ruchy, nie mamy za wiele czasu.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Machina Cudów. To rzut muterk¹ st¹d, wiêc przy okazji bêdê mia³ oko na tê okolicê.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozwêglacz. Nie mo¿emy pozwoliæ, by te œwiry siê tam zamelinowa³y.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Duszman, zrobi³em tym fanatykom jesieñ œredniowiecza. Raczej nieprêdko wróc¹ do pomys³u przejmowania w³adzy nad œwiatem.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Pojebany ty jesteœ... Ale stanowisz najbardziej zajebist¹ jednoosobow¹ armiê na œwiecie, to jest fakt. Œwietna robota.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Có¿... Sporo pomóg³ mi Strie³ok i jego weso³a kompania.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Nie da siê ukryæ, ale koniec koñców to w³aœnie tobie za to wszystko zap³ac¹. Najwa¿niejsze, ¿e mo¿emy bez spiny wróciæ do swoich zajêæ.\n \nA, tak w ogóle, grupa Strie³oka przyprowadzi³a mi tu jakiegoœ jeñca wojennego. Pyta³ o ciebie, krêci siê gdzieœ w okolicy. Mo¿e powinieneœ z nim pogadaæ?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Nie da siê ukryæ, ale koniec koñców to w³aœnie tobie za to wszystko zap³ac¹. Najwa¿niejsze, ¿e mo¿emy bez spiny wróciæ do swoich zajêæ. </text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Powiedz mi lepiej, czy w tym czasie zaobserwowaliœcie coœ nietypowego, czym trzeba siê natychmiast zaj¹æ?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Hola, kolego! Spokojnie! Poza Grzeœkami nic siê nie dzia³o. Cisza, spokój, babranie w gównie, wszystko po staremu.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_0">
		<text>Czeœæ, Sidorowicz! S³ysza³eœ mo¿e coœ o jakiejœ... robocie ekstra?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_1">
		<text>A no, s³ysza³em, s³ysza³em. Od paru dni m³odzików w wiosce nagabuje jakiœ szurniêty facet. Przylaz³ tu niewiadomo sk¹d i be³kocze jakieœ pseudo religijne bzdury - coœ o doskona³oœci Zony i takie tam. Próbuje namówiæ ch³opaków, ¿eby do³¹czyli do jego organizacji, czymkolwiek ona, kurwa, jest.\n \nWiêkszoœæ kaza³a mu, ma siê rozumieæ, spierdalaæ, ale by³o paru takich, co po³knêli haczyk. Nie chcê, ¿eby œwie¿aki do³¹cza³y do jakichœ sekt i znika³y bez œladu, rozumiemy siê? Zajmij siê tym oszo³omem.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_2">
		<text>Mam siê najpierw dowiedzieæ, o co mu chodzi?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_21">
		<text>Nie brzmi to jak du¿y problem... Mo¿e zajmê siê tym trochê póŸniej.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_3">
		<text>No pewnie, ¿e tak! Wywiedz siê przede wszystkim czegoœ na temat tej jego frakcji. Potem... sprawimy, ¿e ch³opu przydarzy siê wypadek. Wiesz, niechc¹cy wpierdoli siê w anomaliê, albo polezie nie tam, gdzie trzeba i coœ go ze¿re... a bo to ma³o tu zagro¿eñ?</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Sidor, pogada³em z tym szurem.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Nigdy. Nie mów. Do mnie. W ten. Sposób. Dowiedzia³eœ siê czegoœ ciekawego? Dlaczego ¿eœ go nie odstrzeli³?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Nigdy. Nie mów. Do mnie. W ten. Sposób. Dowiedzia³eœ siê czegoœ ciekawego, zanim go odstrzeli³eœ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Nie chcia³em, ¿eby wziêli sobie wioskê na cel. To jakiœ naganiacz, mówi, ¿e jest z Grzechu. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny, a ich celem jest "oczyszczenie" œwiata. Tak jak mówi³eœ, szuka tu rekrutów gotowych poœwiêciæ siê dla ich sprawy.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_21">
		<text>To jakiœ naganiacz, mówi³, ¿e jest z Grzechu. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny, a ich celem jest "oczyszczenie" œwiata. Tak jak mówi³eœ, szuka³ tu rekrutów gotowych poœwiêciæ siê dla ich sprawy.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Grzech, powiadasz... Niedobrze, powiem ci, niedobrze. Przez te wszystkie lata s³ysza³em parê razy o tych œwirach, ale do tej pory nikt nie potrafi³ ich jednoznacznie zidentyfikowaæ. W sumie to nawet ma sens - od jakiegoœ czasu dostajê cynki od ró¿nych frakcji, ¿e zdarza im siê t³uc z cz³onkami jakiejœ nieznanej grupy, zw³aszcza w Czerwonym Lesie.\n \nDobra, s³uchaj. Mamy parê elementów tej uk³adanki, pora je do siebie dopasowaæ. Kopsnij no siê do Czerwonego Lasu, zobaczysz, co tam siê odbywa, co? OdwiedŸ Leœnika, na pewno bêdzie w stanie ci pomóc. A ja w tym czasie zastanowiê siê, jak po cichu pozbyæ siê tego szarlatana.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_31">
		<text>No to trafi³a kosa na kamieñ, hyhyhy! Powiadasz, ¿e Grzech, tak? Niedobrze, powiem ci, niedobrze. Przez te wszystkie lata s³ysza³em o tych œwirach parê razy, ale do tej pory nikt nie potrafi³ ich jednoznacznie zidentyfikowaæ. W sumie to nawet ma sens - od jakiegoœ czasu dostajê cynki od ró¿nych frakcji, ¿e zdarza im siê t³uc z cz³onkami jakiejœ nieznanej grupy, zw³aszcza w Czerwonym Lesie.\n \nDobra, s³uchaj. Mamy parê elementów tej uk³adanki, pora je do siebie dopasowaæ. Kopsnij no siê do Czerwonego Lasu, zobaczysz, co tam siê odbywa, co? OdwiedŸ Leœnika, na pewno bêdzie w stanie ci pomóc. A ja w tym czasie pogoniê któregoœ z ma³olatów, ¿eby zaj¹³ siê truch³em tego szarlatana. Mo¿e pójdzie do Segregacji Odpadów, hyhyhy.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Czerwony Las, super...</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_0">
		<text>Zdrastwuj, wróci³em z Czerwonego Lasu i nawet ¿yjê.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_1">
		<text>A czemu mia³byœ nie ¿yæ? Nie s¹dzi³em, ¿e to bêdzie dla ciebie za du¿o... No, to jak, wywiedzia³eœ siê czegoœ?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_2">
		<text>Czegoœ tak... przede wszystkim tego, ¿e jest chujowo. Te œwiry goni³y za Ig³¹, kumplem Strie³oka. Roznios³em ich i poszed³em zamieniæ parê s³ów ze starym znajomym. Powiedzia³ mi, ¿e Grzech szykuje siê do inwazji obejmuj¹cej ca³¹ Zonê, nawet Pogranicze. To rozs¹dny goœæ, nie mam powodów, ¿eby mu nie wierzyæ. Masz, weŸ to PDA, nale¿a³o do przywódcy tych fanatyków.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_3">
		<text>Hmm, no masz racjê, to rzeczywiœcie brzmi chujowo. Fakt, czasem straszê gnojków historyjkami o z³ym i potê¿nym Monolicie, ale nie ma co siê oszukiwaæ - tutaj, dla tych œwie¿aków to wszystko legendy o g³êbi Zony, ¿adne realne zagro¿enie... Nie podoba mi siê wizja, ¿e banda szarlatanów wpadnie na Kordon i zacznie strzelaæ do wszystkiego, co siê rusza. To nie przyniesie nic dobrego dla interesów.\n \nTak czy srak, musimy coœ zrobiæ zanim sytuacja wymknie siê spod... ech, kurwa, co tym razem?! Czekaj chwilê... O, masz. Jeden z ch³opaków wys³a³ mi w³aœnie wiadomoœæ - do wioski zbli¿a siê doœæ du¿y oddzia³ nieznanych stalkerów. Wygl¹daj¹ na tych pomyleñców z Grzechu. Mo¿e do³¹czysz do reszty i przygotujesz komitet powitalny dla naszych niespodziewanych goœci?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_4">
		<text>Z przyjemnoœci¹.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Zrobione, Sidorowicz. Ju¿ po tych œwirach.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Zuch ch³opak! Dobrze mieæ ciê w pobli¿u... S³uchaj, stawka posz³a do góry. Zacz¹³em dostawaæ info od stalkerów z ca³ej Zony, ¿e g³ówne si³y Grzechu próbuj¹ dostaæ siê do instalacji psionicznych. Coœ czujê, ¿e ci debile bêd¹ chcieli je znów w³¹czyæ i odci¹æ centrum Zony. Nie mo¿na im na to pozwoliæ, to chyba zrozumia³e...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Pewnie, nie mam zamiaru kombinowaæ, jak je drugi raz dezaktywowaæ. Ale wiesz, mogê byæ tylko w jednym miejscu naraz.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Nie ma sprawy. Zwo³am ch³opaków, zbiorê ekipê, ¿eby zajêli siê jednym z kompleksów. Drugi jest ca³y dla ciebie. Wybierz sobie, czego wolisz dopilnowaæ. Byle szybko.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Machina Cudów. To zadupie œwiata, na pewno bêdê tam szybciej, ni¿ ty zbierzesz ekipê.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Mózgozwêglacz. Nie mo¿emy pozwoliæ, by ci szaleñcy przejêli tak potê¿n¹ fortecê!</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Wróci³em... W koñcu. Grzech ju¿ nie bêdzie stanowi³ ¿adnego zagro¿enia. Wybi³em wszystkich przywódców, a resztê szarlatanów rozgoni³em na cztery wiatry.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>No i charaszo, stalker! Wiesz, czasem przypominasz mi Naznaczonego... Z tym, ¿e ty przynajmniej wracasz po takiej powa¿nej robocie.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Skoro ju¿ wspomnia³eœ o Strie³oku - nic bym nie zdzia³a³, gdyby nie on i jego ludzie.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Dobrze wiedzieæ, ¿e dalej krêci siê po okolicy i zajmuje tym, czym powinien. Ty, mo¿e ty te¿ byœ tu zosta³, co? Ludzie zaczynaj¹ siê tob¹ interesowaæ... Nawet nie zdajesz sobie sprawy, ilu g³¹bów gotowych jest kupiæ kawa³ek z³omu tylko dlatego, ¿e pochodzi z twojego szpeju.\n \nA, w ogóle, to masz ju¿ pierwszego fanboja. Czeka na ciebie gdzieœ w wiosce. Mo¿e idŸ siê z nim przywitaæ, bo mu smutno bêdzie...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Dobrze wiedzieæ, ¿e dalej krêci siê po okolicy i zajmuje tym, czym powinien. Ty, mo¿e ty te¿ byœ tu zosta³, co? Ludzie zaczynaj¹ siê tob¹ interesowaæ... Nawet nie zdajesz sobie sprawy, ilu g³¹bów gotowych jest kupiæ kawa³ek z³omu tylko dlatego, ¿e pochodzi z twojego szpeju.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>To... ca³kiem mi³e. Masz jeszcze jak¹œ robotê ekstra w tej chwili?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Nie ma teraz nic specjalnego. Generalnie, jak szukasz roboty, mam to, co zwykle.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_0">
		<text>Zimny, nie masz czasem wra¿enia, ¿e atmosfera zrobi³a siê jakaœ... napiêta? O co mo¿e chodziæ ch³opakom? S³ysza³eœ coœ?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_1">
		<text>Jak mia³em nie s³yszeæ, jak od jakiegoœ czasu krêci siê tu to dziwad³o w p³aszczu? Przyszed³ do bazy parê dni temu z kilkoma innymi stalkerami. Z pocz¹tku nie by³o z nim ¿adnych k³opotów, wiêc pozwoliliœmy mu zostaæ. A teraz facet ca³y czas g³osi kazania o wspania³oœci i majestacie Zony - ¿e to jakiœ rodzaj cudownego zjawiska, które mo¿e pomóc nam oczyœciæ œwiat z grzechu, czy coœ. I nie, nie zmyœlam tego, s³ysza³em to na w³asne uszy.\n \nOprócz tego próbowa³ namówiæ paru naszych na do³¹czenie do jego sprawy. Nieszkodliwego wariata jeszcze zniosê, ale to ju¿ przeginka. PójdŸ do niego i pos³uchaj, co ma do powiedzenia, postaraj siê dowiedzieæ, co próbuje osi¹gn¹æ. A potem... no, có¿... wiesz, mnóstwo ludzi wesz³o na bagna i nigdy z nich nie wróci³o, niech im Zona lekk¹ bêdzie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_2">
		<text>Zgadzam siê z tob¹. Mam ju¿ doœæ fanatycznych wyznawców Zony. Zajmê siê nim.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_21">
		<text>Wybacz, ale nie jestem gotowy na spotkanie z kolejnym œwirem. Daj mi trochê czasu.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_3">
		<text>Dziêki, kolego. Facet jest gdzieœ w pobli¿u. Myœlê, ¿e rozpoznasz go bez najmniejszego trudu.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Pogada³em sobie z tym dziwnym kole¿k¹.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_1">
		<text>No i jak by³o? I dlaczego dalej krêci siê po naszym obozie?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_11">
		<text>No i jak by³o? Powiedzia³ ci coœ u¿ytecznego, zanim trafi³ na tamten œwiat?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_2">
		<text>¯yje, bo królicza nora jest g³êbsza, ni¿ s¹dzi³em. Jest agentem frakcji, któr¹ oni sami nazywaj¹ Grzechem. Twierdzi, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny i ¿e s¹ jej stra¿nikami. Tak jak mówi³eœ, oprócz gadania o "oczyszczeniu œwiata" stara siê pozyskaæ rekrutów.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_21">
		<text>By³ agentem frakcji, któr¹ oni sami nazywaj¹ Grzechem. Twierdzi³, ¿e wiedz¹ o Zonie wiêcej, ni¿ ktokolwiek inny i ¿e s¹ jej stra¿nikami. Tak jak mówi³eœ, oprócz gadania o "oczyszczeniu œwiata" stara³ siê pozyskaæ rekrutów.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Znowu to samo... Ech. S³ysza³em o nich ju¿ parê razy, ale zawsze uwa¿a³em, ¿e to tylko stalkerskie legendy - od lat po Zonie kr¹¿¹ historie o bandzie przera¿aj¹cych bêkartów pojawiaj¹cych siê znik¹d, atakuj¹cych wszystko, co ¿yje i po wszystkim znikaj¹cych bez œladu.\n \nPo prawdzie, to parê osób mówi³o mi, ¿e coœ podobnego ostatnio dzieje siê w Czerwonym Lesie. Powiem ci, ¿e nie podoba mi siê, dok¹d to wszystko zmierza. Powinieneœ sprawdziæ to miejsce i dowiedzieæ siê, o co mo¿e chodziæ. OdwiedŸ Leœnika, na pewno zechce ci pomóc. A tymczasem my tutaj przygotujemy przyjêcie na czeœæ naszego honorowego goœcia.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Znowu to samo... Ech. S³ysza³em o nich ju¿ parê razy, ale zawsze uwa¿a³em, ¿e to tylko stalkerskie legendy - od lat po Zonie kr¹¿¹ historie o bandzie przera¿aj¹cych bêkartów pojawiaj¹cych siê znik¹d, atakuj¹cych wszystko, co ¿yje i po wszystkim znikaj¹cych bez œladu.\n \nPo prawdzie, to parê osób mówi³o mi, ¿e coœ podobnego ostatnio dzieje siê w Czerwonym Lesie. Powiem ci, ¿e nie podoba mi siê, dok¹d to wszystko zmierza. Powinieneœ sprawdziæ to miejsce i dowiedzieæ siê, o co mo¿e chodziæ. OdwiedŸ Leœnika, na pewno zechce ci pomóc. A ja tymczasem poœlê kogoœ, ¿eby z³o¿y³ szcz¹tki naszego honorowego goœcia gdzieœ w bagnie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Przera¿aj¹ce bêkarty w przera¿aj¹cym miejscu... brzmi œwietnie.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_report_0">
		<text>By³em w Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_1">
		<text>I jak sytuacja? Jak¹ historiê przygotowa³a dla ciebie Zona?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_2">
		<text>Tylko jedn¹. Oddzia³ Grzechu œciga³ Ig³ê - jednego z towarzyszy Strie³oka. Zaj¹³em siê tymi szarlatanami, po czym z³o¿y³em staremu znajomemu wizytê. Powiedzia³, ¿e Grzech bêdzie siê stara³ przeprowadziæ wielk¹ inwazjê na po³udniowe rubie¿e Zony. Nie mam powodów, by mu nie wierzyæ... A to PDA powinno przekonaæ i ciebie, o ile masz jeszcze jakiekolwiek w¹tpliwoœci. Nale¿a³o do przywódcy tego oddzia³u.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_3">
		<text>O cholera... Liczy³em bardziej na bajkê z mora³em, a nie thriller z w¹tkiem horroru. Szlag. Mia³em nadziejê, ¿e po rozprawieniu siê z tymi pieprzonymi renegatami uda nam siê utrzymaæ pokój na Bagnach... Mam ju¿ doœæ tej ca³ej przemocy, naprawdê, ale nie mo¿emy pozwoliæ, ¿eby banda szaleñców próbowa³a doprowadziæ do koñca œwiata! Walka pewnie bêdzie nieunikniona... IdŸ... co? W³aœnie dosta³em wiadomoœæ z Wioski Rybackiej. Podobno du¿y oddzia³ wroga idzie prosto na nas. Cholera! Leæ, pomó¿ im odeprzeæ atak, ja ogarnê ludzi w obozie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_4">
		<text>Pêdzê!</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Za³atwione. Póki co jest bezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Dawno ju¿ nie mieliœmy okazji walczyæ z tak wieloma przeciwnikami w samym przedsionku naszej bazy... Twoje zwyciêstwo napawa optymizmem. Ale to by by³o na tyle z dobrych wiadomoœci.\n \nWed³ug moich kontaktów rozmieszczonych w Zonie ten szturm by³ tylko zas³on¹ dymn¹. Tak naprawdê Grzechowi zale¿y na ponownym uruchomieniu instalacji psionicznych znajduj¹cych siê na pó³nocy. Musimy im to uniemo¿liwiæ! Nie wyobra¿am sobie ponownego rozpoczynania wszystkiego od zera...</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_2">
		<text>To brzmi jak plan. Czym mam siê w takim razie zaj¹æ?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Có¿... to ty wy³¹czy³eœ wczeœniej obydwie, wiêc myœlê, ¿e sprawiedliwym bêdzie tobie zostawiæ wybór. Udasz siê w miejsce, które wybierzesz. W pojedynkê, czy z zespo³em, jeœli zechcesz go stworzyæ. Ja zajmê siê ochron¹ drugiego obiektu. Nie zastanawiaj siê zbyt d³ugo, nie ma czasu do stracenia.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Zajmê siê Machin¹ Cudów. To doœæ odleg³e miejsce. S¹dzê, ¿e moja pomoc w³aœnie tam bêdzie bardziej potrzebna.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Zajmê siê Mózgozwêglaczem. Nie mo¿emy pozwoliæ, by wróg przej¹³ tak potê¿n¹ fortecê!</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Witaj, Zimny. Uda³o mi siê. Idea Grzechu zosta³a pogrzebana razem z ich przywódc¹.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>To œwietna wiadomoœæ! W koñcu Czyste Niebo wype³ni³o swoj¹ pierwotn¹ misjê. I uda³o nam siê to bez zdziesi¹tkowania frakcji. Doskona³a robota!</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Jak na ironiê, to w³aœnie Strie³ok i jego ludzie pomogli mi zaprowadziæ w Zonie pokój i porz¹dek.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Tak, wiem... Zabawne, kto by o tym pomyœla³ jeszcze parê lat temu. Fortuna faktycznie ma czasem dziwne poczucie humoru... A mo¿e to przeznaczenie? W ka¿dym razie, odk¹d zapobiegliœmy tej... œniêtej inkwizycji mo¿emy wróciæ do naszego spokojnego ¿ywota.\n \nTak przy okazji, dos³ownie zaraz przed tob¹ przyszed³ tu do obozu jakiœ goœæ i pyta³ o ciebie. Powinieneœ go odwiedziæ, jest gdzieœ w bazie.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Tak, wiem... Zabawne, kto by o tym pomyœla³ parê lat temu. Fortuna faktycznie ma czasem dziwne poczucie humoru... A mo¿e to przeznaczenie? W ka¿dym razie, odk¹d zapobiegliœmy tej... œniêtej inkwizycji mo¿emy wróciæ do naszego spokojnego ¿ywota.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Fakt, muszê przyznaæ, ¿e dobrze by³oby w koñcu trochê odpocz¹æ...</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Pewnie, k³adŸ siê i nie wstawaj, choæby przez tydzieñ. Nale¿y ci siê, bez dwóch zdañ.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_0">
		<text>Siemasz, £ukasz, jak tam? Co s³ychaæ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_1">
		<text>Wolnoœæ nie patrzy, którego jesteœ sortu, zgadza siê? Ka¿dy jest tu mile widziany, co nie? Ostatnio przypa³êta³ siê do nas taki dziwny ziomek, raczej niezbyt sympatyczny, ale w sumie nikogo nie zaczepia³, ani nic, to pozwoliliœmy mu zostaæ. Tym bardziej, ¿e szanuje i podziwia Zonê tak samo, jak my.\n \nNo ale w koñcu wysz³o, o co mu kaman... Któregoœ dnia zacz¹³ nawijaæ ch³opakom o tym, ¿e musz¹ oczyœciæ ca³y œwiat z grzechu, ¿e nie rozumiemy, czym jest Zona i jakieœ inne, oko³oreligijne dyrdyma³y. No mówiê ci, jadaczka mu siê, kurwa, od tej pory nie zamyka.\n \nTak w skrócie okaza³o siê, ¿e goœæ jest po prostu szurniêty. No i ch³opaki maj¹ poma³u doœæ tej jego gadaniny i czuj¹ siê przy nim trochê nieswojo. Mo¿esz z nim pogadaæ? Pokminiæ, z której strony mo¿na go podejœæ? A jak uda ci siê go przekonaæ, ¿eby poszuka³ sobie innego towarzystwa, to ju¿ w ogóle, mordo.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_2">
		<text>Czajê temat. Mam byæ taki, wiesz, bardzo przekonuj¹cy?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_21">
		<text>Sorki, ziomuœ, ale nie jestem w tej chwili gotowy na takie pogadanki.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_3">
		<text>Dajê ci woln¹ rêkê. Jeœli oka¿e siê, ¿e stanowi jakieœ niebezpieczeñstwo, wierzê, ¿e bêdziesz wiedzia³, co z nim zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_4">
		<text>Ogarnê.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Ogarniête. Pogada³em sobie z tym œwirem.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_1">
		<text>I dalej siê tu krêci... Nie za dobrze.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_11">
		<text>I przy okazji siê go pozby³eœ? No, skoro tak by³o trzeba.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_2">
		<text>No, s³uchaj, mówi, ¿e jest jakimœ tam agentem, swoj¹ frakcjê nazywa Grzechem. Wiêkszoœæ z tego, co gada³, ju¿ wiesz, ale przyzna³ siê, ¿e szuka tu rekrutów do ich sprawy. Chyba szykuj¹ siê do jakiejœ wielkiej akcji.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_21">
		<text>No, s³uchaj, mówi³, ¿e jest jakimœ tam agentem, swoj¹ frakcjê nazwa³ Grzechem. Wiêkszoœæ z tego, co gada³, ju¿ wiesz, ale przyzna³ siê, ¿e szuka³ tu rekrutów do ich sprawy. Chyba szykuj¹ siê do jakiejœ wielkiej akcji.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Grzech? To ci dopiero... Od niedawna jakaœ banda niezidentyfikowanych stalkerów bawi siê w Czerwonym Lesie w Predatorów i poluje na ludzi. Mo¿e to w³aœnie ten ca³y Grzech? Hmm... nie podoba mi siê to ani trochê. Z Monolitem nie wyrabiamy, a tu roœnie kolejna grupa szarlatanów.\n \nMo¿e przejdŸ siê do Leœnika i podpytaj go o tych goœci? Kto jak kto, ale on na pewno bêdzie coœ wiedzia³. A ja w tym czasie poproszê kogoœ, ¿eby przekaza³ nowemu znajomemu, ¿e nadu¿y³ naszej goœcinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_31">
		<text>>Grzech? To ci dopiero... Od niedawna jakaœ banda niezidentyfikowanych stalkerów bawi siê w Czerwonym Lesie w Predatorów i poluje na ludzi. Mo¿e to w³aœnie ten ca³y Grzech? Hmm... nie podoba mi siê to ani trochê. Z Monolitem nie wyrabiamy, a tu roœnie kolejna grupa szarlatanów.\n \nMo¿e przejdŸ siê do Leœnika i podpytaj go o tych goœci? Kto jak kto, ale on na pewno bêdzie coœ wiedzia³. A ja w tym czasie poproszê kogoœ, ¿eby ogarn¹³ tego sztywnego.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_4">
		<text>No jasne. Pora na now¹ przygodê!</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_report_0">
		<text>Wróci³em z Czerwonego Lasu.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_1">
		<text>O, siemanko. I jak tam wycieczka? Spotka³eœ kogoœ ciekawego po trasie?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_2">
		<text>A no, by³o paru takich. Ig³ê spotka³em, na przyk³ad. Œcigali go ludzie z Grzechu. Mia³eœ ca³kowit¹ racjê. Co prawda zaj¹³em siê tymi, co go szukali, ale Ig³a twierdzi, ¿e Grzech szykuje siê do jakiejœ inwazji maj¹cej obj¹æ nawet po³udnie Zony. To rozs¹dny goœæ, wierzê mu. A nawet gdyby nie, fakty mówi¹ same za siebie. Poczytaj sobie, to PDA przywódcy oddzia³u.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_3">
		<text>Stary, wojna idzie. I to wiêksza, ni¿ ci siê zdaje. W sumie... znudzi³o mnie ju¿ naparzanie siê z Monolitem, fajnie bêdzie obiæ ryja komuœ nowemu, haha! Zaraz zbieram ekipê i w nich wje... czekaj chwilê... Hmm... Stra¿nicy przy g³ównej bramie zg³aszaj¹, ¿e do bazy zbli¿a siê jakiœ du¿y oddzia³. S³ychaæ strza³y! I to nie Monolit! Kurwa maæ! Zwijaj siê st¹d, pomó¿ im, co? Ja ogarnê coœ tutaj, gdyby siê przedarli.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_4">
		<text>Jasne, ruszam!</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Zgadnij, kto w³aœnie za³atwi³ bandê fanatyków.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Zastanówmy siê chwilê... Hmm... Ty? Haha! Œwietna robota, serio, ale to dopiero pocz¹tek. Zwiadowcy podaj¹, ¿e w tej chwili si³y przeciwnika zbli¿aj¹ siê do emiterów psionicznych. Pewnie chujki bêd¹ chcia³y je uruchomiæ! Nie mo¿e tak byæ! Fajnie, jak Zona jest otwarta i dostêpna dla ka¿dego. Wola³bym, ¿eby tak zosta³o.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_2">
		<text>No raczej, ale wiesz, sam nie oblecê obu miejscówek w tym samym czasie. Bilokacji, cholera, jeszcze nie umiem. Chocia¿, jakbyœ da³ jak¹œ dobr¹ snajperê... i mo¿e jakiegoœ dropsa...</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Nie no, bez przesady. Wyœlê oddzia³ do jednej z nich, ¿ebyœ potem siê nie chwali³, ¿e w pojedynkê ocali³eœ ca³¹ Zonê! Dawaj, idŸ tam, gdzie ci siê bardziej podoba. I lepiej siê pospiesz, nie³adnie jest spóŸniaæ siê na imprezê.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Zajmê siê Machin¹ Cudów. To zadupie, sam dotrê tam szybciej, ni¿ zbierzesz ludzi.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Pójdê na Mózgozweglacz. To rzut muterk¹ st¹d i by³oby bardzo niefajnie, gdyby znów zacz¹³ dzia³aæ...</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Przyby³ pan zniszczenia, niszczyciel szaleñców, pogromca Grzechu. Ich prowodyr znalaz³ spoczynek w samym Sarkofagu.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Ooo, stary, ale wjecha³eœ, haha! Dobrze, nareszcie trochê spokoju. I niech Zona zostanie tak¹, jak¹ j¹ uwielbiamy - nieprzewidywaln¹ i œmiercionoœn¹, ale i cholernie przytuln¹. Nie ma tu co zmieniaæ, jest perfekt.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Zgadzam siê. Na dok³adkê, ocaliæ Zonê pomóg³ mi Strie³ok i jego ziomale.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Ten goœæ to jest przechuj, jak nic jaja ze zbrojonego betonu... Dobrze, ¿e tym razem zechcia³ j¹ ocaliæ, a nie zniszczyæ... Tak¹ mam nadziejê.\n \nTy, skoro ju¿ tu jesteœ, weŸ no sprawdŸ goœcia, który siê do nas ostatnio przypa³êta³. Ci¹gle o ciebie wypytuje. Pewnie krêci siê teraz gdzieœ po bazie.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Ten goœæ to jest przechuj, jaja ma pewnie z zbrojonego betonu... Dobrze, ¿e tym razem zechcia³ j¹ ocaliæ, a nie zniszczyæ... Tak¹ mam nadziejê.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Nie bêdziesz mia³ nic przeciwko temu, ¿ebym sobie kipn¹³ na chwilê? Styrany jestem, jak nie wiem. Muszê trochê wychillowaæ.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>A le¿ sobie ile chcesz, choæby ca³y tydzieñ! Tylko nie zapomnij wpaœæ na melan¿ z okazji twojego zwyciêstwa, haha!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_0">
		<text>Wszystko w porz¹dku, profesorze? Stra¿nicy wygl¹daj¹ na spiêtych jeszcze bardziej, ni¿ zwykle.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_1">
		<text>Czasem nie umiem okreœliæ, czy ¿artujesz, czy pytasz powa¿nie, m³odzieñcze. Có¿, sytuacja jest wzglêdnie stabilna... choæ, gdyby siê zastanowiæ... taaak, zdarzy³ siê niedawno jeden doœæ niepokoj¹cy incydent.\n \nNad Jantar przyby³o kilku nieznanych stalkerów, wœród których znalaz³ siê pewien zakapturzony jegomoœæ. Miast pomóc naszym stra¿nikom odpieraæ ci¹g³e ataki, on wola³ g³osiæ im kazania na temat rzekomych cudów Zony. Powiem ci, dobrodzieju, ¿e zdarzy³o mi siê osobiœcie us³yszeæ to, co mówi i niestety podejrzewam, ¿e ten mê¿czyzna mo¿e byæ niepoczytalny.\n \nWprawdzie nie atakowa³ nas ani nie szkodzi³ nam bezpoœrednio, ale stra¿nicy skar¿¹, ¿e uprzykrza im ¿ycie i s¹ zmêczeni jego natarczywoœci¹. Proszê, spróbuj przekonaæ go, by nas opuœci³.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_2">
		<text>Kazania na temat cudów Zony? Brzmi dziwnie znajomo. Zadam mu parê pytañ i zobaczê, co da siê zrobiæ, profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, profesorze, ale nie jestem w tej chwili przygotowany do zajmowania siê kolejnymi fanatykami.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_3">
		<text>Bardzo ci dziêkujê.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Profesorze, zadanie wykonanie.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Bardzo dobrze. Czego siê dowiedzia³eœ, m³ody cz³owieku?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Wiêc odebra³eœ mu ¿ycie... Drastyczne rozwi¹zanie...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Ten mê¿czyzna w kapturze jest jakiegoœ rodzaju agentem frakcji, któr¹ nazywa Grzechem. Twierdzi, ¿e o Zonie wiedz¹ wiêcej ni¿ ktokolwiek inny i najwyraŸniej planuj¹ "oczyszczenie" œwiata. Jest tu, gdy¿ szuka rekrutów gotowych do³¹czyæ do ich sprawy.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Obawiam siê, ¿e nie mogliœmy pozwoliæ zostaæ temu zakapturzonemu mê¿czyŸnie ani chwili d³u¿ej. By³ agentem frakcji, któr¹ nazywa³ Grzechem. Twierdzi³, ¿e o Zonie wiedz¹ wiêcej ni¿ ktokolwiek inny. NajwyraŸniej planuj¹ "oczyszczenie" œwiata. Zjawi³ siê tu, gdy¿ szuka³ rekrutów gotowych do³¹czyæ do ich sprawy.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_3">
		<text>To bardzo niepokoj¹ce. Nasi pracownicy od niedawna doœæ czêsto napotykaj¹ agresywnych stalkerów bêd¹cych cz³onkami nieznanego ugrupowania. Dziêki tobie mogê przypuszczaæ, ¿e to w³aœnie Grzech. O ile mi wiadomo, najczêœciej atakuj¹ w okolicach Czerwonego Lasu.\n \nMieszka tam jednak legendarny stalker zwany Leœnikiem. Proszê, pomów z nim o obecnej sytuacji. Im wiêcej bêdzie nam wiadomo, tym lepiej bêdziemy w stanie przygotowaæ siê na to, co nadejdzie. Tymczasem ja rozmówiê siê ze stra¿nikami a propos mo¿liwego naruszenia procedur bezpieczeñstwa obiektu.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_31">
		<text>To bardzo niepokoj¹ce. Nasi pracownicy od niedawna doœæ czêsto napotykaj¹ agresywnych stalkerów bêd¹cych cz³onkami nieznanego ugrupowania. Dziêki tobie mogê przypuszczaæ, ¿e to w³aœnie Grzech. O ile mi wiadomo, najczêœciej atakuj¹ w okolicach Czerwonego Lasu.\n \nMieszka tam jednak legendarny stalker zwany Leœnikiem. Proszê, pomów z nim o obecnej sytuacji. Im wiêcej bêdzie nam wiadomo, tym lepiej bêdziemy w stanie przygotowaæ siê na to, co nadejdzie. A ja tymczasem poproszê stra¿ników o utylizacjê szcz¹tków nieznajomego.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Zobaczê, co da siê zrobiæ, profesorze.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_0">
		<text>Zbada³em sytuacjê w Czerwonym Lesie, profesorze.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_1">
		<text>To dobra wiadomoœæ. Mam nadziejê, ¿e odkry³eœ coœ wartoœciowego, m³ody cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_2">
		<text>Oddzia³ poœcigowy Grzechu œledzi³ towarzysza Strie³oka, którego pozna³em podczas mojej ostatniej misji. Wyeliminowa³em przeciwnika, po czym skontaktowa³em siê z rzeczonym stalkerem. Poda³ mi informacjê, jakoby Grzech przygotowywa³ siê do wielkoskalowej inwazji obejmuj¹cej nawet po³udniowe sektory Zony. Jest bardzo rzeteln¹ osob¹, poza tym, wszystkie fakty do tej pory wskazuj¹, ¿e rzeczywiœcie jest to prawdopodobne. Proszê wzi¹æ to PDA, profesorze. Odebra³em je przywódcy oddzia³u Grzechu.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_3">
		<text>O mój...! To doprawdy ponure wieœci. Có¿, przynajmniej bojownicy Monolitu skupili siê ostatnio na umocnieniu terytoriów i nie s¹ tak ekspansywni... Obawiam siê, ¿e bêdziemy musieli stawiæ czo³a wrogowi równie groŸnemu, ale znacznie bardziej napastliwemu. Powinniœmy... o nie! Jesteœmy atakowani! Stra¿nicy dostrzegli si³y wroga wkraczaj¹ce na teren bunkra. Proszê, pomó¿ im odeprzeæ atak!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_4">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Teren czysty, profesorze, przeciwnik zosta³ pokonany.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Doskonale, m³odzieñcze! Wiedzia³em, ¿e mo¿na na ciebie liczyæ. Niestety, obawiam siê, ¿e to zaledwie pocz¹tek... Wojskowe œmig³owce obserwuj¹ liczne si³y Grzechu zmierzaj¹ce do obu du¿ych instalacji psionicznych. Wed³ug obecnego stanu naszej wiedzy mo¿na wysnuæ wniosek, ¿e bêd¹ próbowali uruchomiæ je ponownie. Najrozs¹dniej by³oby jak najszybciej pokrzy¿owaæ ich plany.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Zgadzam siê z tym, profesorze, aczkolwiek obawiam siê, ¿e nie mamy do tego wystarczaj¹cych si³... Jak moglibyœmy skutecznie ochroniæ obie placówki jednoczeœnie?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Zg³oszê siê do majora KuŸniecowa. Jestem pewien, ¿e uda mu siê zorganizowaæ si³y konieczne do obrony przynajmniej jednej placówki. Niestety, obron¹ drugiego kompleksu bêdziesz musia³ zaj¹æ siê osobiœcie, drogi kolego. Decyduj siê szybko, przyjacielu, nasz wróg chyba nie bêdzie czeka³, a¿ podejmiesz decyzjê.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Obroniê Machinê Cudów. Znajduje siê tu¿ obok, mo¿e uda mi siê dotrzeæ tam przed nimi.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Obroniê Mózgozwêglacz. Nie mo¿emy pozwoliæ, by wróg przej¹³ tak potê¿n¹ fortecê!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Uda³o nam siê, profesorze! Si³y Grzechu zosta³y rozgromione, a ich g³ówny przywódca nie ¿yje.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Tak... to by³ straszny konflikt. Cieszê siê, ¿e ju¿ po wszystkim. Dobrze siê spisa³eœ, m³odzieñcze. Wiedzia³em, ¿e mo¿na na ciebie liczyæ. ¯ywiê wielk¹ nadziejê, ¿e po tych fluktuacjach Zona nied³ugo wróci do swojej równowagi.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Zwyciêstwo nie by³oby mo¿liwe, gdyby nie Strie³ok i jego przyjaciele.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Naznaczony - a raczej Strie³ok, rzeczywiœcie - nieustannie umacnia swój status ¿ywej legendy. Czujê siê spokojny wiedz¹c, ¿e mamy w Zonie tak zaradnego i rozs¹dnego stalkera, gotowego stawiæ czo³a ka¿demu zagro¿eniu, byle tylko utrzymaæ równowagê.\n \nPo prawdzie, mo¿e siê wkrótce okazaæ, ¿e wœród nas jest kolejny taki œmia³ek. Dotar³ tu niewiele przed tob¹ i pyta³, czy mo¿e z tob¹ rozmawiaæ. Gdy go ostatnio widzia³em, podziwia³ okolice naszego bunkra. Chyba powinieneœ siê z nim przywitaæ.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Naznaczony - a raczej Strie³ok, rzeczywiœcie - nieustannie umacnia swój status ¿ywej legendy. Czujê siê spokojny wiedz¹c, ¿e mamy w Zonie tak zaradnego i rozs¹dnego stalkera, gotowego stawiæ czo³a ka¿demu zagro¿eniu, byle tylko utrzymaæ równowagê.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Czy to wszystko, profesorze?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Tak, bohaterze. Mo¿esz wróciæ do swoich zajêæ.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_envoy_greeting_0">
		<text>Pozdrawiam ciê, stalkerze. Szukasz oœwiecenia?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_greeting_killer_0">
		<text>Pozdrawiam ciê, najemniku. Szukasz oœwiecenia?</text>
	</string>
	
	<string id="greh_envoy_dialog_0">
		<text>Witaj... nieznajomy.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_1">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_2">
		<text>Chcê porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_21">
		<text>Mam parê pytañ, œwirze.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_3">
		<text>Dobrze... Rad jestem, ¿e wœród ca³ej ha³astry egoistów wci¹¿ istnieje kilka umys³ów gotowych pomówiæ o czymœ wykraczaj¹cym poza w³asne, nic nie znacz¹ce przyjemnoœci. Czego chcia³byœ siê ode mnie dowiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_31">
		<text>Zwa¿aj na swoje s³owa i nie oceniaj zbyt pochopnie. Pog³oski, mylne wra¿enia i zakusy ducha mog¹ odwieœæ od œcie¿ki œwiat³oœci. Wszystko, czego pragnê, to dzieliæ siê moj¹ wiedz¹ z tob¹ i twymi przyjació³mi. Zapytaj, a ci odpowiem. Byæ mo¿e otworz¹ siê twoje oczy i wys³uchanie mnie oka¿e siê dla ciebie bardzo korzystne.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_4">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_5">
		<text>Jestem tylko pokornym wys³annikiem naszego Ojca. Dawno temu by³em zwyk³ym stalkerem, takim jak ty, ale ukazano mi prawdê o Zonie. Wtedy uleg³em przemianie, sta³em siê inny. Moja to¿samoœæ ju¿ nie ma znaczenia. Wa¿ny jest tylko przekaz, który niosê œwiatu.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_41">
		<text>Kto ciê przys³a³?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_51">
		<text>Spo³ecznoœæ, do której nale¿ê. Nazywamy siê Grzechem, gdy¿ pragniemy naprawiæ skazy, które nios¹ ludzkoœci zagro¿enie. Ró¿ne ugrupowania maj¹ tu ró¿ne ambicje. Jedni chc¹ Zonê zniszczyæ, drudzy pragn¹ posi¹œæ jej bogactwa, a jeszcze inni zachwycaj¹ siê nad jej niezliczonymi cudami.\n \nJednak¿e tylko my znamy ca³¹ prawdê. To my jesteœmy jedynymi i prawdziwymi stra¿nikami sekretów Zony i powiernikami jej misteriów. To my chlubimy siê ca³¹ wiedz¹ i moc¹, jak¹ Zona mo¿e obdarzyæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_511">
		<text>Grzech? Dziwne... nie s³ysza³em o takiej frakcji nigdy wczeœniej.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_5111">
		<text>S³ysza³em kilka historii o "mrocznych stalkerach", ale poza tym nic konkretnego.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_512">
		<text>Pozostajemy w cieniu od dnia, w którym nadesz³a œwiat³oœæ i zrodzi³a siê Zona. Miast walczyæ, czy zaw³aszczaæ jej dary wolimy raczej w zadumie i skupieniu zdobywaæ wiedzê. W ten sposób roœniemy w si³ê.\n \nGdybym mia³ pos³u¿yæ siê prostym jêzykiem rzek³bym, ¿e gdzie dwóch siê bije, tam trzeci korzysta, ale to zbyt przyziemne powiedzenie. Teraz jesteœmy ju¿ niemal gotowi do wyjœcia z ukrycia prosto w œwiat³oœæ Wyraju. Ufam, ¿e gdy nadejdzie, pod¹¿ycie tam za nami.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_42">
		<text>Co chcesz osi¹gn¹æ?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_52">
		<text>Nie chcê niczego osi¹gn¹æ. Chcê g³osiæ s³owo i przekazywaæ œwiatu wiadomoœæ. Chcê uœwiadomiæ wszystkich, czym naprawdê jest Zona. Chcê ukazaæ egoistom, jak wielkim jest cudem. ¯e dziêki niej mamy szansê rozwoju. ¯e ona ocali ludzkoœæ przed jej autodestrukcyjn¹ natur¹.\n \nStaram siê zachêcaæ innych, by do nas do³¹czyli, abyœmy mogli razem braæ udzia³ w misteriach i dzieliæ siê moc¹ pochodz¹c¹ z licznych tajemnic Zony. Dziêki temu, gdy nadejdzie oczyszczenie œwiata z wszelkiego grzechu bêd¹ mogli stan¹æ poœród nas.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_6">
		<text>Có¿... brzmi nawet ciekawie.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_61">
		<text>Nie kupujê tej gadaniny o cudach Zony.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_7">
		<text>Liczy³em na to, ¿e uda mi siê ciê zainteresowaæ. Czujê, ¿e jesteœ doprawdy wyj¹tkow¹ osob¹. Niestety, nie ka¿dy gotów jest do nas do³¹czyæ, ale wierz mi, ¿ywiê ogromn¹ nadziejê, ¿e Zona w³aœciwie ciê poprowadzi.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_71">
		<text>To zrozumia³e. Mo¿esz potrzebowaæ czasu by w³aœciwie rozwa¿yæ to, co us³ysza³eœ, stalkerze. Pamiêtam, jak trudno by³o mi odejœæ od starego sposobu postrzegania œwiata, kiedy opowiedziano mi o Wyraju. Nie musisz siê spieszyæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_8">
		<text>Dziêkujê, ¿e przynios³eœ nam swoje... oœwiecenie. Muszê ju¿ iœæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_81">
		<text>Koniec tych bzdur. Spierdalaj do tego swojego Wyraju.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_9">
		<text>Doskonale... Liczê, ¿e rozwa¿ysz do³¹czenie do œwiat³oœci Grzechu. ¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_91">
		<text>G³upcze, Grzech nie ma koñca! Jedyne, co mo¿e siê wkrótce skoñczyæ, to twoje pod³e ¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_92">
		<text>A zdychaj, paparuchu.</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_mortal_sin_0">
		<text>Czo³em, Leœniku! Szukam tajemniczych stalkerów, którzy grasuj¹ w tym lesie. Móg³byœ mi pomóc?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_1">
		<text>M³ody cz³owieku, Czerwony Las jest domem wielu niespotykanych fenomenów i zjawisk. Jeœlibym mia³ opisaæ je wszystkie, musielibyœmy...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_2">
		<text>Czyli nie wiesz?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_3">
		<text>Cierpliwoœci, m³ody cz³owieku, staram siê przypomnieæ! Ach, tak... myœlê, ¿e wiem, kogo masz na myœli. Rzeczywiœcie, pojawili siê bez ¿adnego ostrze¿enia kilka dni temu. Przybyli z pó³nocy. By³o w nich coœ z³owieszczego, sposób, w jaki szli... Maszerowali w milczeniu, jeden przy drugim, ramiê w ramiê... Inni stalkerzy natychmiast schodzili im z drogi. Weszli do lasu, jakby by³ to zwyk³y park. Od tej pory odg³osy strzelaniny s³yszê o wiele czêœciej, ni¿ zwykle.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_4">
		<text>Czy oni wci¹¿ tutaj s¹?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_5">
		<text>Tak, jestem o tym przekonany. Wydaje mi siê, ¿e szukaj¹ w tej okolicy kogoœ lub czegoœ, trudno stwierdziæ. S¹dz¹c po unosz¹cym siê dymie uwa¿am, ¿e maj¹ obóz we wschodniej czêœci lasu i kontynuuj¹ swoje poszukiwania.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_6">
		<text>We wschodniej czêœci, mówisz?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_7">
		<text>Tak, jest tam doœæ spora polana, do której mo¿na dotrzeæ przez opuszczony szyb kopalni. Jeœli chcesz siê z nimi skonfrontowaæ, najprawdopodobniej zastaniesz ich w³aœnie w tym miejscu. To doœæ proste - oprócz mojej wie¿y, mostu do Limañska i kopalni na zachodzie, nie ma w tej okolicy innych miejsc, w których pomieœci³oby siê bezpiecznie i komfortowo tak wiele osób.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_8">
		<text>Dziêki za wskazówki. Pójdê ju¿.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_9">
		<text>B¹dŸ ostro¿ny, m³ody cz³owieku. W tej g³uszy mo¿esz natkn¹æ siê na coœ gorszego ni¿ tylko wrogo nastawieni stalkerzy. Zachowaj czujnoœæ. Darzbór!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_0">
		<text>To dopiero niespodzianka! Co ty tu robisz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_1">
		<text>O w mordê je¿a, kopê lat! Ech, to doœæ d³uga i zawi³a historia, ale, ten, postaram siê j¹ skróciæ. Nie mamy za wiele czasu, idzie za mn¹ banda naprawdê wrednych goœci.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_2">
		<text>Nie id¹, bo nie ¿yj¹. Zaj¹³em siê nimi, zanim wpadli do ciebie w odwiedziny.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_3">
		<text>O! No masz, to ci dopiero. Dziêki, stary! Tak czy siak, im szybciej siê ogarniemy, tym lepiej dla nas.\n \nTo ten... pamiêtasz Od³amek Monolitu? Ten artefakt, który pomog³eœ zdobyæ Strie³okowi? Zapyta³ go o Zonê, a ten da³ mu jak¹œ... wizjê, czy coœ takiego. Jak magiczna kula, tylko ¿e serio magiczna. No. W ka¿dym razie odkryliœmy obszar na pó³nocny zachód od Elektrowni. Prze-je-ba-ne miejsce, mówiê ci. Okropne.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_4">
		<text>I co dalej?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_5">
		<text>Có¿... Podeszliœmy bli¿ej, ¿eby siê lepiej przyjrzeæ i jak siê nie odjeba³o, to mówiê ci! Okaza³o siê, ¿e siedzi tam banda fanatyków, ale to nawet nie by³ jebany Monolit! Przegnali nas stamt¹d i zaczêli œledziæ, ³azili i szukali nas ca³ymi dniami! Nie by³o innego wyjœcia, rozdzieliliœmy siê. Ja trafi³em tutaj, £otrzyk zwia³ gdzieœ na zachód, a Strie³ok... wydaje mi siê, ¿e on to w ogóle zawróci³.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_6">
		<text>I ci fanatycy œcigali ciê a¿ tutaj, do Czerwonego Lasu? To trochê dziwne.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_7">
		<text>Ale tak by³o, nie œciemniam. Mieli pecha, ¿e akurat ty stan¹³eœ im na drodze. Zanim siê rozdzieliliœmy, Strie³ok powiedzia³, ¿e znaleŸliœmy Ÿród³o wszystkich emisji, miejsce tego... no, faktycznego powstania Zony. I siedzi tam ta banda szarlatanów! Chyba nie muszê ci mówiæ, ¿e raczej nie bêdzie z tego nic dobrego...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_8">
		<text>No kurwa, rzeczywiœcie. Masz jakiœ pomys³, co mo¿na z tym zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_9">
		<text>To ten, plan jest prosty - uniemo¿liwiæ im wszystko, cokolwiek maj¹ zamiar tam zrobiæ, o. Gorzej z wykonaniem, bo tego... zostawi³em swój dekoder w tajnej skrytce. Chcia³em go odzyskaæ, ale trochê cykam, ¿e jak tylko wyœciubiê st¹d ³eb, to te œwiry mnie odstrzel¹.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_10">
		<text>Przecie¿ nie ¿yj¹, wiêc w czym problem?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_11">
		<text>Hmm... w tym, ¿e wyœl¹ tu kolejny oddzia³? O ile jeszcze tego nie zrobili. I wiedz¹ przecie¿, jak wygl¹dam. Ty! Za to... nie wiedz¹, jak ty wygl¹dasz! W koñcu pojawi³eœ siê znik¹d i zabi³eœ absolutnie wszystkich! No a tak w ogóle, to muszê tu zostaæ na wypadek, gdyby Strie³ok albo £otrzyk próbowali siê skontaktowaæ. To jak, za³atwisz ten dekoder?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_12">
		<text>Tia, pewnie... Przynieœ to, znajdŸ tamto, zdob¹dŸ siamto i tak do usranej œmierci... Ech, gdzie on jest?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_13">
		<text>Spokojnie, to niedaleko. Ukry³em go pod tylnym siedzeniem jednego z tych... no, pomarañczowych autobusów porzuconych na Cmentarzysku Pojazdów. Pamiêtam, ¿e stoj¹ mniej wiêcej po œrodku ca³ego placu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_14">
		<text>Którego autobusu? Zreszt¹, po prostu daj mi wspó³rzêdne.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_15">
		<text>No widzisz... Sêk w tym, ¿e nie zapisa³em ¿adnych wspó³rzêdnych. W koñcu to tajna skrytka, co nie? Ale jestem przekonany, ¿e uda ci siê j¹ odnaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_16">
		<text>No ty chyba zwariowa³eœ. Przecie¿ tam s¹ dziesi¹tki pomarañczowych autobusów!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_17">
		<text>Niby tak... ale nie. Dekoder ma wbudowany modu³ radiowy do nadawania i odbierania sygna³u, nie? Ustawi³em czêstotliwoœæ na 171 MHz, w³aœnie na wypadek, gdybym zapomnia³, gdzie go zostawi³em. To tego, jeœli masz odbiornik radiowy, mo¿esz go znaleŸæ, szukaj¹c sygna³u na w³aœciwych falach.\n \nProste - jeœli znajdziesz siê w zasiêgu nadajnika, zacznie pipczeæ, im bli¿ej, tym wyraŸniej. Taki kozak jak ty nie powinien mieæ ¿adnych problemów. Hmm... chyba, ¿e baterie w dekoderze szlag trafi³, to ten, wtedy bêdzie trochê gorzej...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_18">
		<text>Ech... niech bêdzie, ale oby ta gra by³a warta œwieczki.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_19">
		<text>Mo¿e dziêki temu uda nam siê powstrzymaæ bandê szajbusów od przypadkowego odpalania emisji jednej za drug¹... Pasuje?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_20">
		<text>W sumie pasuje. To idê.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_0">
		<text>Ig³a, mam twój pieprzony dekoder.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_1">
		<text>No, wiedzia³em, ¿e znajdziesz go bez ¿adnego problemu. Co, swoj¹ drog¹ jest, ten, doœæ... niepokoj¹ce. Tak czy siak, dziêkówa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_2">
		<text>Jakieœ wieœci?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_3">
		<text>A s¹, owszem, owszem. Uda³o mi siê skontaktowaæ z £otrzykiem. Dalej krêci siê gdzieœ na zachodzie, obserwuje ruchy przeciwnika. Mówi³, ¿e Grzechowi uda³o siê zmobilizowaæ kupê ludu i wal¹ teraz na po³udnie, podzieleni na kilka oddzia³ów. Cholera, to nie wró¿y dla nas nic dobrego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_4">
		<text>Fakt, jest Ÿle i pewnie bêdzie jeszcze gorzej. W sumie, jak o tym myœlê, ich wys³annik pieprzy³ coœ o oczyszczeniu œwiata z grzechu. Mo¿e bêd¹ teraz próbowaæ? Trzeba siê spi¹æ i zasuwaæ, jeœli mamy ich powstrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_5">
		<text>Teraz maj¹c dekoder bêdê goni³ na pó³noc. Muszê odnaleŸæ Strie³oka i pomóc mu w sabota¿u ich bazy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_6">
		<text>Dobra, to ty leæ do Strie³oka, a ja poinformujê genera³a Woronina, jaka jest sytuacja. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_61">
		<text>Dobra, to ty leæ do Strie³oka, a ja poinformujê Duszmana, jaka jest sytuacja. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_62">
		<text>Dobra, to ty leæ do Strie³oka, a ja poinformujê Sidorowicza, jaka jest sytuacja. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_63">
		<text>Dobra, to ty leæ do Strie³oka, a ja poinformujê Zimnego, jaka jest sytuacja. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_64">
		<text>Dobra, to ty leæ do Strie³oka, a ja poinformujê £ukasza, jaka jest sytuacja. Jazda!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_65">
		<text>Dobra, to ty leæ do Strie³oka, a ja poinformujê profesora Sacharowa, jaka jest sytuacja. Jazda!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_0">
		<text>Jesteœ! Œwietnie!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_1">
		<text>O, czyli uda³o wam siê dotrzeæ tu przed nami? Co ze Strie³okiem?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_2">
		<text>No w³aœnie... powiedzia³, ¿e ten, ¿e nie mo¿emy czekaæ ani chwili d³u¿ej, wiêc pokrêciliœmy siê tu trochê i nie zgadniesz! ZnaleŸliœmy tylne wejœcie do ich bazy, be¿ ¿adnej obstawy, ani niczego! Uda³o nam siê odpaliæ windê, wiêc Strie³ok zszed³ solo, bêdzie próbowa³ wy³¹czyæ w pizdu to ustrojstwo. A ja tu filujê i go os³aniam.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_3">
		<text>Was obu chyba zgiê³o. Mogliœcie siê wstrzymaæ jeszcze chwilê...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_4">
		<text>S³yszysz to? Tu nie ma na co czekaæ! Ale, tego, widzieliœmy tych fanatyków, zbieraj¹ chyba wszystkie si³y  niedaleko g³ównego wejœcia. Jeœli ogarn¹, ¿e ten, ¿e Strie³ok tam gmera i ca³e to ta³atajstwo zbiegnie do podziemi to momentalnie kaplica, amen, do widzenia i krzy¿yk na drogê. Musimy czymœ ich zaj¹æ, ¿eby tego, ¿eby odwróciæ ich uwagê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_5">
		<text>Tu nie ma co zajmowaæ, trzeba na nich po prostu wjechaæ. Dawajcie!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_0">
		<text>Uda³o siê. Kolejny zmutowany odszczepieniec gryzie glebê. Mam nadziejê, ¿e to ju¿ ostatni.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_1">
		<text>A no, zgodzê siê. Znaczy, ten, cholernie podoba mi siê w Zonie, ale gdzieœ z ty³u g³owy mam, ¿e jak ju¿ siê tu na¿yjê, czeka na mnie ciche, spokojne ¿ycie na Du¿ej Ziemi. To pomaga mi siê zrelaksowaæ. Wizja tego, ¿e ca³y œwiat sta³by siê Zon¹ nie by³a... no, zbyt weso³a.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_2">
		<text>Ta, nie ma potrzeby, ¿eby Zona siê powiêksza³a.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_3">
		<text>Wydaje mi siê, ¿e ju¿ wiêcej tu nie zdzia³amy. Pójdziemy z £otrzykiem odnaleŸæ Strie³oka. A ty? Tego... wypowiesz ¿yczenie?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_4">
		<text>Wypowiedzieæ ¿yczenie?! Nigdy nie u¿yjê tego czegoœ dla w³asnych korzyœci, ani w ogóle! Muszê zdaæ genera³owi Woroninowi raport. Dziêki za pomoc, Powinnoœæ nie zapomni waszego udzia³u w tym zwyciêstwie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_41">
		<text>Eee tam, wola³bym raczej coœ bardziej... godnego zaufania. Kasy, na przyk³ad. W ogóle temat tego Spe³niacza jest jakiœ... nie tego. Idê powiedzieæ Duszmanowi, ¿e skopaliœmy dupy tym Grzeœkom. Trzymajcie siê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_42">
		<text>Kupa nowicjuszy ci¹gnie do Zony z nadziej¹ na znalezienie Spe³niacza ¯yczeñ. Czy ja ci wygl¹dam na œwie¿aka? Wiem, jak zarobiæ tu powa¿ny pieni¹dz. Muszê wróciæ siê do Sidorowicza, powiedzieæ mu, co i jak. Na razie!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_43">
		<text>Z tego, co mi wiadomo, Spe³niacz ¯yczeñ ma doœæ... nietypowe poczucie humoru. Coœ jak w tym dowcipie o g³uchej z³otej rybce. Lepiej nie ryzykowaæ... Z przyjemnoœci¹ za to przeka¿ê Zimnemu, ¿e i tym razem Czyste Niebo odnios³o sukces. Dziêki za pomoc, ch³opaki, na razie!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_44">
		<text>Nieee, chyba mi to niepotrzebne. ¯ycie w Zonie jest spoko takie, jakie jest. Nie myœlê jeszcze o szczêœliwym zakoñczeniu swojej bajki. Zreszt¹, nawet nie wiem, czego mia³bym sobie ¿yczyæ. Wracam, bêdzie co opowiadaæ £ukaszowi i reszcie. Trzymajcie siê, ziomki, nara!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_45">
		<text>Bardzo chcia³bym przyjrzeæ siê tak zwanemu Spe³niaczowi ¯yczeñ z bliska, ale obawiam siê, ¿e ryzyko nieszczêœliwego incydentu jest w tym przypadku za wysokie. Nie zapominajmy, ¿e to efekt dzia³añ lekkomyœlnych naukowców, którzy zapomnieli o konsekwencjach swoich czynów. Bêdzie lepiej, jeœli po prostu zdam profesorowi Sacharowowi raport z tego, co tu siê wydarzy³o. Doceniam wasz¹ pomoc, panowie. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_46">
		<text>Có¿... skoro uda³o mi siê prze¿yæ to wszystko i uratowa³em œwiat myœlê, ¿e ta niezwyk³a nagroda mi siê po prostu nale¿y.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_5">
		<text>Mhm, tak, jasne, skoro tak mówisz. To, ten... pójdziemy z tob¹, zobaczyæ, co siê stanie. Tak, wiesz, na wszelki wypadek.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_ms_0">
		<text>Siê masz, twardzielu?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_0">
		<text>Czeœæ, £otrzyk. Mo¿esz naprawiæ mój sprzêt?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_0">
		<text>£otrzyk! Opowiadaj, jak sytuacja?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_1">
		<text>Chujowa, a jaka ma byæ? Kiedy powstrzyma³eœ Grzech przed aktywacj¹ emiterów, zdecydowali siê zebraæ i przegrupowaæ w Limañsku. Uda³o mi siê zwerbowaæ paru stalkerów, ale nas jest garstka, a tym szaleñcom uda³o siê zawi¹zaæ sojusz z Monolitem. Na w³asne oczy widzia³em, jak walcz¹, id¹c ramiê w ramiê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_2">
		<text>O, naprawdê? To super! Ju¿ zaczyna³em siê martwiæ, ¿e tym popapranym kultystom zabraknie towarzystwa.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_3">
		<text>Bardzo, kurwa, zabawne, no boki, do chuja pana, zrywaæ... Jest tak - Grzech organizuje siê teraz w du¿e oddzia³y, ka¿dy z nich prowadzony jest przez wielkiego, wyroœniêtego skurwola w egzoszkielecie. Oni sami nazywaj¹ ich Egzekutorami.\n \nTo nie tylko dojebani ¿o³nierze, ale i doskonali stratedzy. Uda³o mi siê po³o¿yæ raptem jednego, a i to jak siê stamt¹d zwija³em, ¿eby mnie nie zat³ukli.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_4">
		<text>Zajebiiiiœcie. To... masz jakiœ plan?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_5">
		<text>Podzieli³em kontrofensywê na kilka etapów. Po pierwsze, musimy pozbyæ siê dowódców. "Uderz w pasterza, a rozpierzchn¹ siê owce". To ich na pewno spowolni.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_6">
		<text>Nie brzmi jak coœ prostego do zrobienia.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_7">
		<text>Na pewno nie bêdzie to coœ prostego. Na szczêœcie genera³ Woronin przys³a³ ochotników, którzy zgodzili siê nam pomóc. To doœwiadczeni wojownicy pe³ni niechêci dla Zony i jej czcicieli.\n \nJazda, trzeba im skopaæ te grzeszne dupska</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_71">
		<text>Na pewno nie bêdzie to coœ prostego. Na szczêœcie Duszman przys³a³ ochotników, którzy zgodzili siê nam pomóc. To doœwiadczeni, wyszkoleni i profesjonalni najemnicy o nienagannej reputacji.\n \nJazda, trzeba im skopaæ te grzeszne dupska</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_72">
		<text>Na pewno nie bêdzie to coœ prostego. Na szczêœcie uda³o mi siê zwerbowaæ kilku ochotników, którzy zgodzili siê nam pomóc. To doœwiadczeni stalkerzy - kilku z nich osobiœcie uczy³em stawiaæ w Zonie pierwsze kroki.\n \nJazda, trzeba im skopaæ te grzeszne dupska</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_73">
		<text>Na pewno nie bêdzie to coœ prostego. Na szczêœcie Zimny przys³a³ ochotników, którzy zgodzili siê nam pomóc. To doœwiadczeni stalkerzy, niektórzy z nich s¹ weteranami wojen frakcji.\n \nJazda, trzeba im skopaæ te grzeszne dupska</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_74">
		<text>Na pewno nie bêdzie to coœ prostego. Na szczêœcie £ukasz przys³a³ ochotników, którzy zgodzili siê nam pomóc. To doœwiadczeni stalkerzy, którzy nie chc¹, ¿eby szaleñcy pokroju Grzechu przejêli kontrolê nad Zon¹.\n \nJazda, trzeba im skopaæ te grzeszne dupska</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_75">
		<text>Na pewno nie bêdzie to coœ prostego. Na szczêœcie profesor Sacharow przys³a³ ochotników, którzy zgodzili siê nam pomóc. To doœwiadczeni badacze, ale mam nadziejê, ¿e do walki te¿ s¹ przygotowani.\n \nJazda, trzeba im skopaæ te grzeszne dupska</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_0">
		<text>By³o ostro, ale uda³o nam siê wybiæ tych Egzekutorów.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_1">
		<text>Œwietnie! W koñcu bêdzie trochê spokoju. Twój szef podes³a³ mi nagrodê za twoje wysi³ki, wiêc trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_2">
		<text>Dziêki. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_3">
		<text>W czasie, kiedy wy t³ukliœcie Egzekutorów, ja wzi¹³em paru ch³opaków i zasadziliœmy siê na patrol Grzechu. Zabiliœmy prawie wszystkich - jednego uda³o nam siê wzi¹æ ¿ywcem. Zdaje siê, ¿e do³¹czy³ do nich ca³kiem niedawno, jeszcze jako tako kojarzy rzeczywistoœæ.\n \nS³uchaj, nie jestem specjalist¹ od przes³uchañ, szybko robiê siê nerwowy i agresywny. WeŸ, pogadaj z nim, postaraj siê wyci¹gn¹æ od niego jakieœ przydatne informacje.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_4">
		<text>Jasna sprawa. Zobaczê, co da siê zrobiæ.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_0">
		<text>Pogada³em sobie z tym jeñcem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_1">
		<text>Widzia³em. Ca³kiem nieŸle ci posz³o. Nie s¹dzi³em, ¿e bêdzie tak ³adnie œpiewa³ bez obijania mu ryja. Masz dar, ch³opie.\n \nWygl¹da na to, ¿e jeszcze nie s¹ gotowi do ataku. Powinniœmy jak najszybciej przygotowaæ kontrofensywê, ¿eby pokrzy¿owaæ im plany.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_11">
		<text>Widzia³em. Nie by³ zbyt chêtny do rozmowy, co? Tak myœla³em. Luzik, teraz ja go wezmê w obroty. Coœ czujê, ¿e moje metody jednak przekonaj¹ go do otwarcia gêby.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_12">
		<text>Widzia³em. Strata czasu. Raczej nie uda nam siê dorwaæ kolejnego... No có¿, trzeba bêdzie jakoœ wywiedzieæ siê samemu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_2">
		<text>Wiêc co teraz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_3">
		<text>Zaraz po tym, jak ruszy³eœ na Egzekutorów, wys³a³em oddzia³ zwiadowczy. Mieli skorzystaæ z zamieszania i poprzygl¹daæ siê manewrom Grzechu w dalszej czêœci miasta. Sz³o im ca³kiem nieŸle, a¿ wpadli w jak¹œ zasadzkê. Straci³em z nimi kontakt.\n \nSprawdŸ, czy komukolwiek uda³o siê prze¿yæ i postaraj siê ocaliæ ich misjê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_4">
		<text>Gdzie byli, kiedy ostatni raz siê z nimi kontaktowa³eœ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_5">
		<text>Wrzucê ci wspó³rzêdne na PDA. Pilnuj siê, w tej okolicy roi siê od tych szarlatanów.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_0">
		<text>Jestem. Uda³o mi siê znaleŸæ ostatniego ocala³ego ze zwiadu. Niestety, na pomoc by³o ju¿ za póŸno.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_1">
		<text>Kurwa maæ! To byli porz¹dni, zaufani ludzie! Ja pierdolê. Co z ich misj¹?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_2">
		<text>Zwiadowca nie by³ w stanie powiedzieæ zbyt du¿o, ale uda³o mi siê odnaleŸæ PDA dowódcy oddzia³u. Wydaje mi siê, ¿e s¹ na nim zapisane przydatne informacje.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_3">
		<text>Dobrze, ¿e choæ tyle. Przynajmniej ich poœwiêcenie nie posz³o na marne. Poka¿.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_4">
		<text>I?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_5">
		<text>Zrobili kawa³ dobrej roboty, niech im Zona lekk¹ bêdzie. Ich obserwacje potwierdzaj¹ to, co powiedzia³ nam jeniec. Grzech szykuje wielk¹ inwazjê, pewnie nied³ugo bêd¹ przechodziæ przez Limañsk. Wszyscy. Na szczêœcie, w tej chwili jeszcze nie s¹ na to gotowi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_51">
		<text>Zrobili kawa³ dobrej roboty, niech im Zona lekk¹ bêdzie. Wydaje mi siê, ¿e nawet obejdzie siê bez informacji od jeñca. Grzech szykuje wielk¹ inwazjê, pewnie nied³ugo bêd¹ przechodziæ przez Limañsk. Wszyscy. Na szczêœcie, w tej chwili jeszcze nie s¹ na to gotowi.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_6">
		<text>Musimy dzia³aæ szybko. Wpaœæ, póki siê tego nie spodziewaj¹.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_7">
		<text>Masz racjê, ale wci¹¿ to nie bêdzie jak spacer po parku. Zanim bêdziemy mogli wyruszyæ, upewnij siê, ¿e jesteœ gotowy na absolutnie wszystko. Kiedy st¹d wyjdziemy nie bêdzie ju¿ odwrotu ani przerwy na siku.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_8">
		<text>Racja. Dam ci znaæ, kiedy skoñczê przygotowania.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_0">
		<text>Jestem gotowy. W drogê.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_1">
		<text>W sam raz na czas. Najpierw zaatakujemy ich ufortyfikowany posterunek na placu budowy, dziêki temu otworzymy sobie przejœcie w g³¹b ich terytorium.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_2">
		<text>Ufortyfikowany?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_3">
		<text>Maj¹ barykadê w w¹skim gardle, œwietny widok na okolicê z wy¿szych piêter i kilku dobrze wyszkolonych snajperów. A, no i ca³a miejscówka solidnie oddaje t³em. Co to dla nas? Jak spluniêcie, haha! Idziemy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_4">
		<text>Bêdzie œmiesznie...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_0">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e wci¹¿ ¿yjemy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_1">
		<text>A na dodatek w³aœnie przejêliœmy ich g³ówny punkt zborny i to w momencie, kiedy posi³ki nadal s¹ w drodze. Nie mo¿emy siê teraz zatrzymaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_2">
		<text>To co, dalej na pó³noc?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_3">
		<text>Tak. Tam jest przejœcie do opuszczonego szpitala. Parê lat temu Monolit urz¹dzi³ sobie w nim bastion. Powiem ci, ¿e cholernie ciê¿ko by³o ich stamt¹d wygnaæ, wiêc bêdzie przypa³, jeœli pozwolimy Grzechowi siê tam rozgoœciæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_4">
		<text>Dawaj, nie ma czasu do stracenia.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_0">
		<text>Ja pierdolê! Po prostu znikn¹³. Kurwa! Co jest?! £otrzyk, ¿yjesz? Wszystko okej?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_1">
		<text>Ze wszystkich najgorszych gówien Zony... uch. Tak, chyba nic mi nie jest. Ten psychol chcia³, ¿ebym strzeli³ ci w plecy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_2">
		<text>Dobrze, ¿e tego nie zrobi³eœ. Jak uda³o ci siê oprzeæ? Ja prawie pêk³em.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_3">
		<text>Myœla³em o broni. Rozbiera³em j¹, czyœci³em i znów sk³ada³em, element po elemencie, œrubka po œrubce... niewa¿ne, musimy iœæ. Ten typ powiedzia³, ¿e chce powiêkszyæ Zonê, a tak siê sk³ada, ¿e ci psychole s¹ w miejscu, które jest Ÿród³em emisji. W du¿ym uproszczeniu - mamy przejebane.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_4">
		<text>Ta, trzeba zasuwaæ. Po drodze musimy kasowaæ wszystkie ich patrole. Nie chcê mieæ na ogonie bandy uzbrojonych po zêby fanatyków w momencie, kiedy Czarnobóg bêdzie próbowa³ przepaliæ mi styki.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_prisoner_greeting_0">
		<text>Mo¿esz pokonaæ mnie, ale nie pokonasz Grzechu! Dost¹pimy zwyciêstwa!</text>
	</string>
	
	<string id="greh_prisoner_dialog_0">
		<text>Witaj.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_1">
		<text>Powinnoœæ! Dlaczego uwa¿acie, ¿e macie prawo zniszczyæ Zonê i zadeptaæ jej cuda? Czy wam siê wydaje, ¿e to w ogóle mo¿liwe?! G³upcy!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_111">
		<text>Najemnicy! Przestañcie wsadzaæ swoje nochale w coœ, czego nie rozumiecie! ZnajdŸcie sobie inny sposób na pozyskiwanie mamony!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_112">
		<text>Samotnicy! Jak zawsze, banda zach³annych, samolubnych zarozumialców! OdejdŸ st¹d, lub zgiñ w mêczarniach!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_113">
		<text>Ha! Czyste Niebo! Poznaliœmy wasze sekrety... ale wy nie poznaliœcie naszych! Sprawimy, ¿e Zona obejmie ca³y œwiat i nie uda wam siê nas powstrzymaæ!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_114">
		<text>Wolnoœciowiec? Wy rozumiecie, jakim cudem jest Zona, ale iloœæ pope³nianych przez was grzechów jest absolutnie niedopuszczalna. Zginiecie razem z reszt¹!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_115">
		<text>G³upi naukowcy... niby s³yniecie z m¹droœci, a jednak przemawia przez was pró¿noœæ! Czemu z nami walczycie? Po co?! Jeœli chcecie badaæ Zonê, po prostu zaczekajcie! Powiêkszymy j¹ dla was!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_2">
		<text>Uspokój siê, cz³owieku. Chcê tylko chwilê porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_221">
		<text>Odpowiesz mi teraz na kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_222">
		<text>Zamknij mordê, pieprzony fanatyku!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_3">
		<text>Ty... co? Okej? Chcesz pogadaæ, tak? A niby o czym mam z tob¹ gadaæ, niewierny?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_331">
		<text>Pytañ? A czemu mia³bym odpowiadaæ na jakiekolwiek pytania padaj¹ce z ust ohydnego bezwstydnika? Chyba, ¿e szuka on oœwiecenia?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_332">
		<text>Nie uciszysz g³osu Zony!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_4">
		<text>Dobrze walczysz, ale widaæ, ¿e nie masz zbyt wiele doœwiadczenia. Nie pozwól tym szaleñcom z Grzechu ciê kontrolowaæ. Masz jeszcze szansê. Powiedz mi, co planuj¹, zdradŸ ich kolejny krok, a darujemy ci ¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_441">
		<text>Ujawnij mi nastêpny krok waszego planu. Mo¿e darujemy ci ¿ycie, jeœli bêdziesz wspó³pracowa³.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_442">
		<text>S³uchaj, œmieciu! Gadaj, co planuj¹ twoi dowódcy, a wyœlê ciê na tamten œwiat szybko i bezboleœnie. Jeœli nic nie powiesz, bêdê ciê kroi³ kawa³ek po kawa³eczku i sypa³ sol¹, przysiêgam. To jak?!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_5">
		<text>Grzech mnie nie kontroluje! Oni... oni mnie przekonali! Po co walczyæ samotnie i nic nie osi¹gn¹æ, skoro mo¿esz do nich do³¹czyæ... i... i... i uczyniæ œwiat lepszym! Tak... tak mi siê... wydaje.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_551">
		<text>Wspó³pracowaæ?! Nie pójdê na ¿aden uk³ad z bezbo¿nikami!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_552">
		<text>Nie bojê siê ciebie, ani twoich towarzyszy! Wszyscy jesteœmy gotowi na najwiêksze poœwiêcenie dla dobra ludzkoœci! Ja... ja jestem gotowy!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_6">
		<text>Wiesz co? Wydaje mi siê, ¿e jeszcze nie do koñca wierzysz w te brednie. Nie ufaj bandzie, której celem jest zag³ada ludzkoœci. To sekta! Twoje ¿ycie jest warte znacznie wiêcej, ni¿ parê informacji. Grzech mo¿e to odrzucaæ, ale ja nie.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_661">
		<text>Na twoim miejscu raczej zastanawia³bym siê, ile powiedzieæ, a nie czy mówiæ cokolwiek i jeszcze wyzywaæ wszystkich wokó³.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_662">
		<text>Mam ciê doœæ. Zdychaj.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_7">
		<text>Ja... aaa... moja g³owa... Czarnobóg... nasz Ojciec... on by³... by³... bardzo... przekonuj¹cy. Ale... ale im wiêcej o tym myœlê... tym mniej siê z nim zgadzam. Obiecaj, ¿e mnie nie zabijecie, a powiem wam wszystko, co wiem. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_771">
		<text>Zastanawiaæ siê?! To wy powinniœcie siê zastanawiaæ! To wy stoicie na œcie¿ce rozwoju! To wy próbujecie postawiæ siê czemuœ znacznie potê¿niejszemu, czemuœ, o czym nie macie pojêcia! To wy powinniœcie siê poddaæ!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_8">
		<text>Obiecujê. Zostaniesz jeñcem wojennym. Jeœli bêdziesz siê zachowywa³, jak nale¿y, byæ mo¿e zostaniesz uwolniony, gdy wygramy ten konflikt.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_881">
		<text>Widzê, ¿e jednak siê nie dogadamy.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_9">
		<text>Dobrze, ufam ci. Powiem wam... Czarnobóg zbiera si³y na zachodzie Zony, szykuj¹c siê do mia¿d¿¹cej ofensywy. Ta okolica jest przecie¿ chroniona du¿o s³abiej, ni¿ Bariera. Wtedy Grzech rozleje siê po ca³ym po³udniu i bêdzie wykañczaæ frakcje, jedna po drugiej.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_991">
		<text>I masz racjê! Nic ci nie powiem! Nie nara¿ê naszej misji! Nie splamiê nieskazitelnoœci naszej sprawy!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_10">
		<text>Widzisz, nie by³o tak trudno. Dziêki za pomoc. Mam nadziejê, ¿e wkrótce poczujesz siê lepiej.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_1001">
		<text>Ech, to bez sensu.</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_greeting_0">
		<text>Co tam, brachu?</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_story_0">
		<text>Czekaj, to ciebie £otrzyk pojma³ w Limañsku, co nie? Przypomnij, jak ci na imiê?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_1">
		<text>Tak, to ja. A imiê... nie pamiêtam mojego prawdziwego imienia, ale Grzech zwa³ mnie Psog³owem, wiêc... chyba tak ju¿ zostanie.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_2">
		<text>Nie pamiêtasz? Ciekawe. Czemu w ogóle do³¹czy³eœ do Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_21">
		<text>Nie pamiêtasz? Ciekawe. Czemu w ogóle zosta³eœ najemnikiem?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_22">
		<text>Nie pamiêtasz? Ciekawe. Widzê, ¿e wybra³eœ sobie ¿ycie wolnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_23">
		<text>Nie pamiêtasz? Ciekawe. Czemu w ogóle do³¹czy³eœ do Czystego Nieba?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_24">
		<text>Nie pamiêtasz? Ciekawe. Czemu w ogóle do³¹czy³eœ do Wolnoœci?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_25">
		<text>Nie pamiêtasz? Ciekawe. Czemu w ogóle do³¹czy³eœ do Ekologów?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_3">
		<text>Pomog³eœ mi otrz¹sn¹æ siê z tego, co w³o¿y³ mi do g³owy Czarnobóg, ale pamiêæ dalej mam zamglon¹. £otrzyk mnie uwolni³, a przez to, ¿e by³eœ wobec mnie uprzejmy uzna³em, ¿e oddam ten gest i do³¹czê do Powinnoœci.\n \nJeœli chcesz, mogê ci pomóc. Nie pamiêtam, czy by³em mechanikiem, ale dalej umiem naprawiaæ rzeczy, ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_31">
		<text>Pomog³eœ mi otrz¹sn¹æ siê z tego, co w³o¿y³ mi do g³owy Czarnobóg, ale pamiêæ dalej mam zamglon¹. £otrzyk mnie uwolni³, a przez to, ¿e by³eœ wobec mnie uprzejmy uzna³em, ¿e spróbujê swoich si³ jako najemnik. Mia³em nadziejê, ¿e siê spotkamy.\n \nJeœli chcesz, mogê ci pomóc. Nie pamiêtam, czy by³em mechanikiem, ale dalej umiem naprawiaæ rzeczy, ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_32">
		<text>Tak. Pomog³eœ mi otrz¹sn¹æ siê z tego, co w³o¿y³ mi do g³owy Czarnobóg, ale pamiêæ dalej mam zamglon¹. £otrzyk mnie uwolni³, a przez to, ¿e by³eœ wobec mnie uprzejmy uzna³em, ¿e pora zacz¹æ ¿yæ jako zwyczajny stalker.\n \nJeœli chcesz, mogê ci pomóc. Nie pamiêtam, czy by³em mechanikiem, ale dalej umiem naprawiaæ rzeczy, ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_33">
		<text>Pomog³eœ mi otrz¹sn¹æ siê z tego, co w³o¿y³ mi do g³owy Czarnobóg, ale pamiêæ dalej mam zamglon¹. £otrzyk mnie uwolni³, a przez to, ¿e by³eœ wobec mnie uprzejmy uzna³em, ¿e oddam ten gest i do³¹czê do Czystego Nieba.\n \nJeœli chcesz, mogê ci pomóc. Nie pamiêtam, czy by³em mechanikiem, ale dalej umiem naprawiaæ rzeczy, ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_34">
		<text>Pomog³eœ mi otrz¹sn¹æ siê z tego, co w³o¿y³ mi do g³owy Czarnobóg, ale pamiêæ dalej mam zamglon¹. £otrzyk mnie uwolni³, a przez to, ¿e by³eœ wobec mnie uprzejmy uzna³em, ¿e chcê ¿yæ w Wolnoœci.\n \nJeœli chcesz, mogê ci pomóc. Nie pamiêtam, czy by³em mechanikiem, ale dalej umiem naprawiaæ rzeczy, ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_35">
		<text>Pomog³eœ mi otrz¹sn¹æ siê z tego, co w³o¿y³ mi do g³owy Czarnobóg, ale pamiêæ dalej mam zamglon¹. £otrzyk mnie uwolni³, a przez to, ¿e by³eœ wobec mnie uprzejmy uzna³em, ¿e Ekolodzy to dobrzy ludzie, a ich praca ma sens.\n \nJeœli chcesz, mogê ci pomóc. Nie pamiêtam, czy by³em mechanikiem, ale dalej umiem naprawiaæ rzeczy, ciekawe.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_4">
		<text>Bêdê mia³ to na uwadze. Chwila! Chcesz mi powiedzieæ, ¿e ca³¹ drogê z Limañska przeszed³eœ tylko z pistoletem?!</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_5">
		<text>No, tak wysz³o. Jakoœ mi siê uda³o. Kiedy zwerbowa³ mnie Grzech, oni... coœ... coœ mi zrobili, "usprawnili" mnie. Wiesz, skóra ze stali i tak dalej, haha.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_6">
		<text>NieŸle. Zapamiêtam to, ¿e chcesz pomóc.</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_repair_0">
		<text>Czeœæ, stary, dasz radê po³ataæ mi rzeczy?</text>
	</string>
	
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_0">
		<text>O... kurwa...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_1">
		<text>Ty jesteœ zwiadowc¹ £otrzyka? Co siê sta³o?!</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_2">
		<text>Tak... pijawki... zaatakowa³y... by³y.... szybko... Pe... PDA... niedaleko... st¹d...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_3">
		<text>Ju¿ dobrze. Spokojnie. Pozwól sobie pomóc.</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_4">
		<text>Za... za póŸno... znajdŸ Pe... PDA... u... uwa¿aj...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_5">
		<text>Na co?</text>
	</string>
	
	<string id="greh_sabaoth_start_0">
		<text>Oczekiwa³em ciê.</text>
	</string>
	
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_0">
		<text>Przeby³eœ d³ug¹ drogê.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1">
		<text>O, komitet powitalny, jak mi³o. Dobrze, ¿e pana po prostu nie zastrzeli³em, panie...?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_111">
		<text>Coœ ty za jeden?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_121">
		<text>Kim ty, kurwa, jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_2">
		<text>Moi pobratymcy jêli zwaæ mnie Czarnobogiem. Ujrza³em odleg³¹ ³unê Wyraju i przyrzekam... sprowadzê jego blask temu zepsutemu œwiatu.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_3">
		<text>...?!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_4">
		<text>Tak... Przyjrzyj siê, pojmij, czym jest Zona - to synteza noosfery i biosfery. Dostrze¿, jak niszczycielska, jak... nienasycona jest noosfera. To proste odbicie ludzkiej natury. Zaœ Zona... Zona to remedium na wszystkie przewinienia ludzkoœci.\n \nGdybyœmy rozci¹gnêli j¹ na ca³y œwiat, ka¿dy mia³by szansê poznaæ siebie takim, jakim naprawdê jest. ¯adnej u³udy, ¿adnych urojeñ, ¿adnych zwodzeñ i zakusów. Wtedy wszyscy zostaliby uzdrowieni. Musisz przestaæ zabijaæ moje dzieci. Musisz pozwoliæ im nieœæ ³ad i mir temu niespokojnemu œwiatu.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_5">
		<text>Nie, ¿eby coœ, ale zdaje mi siê, ¿e to twoja weso³a kompania zaczê³a strzelaæ jako pierwsza.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_551">
		<text>Œwiadomoœæ-Z ju¿ próbowa³a uzdrowiæ ludzkoœæ, korzystaj¹c z bardzo podobnych metod i jedyne, co im z tego wysz³o, to wielka katastrofa.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_561">
		<text>"£ad i mir"? Wymuszony broni¹, anomaliami i brakiem szacunku?! W dupie mam wyssane z palca dyrdyma³y jakiegoœ szarlatana.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_6">
		<text>Nie s¹dzê, byœ zdo³a³ poj¹æ tê wielk¹ wizjê... choæ zdajê sobie sprawê, jak rozleg³¹ wiedzê posiadasz o Zonie, akurat to brzemiê spoczywa na moich barkach.\n \nSam wymierza³em karê niesprawiedliwym, choæ nie rozumiano moich wysi³ków. Zosta³em przez to skazany na œmieræ... ale Mistrzowie mnie ocalili, zabrali od ludzi, którzy tego nie pojmowali i uczynili mnie silniejszym. Mistrzowie dali mi nowy cel. I znów, tym razem to oni w swojej bezradnoœci zostali skazani na œmieræ przez kogoœ, kto nie pojmowa³ ich czynów. Czy ty jeszcze tego nie dostrzegasz?\n \nStalkerzy stanowi¹ zagro¿enie dla nadchodz¹cego, doskona³ego œwiata. Wiêkszoœæ z nich poch³ania strach lub chciwoœæ. Nie mo¿emy pozwoliæ im na to, by przeszkodzili naszej misji.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_7">
		<text>Jak na kogoœ, kto w³aœciwie ju¿ poniós³ klêskê, jesteœ zadziwiaj¹co spokojny. Pogodzi³eœ siê ju¿ ze swoim losem?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_8">
		<text>Swój los przyj¹³em i zaakceptowa³em ponad dekadê temu, kiedy po raz pierwszy zosta³em upowa¿niony przez Mistrzów. Zosta³em ulepszony, by œwiat uczyniæ lepszym. Moim przeznaczeniem jest triumf. Nie mogê zawieœæ. Ty za to, tak w³aœciwie...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_9">
		<text>Doooobra, wystarczy.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_10">
		<text>...nie powinieneœ wykonaæ ani jednego kroku dalej.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_11">
		<text>Uch... co... to... do kurwy... jest?!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_12">
		<text>Ten ¿a³osny he³m psioniczny, który nosisz nie ocali ciê przede mn¹ i moc¹ nadan¹ mi przez sam¹ Zonê. Albo przyjdziecie po prawdê p³yn¹c¹ z moich ust, albo zginiecie tu i teraz. Wszyscy.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_13">
		<text>Nie... pozwolê ci...!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_14">
		<text>Miotaj siê do woli, jak miliony dusz, który przysz³y tu przed tob¹. Zmiana nadejdzie... uparci... martwi... to ju¿ od nich nie zale¿y. To ju¿ nie zale¿y od ciebie.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_15">
		<text>W dupie... mam... ciebie i... uch... twoje... zmiany!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1551">
		<text>Nie... pozwolê na to...! Nie... nie mogê...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1552">
		<text>Aaa... moja g³owa... aaaargh!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_16">
		<text>Hmm... Imponuj¹ce, doprawdy. Có¿ za silny opór. Naprawdê chcia³bym, byœ od nas do³¹czy³. Fakt, ¿e jesteœmy wrogami niezwykle mnie zasmuca.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_17">
		<text>Nied³ugo zakoñczê twój smutek, obiecujê.</text>
	</string>
	
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_0">
		<text>Oto jest, pe³en furii, lecz nic nieznacz¹cy. Nie bêdzie dla ciebie miejsca... w naszym œwiecie pokoju.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_1">
		<text>Twoi ludzie s¹ martwi,  a ty jesteœ tu sam. Strie³ok przejrza³ twój plan, tak samo, jak przejrza³ zamiary Œwiadomoœci-Z.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_2">
		<text>Có¿ powiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_3">
		<text>Maszyny, dziêki którym mia³eœ posi¹œæ w³adzê nad emisjami zosta³y zniszczone. Nie uda ci siê rozci¹gn¹æ Zony na ca³y œwiat.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_4">
		<text>Lata przygotowañ... na marne. Moje dzieci, martwe. Nie dopuszczê, by ich poœwiêcenie posz³o na marne. Nie pozwolê ci... skazaæ œwiata na zag³adê. Nie poddam siê! Inna opcja... jest niedopuszczalna.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_5">
		<text>Doœæ ju¿. Zawiod³eœ. PogódŸ siê z tym.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_6">
		<text>Nie mogê zawieœæ! Wci¹¿ jest szansa! Muszê porozumieæ siê ze Spe³niaczem ¯yczeñ. Powinien ocaliæ mi ¿ycie, a wtedy zaprowadzê pokój na œwiecie... Wyraj... objawia siê... tak, jak chcieli tego Mistrzowie. ¯egnaj, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_7">
		<text>Nie uda ci siê wymusiæ pokoju si³¹. Wkrótce znów siê spotkamy!</text>
	</string>
</string_table>