<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
	<string id="guid_agr_mlr_military_0">
		<text>Mo¿esz za³atwiæ mi przelot? Muszê siê dostaæ w pewne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_1">
		<text>Jasne, mogê ciê przefrun¹æ do Jantaru i Kordonu... Czekaj no, kim ty w ogóle kurwa jesteœ, pajacu? Organizujê transport, ale nie jakimœ szeregowym kotom jak ty. Poszed³ mi st¹d!</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>Przypomnij, dok¹d latasz?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>Do naszego posterunku w Kordonie, za piêæ tysiêcy rubli oraz do bazy w Jantarze, za siedem tysiêcy.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Potrzebujê pilota.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Okej,  wkrótce wylatuje kolejny transport. Dok¹d chcesz?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>Do posterunku w Kordonie. %c[d_orange][5.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>Do bazy w Jantarze. %c[d_orange][7.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>Rozmyœli³em siê.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
		<text>Znalaz³em rejestrator lotu z rozbitego helikoptera.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
		<text>NieŸle! Dobra robota, ¿o³nierzu.</text>
	</string>

	
<!-- Military - Medic -->
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>S³u¿ê jako medyk. Kiedy by³em na kontrakcie, niemal¿e od razu przydzielili mnie do grupy Ogoñczy - odby³em tylko krótkie szkolenie. Kiedy ca³¹ operacjê szlag trafi³, byliœmy uwiêzieni w Prypeci - przynajmniej ci z nas, którzy prze¿yli... Wtedy odnalaz³ nas cz³owiek z SBU i potem nas ewakuowali.\n \nNadal siedzi mi w g³owie ta jedna sytuacja: dowódca wysy³a mnie i kilku ch³opaków do przedszkola, gdzie - wed³ug wstêpnych danych - mia³o znajdowaæ siê urz¹dzenie, które zag³usza³o nasz¹ komunikacjê radiow¹. Kiedy ju¿ tam weszliœmy - nie mam pojêcia, co we mnie wlaz³o. Nic nie widzia³em, nie mia³em pojêcia gdzie jest reszta mojego oddzia³u...\n \nW jednym z pomieszczeñ znalaz³em pieprzon¹ lodówkê i schowa³em siê w œrodku. Wtedy us³ysza³em nade mn¹ wybuch i z jakiegoœ powodu od razu poczu³em siê lepiej - ale lodówka siê zatrzasnê³a i nie mog³em siê wydostaæ. Nie wiem, czy ja jakoœ j¹ zatrzasn¹³em na amen, czy cholerny poltergeist nie pozwala³ mi otworzyæ tych drzwi...</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>Co wydarzy³o siê dalej? Dlaczego nie zrezygnowa³eœ?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Có¿... Potrzebowa³em kasy, a po co innego mia³bym tu wracaæ? No i lekarz zawsze jest potrzebny. Zw³aszcza, ¿e w armii nie ma ich teraz zbyt wielu. Ca³e szczêœcie, ¿e po klêsce operacji nie zosta³em zdegradowany - chocia¿ nie mia³em te¿ co liczyæ na awans... I tak lepiej, ni¿ major, który tak przy okazji te¿ jest gdzieœ w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
		<text>Rozumiem. Có¿, powodzenia w twoich podró¿ach.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
		<text>Hm? Ach, to ty...</text>
	</string>

	
<!-- Commander, barman in Agroprom -->
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Ktoœ ty?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Tak w zasadzie, to jestem miejscowym barmanem, ewentualnie kierownikiem rezerw - cokolwiek ci bardziej pasuje. Jestem jednym z tych, którzy brali udzia³ w likwidacji w osiemdziesi¹tym szóstym.\n \nNie jestem st¹d, ale zdecydowa³em pójœæ do Zony na kontrakcie. Mam jakieœ doœwiadczenie z promieniowaniem, haha...</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>Jak tam by³o?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>By³em wtedy tylko poborowym, jedynie mierzy³em promieniowanie i robi³em porz¹dek... Jednak ch³opaki przy samej elektrowni trafili w gówno po same uszy.\n \nWszystko, ca³a technologia, pieprzy³o siê od promieniowania - a co dopiero ludzie... WyobraŸ to sobie. Czyœcili dach z grafitu pierdolonymi ³opatami. £opatami! Promieniowanie to dziwna sprawa - jednych przeklnie i zabije, a innych pozostawi przy ¿yciu... Jak Diat³ow, który skoñczy³ w wiêzieniu.</text>
	</string>
</string_table>
