<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Olivius (Bandit Trader) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>Co jest, mordo? Mam trochê towaru do spylenia, a i robotê mogê ci podkrêciæ, jakbyœ szuka³. To do mnie przychodz¹ ch³opaki ¿eby opró¿niæ kieszenie, kiedy skroj¹ paru frajerów.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Siemasz, mordeczko. Co ci trzeba? Roboty szukasz?</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
		<text>Szukam namiarów na schowki. Masz coœ?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
		<text>Ej, byczku, sk¹d wiedzia³eœ? Dopiero co dosta³em cynk. No nic, siedem patoli i jest twój.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
		<text>Biorê. %c[d_orange][7.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
		<text>Ta, czêstuj siê.</text>
	</string>

	<string id="bandit_trader_st_0">
		<text>Czemu masz tak¹ chujow¹ ksywê?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_1">
		<text>I kto to mówi? Pieprzone kocury, przy³a¿¹, kozacz¹... Jak im nie przytrzymasz, to nawet laæ prosto nie potrafi¹. A jak ich weŸmiesz w obroty, to z chujami na mózgi siê zamieniaj¹, ¿e tak po twojemu powiem!</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_2">
		<text>Hej, byku, luzik! Nie chcia³em ciê obraziæ, tylko, no wiesz, zagaiæ...</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_3">
		<text>A co ja, kurwa, gajowy, ¿eby do mnie zagaiæ? Dobra, niewa¿ne. Ech, wszystko jest inaczej, ni¿ by³o. Jeszcze jak ciê bierze staroœæ i ci¹gle ktoœ ci wypierdala styki. £eb siada i nerwy puszczaj¹ momentalnie.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_4">
		<text>Czajê. To powiedz, sk¹d masz tak¹ ksywê?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_5">
		<text>Powiem ci to tylko po to, ¿ebyœ siê ode mnie odpierdoli³, dobra? Moja historia zaczê³a siê jeszcze za czasów Sojuza, kiedy pierwszy raz wyl¹dowa³em w pierdlu. Chcia³em trochê sobie poprawiæ ¿ycie i machn¹³em ma³¹ handlow¹ bajerê, ale w koñcu mnie dorwali.\n \nJak odsiedzia³em swoje, zacz¹³em zbieraæ kontakty i sprzedawaæ kradziony towar. Trzy lata i znowu wyl¹dowa³em w ciupie. Jak wyszed³em, to Sojuza ju¿ nie by³o... Wiesz, co mnie najbardziej wtedy wkurzy³o?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_6">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ, urodzi³em siê po upadku ZSRR.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_7">
		<text>Za pierwszym razem kiedy wyl¹dowa³em za kratami, by³em "przedsiêbiorczy" albo "cwany", jak to nazywali po staremu. A teraz? Teraz jak tylko ci siê powodzi, to prawie na pewno wyl¹dujesz w pierdlu. Dos³ownie czujesz, jak pali ci siê ko³o dupy.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_8">
		<text>[dalej...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_9">
		<text>Kiedy wyszed³em po drugiej odsiadce, wszystko szlag trafi³. ¯adnej kasy, dochodu, roboty - nic. Do tego takich jak ja by³o od cholery. Wiêc kiedy us³ysza³em o Zonie, postanowi³em sprawdziæ na w³asne oczy.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_10">
		<text>[dalej...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_11">
		<text>A mówi¹ na mnie Dziurawy, bo kiedyœ zarobi³em kosê pod ¿ebro. To za ma³olata jeszcze by³o i wiesz co? Nauczy³em siê wtedy nie pyskowaæ do kozaków wiêkszych ode mnie i nie pakowaæ nochala w biznesy, które mnie nie dotycz¹.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_12">
		<text>Dobra, dziêki za lekcjê historii i jeszcze raz sorki.</text>
	</string>

	
<!-- (Bandits Mechanic) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>Co ci trzeba, ziomeczku? Dawaj swój szajs, wszystko ³adnie naprawimy. A, i przy okazji, jak znajdziesz jakieœ PDA - zakodowane te¿ - to chêtnie je od ciebie kupiê.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_mechanic_st_0">
		<text>Jaka jest twoja historia, mordo?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_1">
		<text>A ty co, akt oskar¿enia dla proroka sk³adasz? Haha, œwirujê. Dobra, uwal siê gdzieœ i s³uchaj.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_2">
		<text>[dalej...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_3">
		<text>Swego czasu ¿y³o mi siê s³odko, jak w piŸdzie u s¹siadki ma³olatki - pasmo niekoñcz¹cych siê sukcesów, mówiê ci... Arbajtowa³em jako in¿ynier w fabryce i firma uzna³a mnie za najlepszego specjalistê w moim fachu. Nagrody, certyfikaty, szkolenia - wszystko mia³em, mordo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_4">
		<text>I jak to wszystko straci³eœ? Za ma³o ci by³o, czy co?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_5">
		<text>No, prywatnych lekcji jogi z maniurami to mi brakuje, kumasz, hehe! Ale nie, nie w tym rzecz.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_6">
		<text>To w czym? Zaczêli wo³aæ ciê Czysty, bo taki by³eœ nieskazitelny, czy jak?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_7">
		<text>Ale z ciebie, kurwa, ¿artowniœ, co? By³o tak: po którejœ cholernie d³ugiej zmianie jedyne na co mia³em smaka, to wpaœæ z ch³opakami do baru, jak to siê mówi, na jednego. Skurwi³em siê wtedy jak szmata. Przyszed³em rano jeszcze na bombie, szef nas wyczai³ i wypieprzy³ mnie z roboty. Czaisz? Wyla³ mnie, jak jakiegoœ szeregowego lamusa! Nie by³o dyskusji.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_8">
		<text>Przejebane.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_9">
		<text>No co ty nie powiesz? Ale jakoœ siê z tego wykrêci³em, w miarê szybko pod³apa³em fuchê jako bieda œlusarz i pozna³em tam takiego jednego typka. Wicia siê nazywa³. Robota nie doœæ, ¿e by³a nudna, jak flaki z olejem, to nie sz³o tam zgarn¹æ ¿adnej floty. Fart, ¿e z fabryki coœ tam sobie od³o¿y³em, wiêc nie musia³em garowaæ od pierwszego do pierwszego.\n \nKtóregoœ razu poszliœmy w tango i to na grubo. Nie pamiêtam ju¿ czym, ale czymœ mnie ten Wicia ostro wkurwi³, a ¿e mia³em w kielni jakiœ wkrêtak, czy coœ podobnego, to zajecha³em mu parê razy sznyta w kichy. No, kostecki siê do niego nie pofatygowa³, wiêc jakoœ ch³opa w koñcu posk³adali. A mnie od razu w dyby i pod celê. Nikt mnie, kurwa, nie odwiedza³.\n \nJak spad³em na wolkê, okaza³o siê, ¿e moja stara opchnê³a ca³y mój dobytek i spierdoli³a z jakimœ fagasem. Przejeba³em ca³y hajs na chlanie i skoñczy³em z totalnymi mêtami. Wiesz, jak to jest, tak siê, kurwa, upodliæ? Jak dosta³em cynk o Zonie, od razu zgarn¹³em bety i wio.\n \nTutaj wszyscy s¹ równi, tu ka¿dy jest jebanym wyrzutkiem i nikt, oprócz takich, jak ty, nie wypytuje o dawne dzieje. Na Wysypichu pozna³em paru zacnych kolesi - obczaili mój dryg do szpeju i pozwolili tam zostaæ. Mordo, najlepsze chwile mojego ¿ycia - lufy i lufy, haha. Broñ i wóda, broñ i wóda, i tak bez koñca.\n \nU mnie zawsze wszystko by³o prima sort - giwera nasmarowana perfekt, ale wytarta ze smarów na cacy, bia³¹ rêkawiczk¹ mo¿na by³o jechaæ. Wóda - te¿ tylko kryszta³, nasza czyœcioszka, nic innego. Te kolorowe berbeluchy nigdy mi nie wchodzi³y, trucizny pierdolone. I z tego siê wziê³o mianko Czysty.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_10">
		<text>A wiêc to tak... No ale to nie Wysypisko.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_11">
		<text>Patrzcie go, jaki wytrawny obserwator! Ty wiesz, ¿e do tej pory myœla³em, ¿e jesteœ, kurwa, œlepy? A¿ mi kapcie z butów normalnie pospada³y z wra¿enia. Nie wtryniaj siê, bo jeszcze nie doszliœmy do sedna.\n \nKtóregoœ razu zakurwi³o tak¹ emk¹, ¿eœmy siê wszyscy obsrali. No powaga, jak wolnoœæ kocham, ¿aden tam wtedy nie zgrywa³ kozaka, ka¿dy ryjem w glebê i oby jak najg³êbiej pod ziemiê. Po wszystkim, zaczêliœmy kminiæ, co dalej - od razu by³o jasne, ¿e nam siê po prostu fartnê³o i na Wysypisku nie znajdziemy miejscówki, w której bêdzie mo¿na siê zamelinowaæ przed takim rozpierdolem.\n \nKoniec koñców jakoœ ma³ymi grupkami i z dala od g³ównych szlaków uda³o nam siê doci¹gn¹æ do tej fabryczki. Miejsca jest w ciul, warsztat by³, piwnice g³êbokie, jak styja u kartoflarza, no ¿yæ, nie umieraæ. Zajêliœmy te budynki i wróciliœmy do krojenia frajerów. I taka to moja historia, mordo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_12">
		<text>Przeostry jesteœ goœæ.</text>
	</string>


<!-- Sultan -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Jestem Su³tan i lepiej, ¿ebyœ to sobie dobrze zapamiêta³. Wszystko, co siê tu dzieje zale¿y, albo wkrótce bêdzie zale¿eæ ode mnie. Chcesz ¿yæ jak król? Pracuj dla mnie. Inaczej skoñczysz w przydro¿nym rowie jak bezdomny kundel. Tak to tutaj wygl¹da, kole¿ko.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Powiedz mi, jak tu ¿yjecie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Spacer po parku to to nie jest, na pewno. Co dok³adnie chcesz wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Czym siê tutaj zajmujesz?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Pilnujê, ¿eby stalkerzy nie robili sobie za du¿o kuku. Nie zaprzeczysz chyba, ¿e wiêkszoœæ z was to gnojki z mlekiem pod w¹sem, a nie prawdziwi faceci? Przy³azicie do Zony omamieni jakimiœ wizjami bogactwa, marzy wam siê bohaterstwo... albo dostajecie po dupie od ¿ycia tam, po drugiej stronie Kordonu i szukacie nowego startu. Ma³o który ze œwie¿aków rozumie, ¿e tu nie jest lepiej - w Zonie zamiast zebrania wpierdolu po prostu zabiera was kostecki i czeœæ.\n \nW³aœnie takich ludzi szukamy. Wychodzisz na Wysypisko, widzisz, ¿e ma³olat ledwo stoi na nogach, beczy, ³apie go trzêsawica. Zabierasz mu szpej i kopiesz w dupê, ¿eby wypierdala³ z powrotem tam, sk¹d przylaz³. Czêœæ z nich ³apie i wywija z powrotem za Kordon, ale s¹ i tacy, którzy maj¹ jaja wiêksze, ni¿ ³by i dalej próbuj¹ leŸæ w Zonê. Tych bierzemy pod nasze skrzyd³a i narzucamy myto. Mówiê ci, nikt nie pcha siê na nasze rewiry - nie zagl¹da tu wojo, najmusy, nawet mutanty trzymaj¹ siê z dala.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Co sprawi³o, ¿e trafiliœcie do Zony?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Nasze nogi, ot. Przyszliœmy tu dla stalkerki, a po co innego? Bez nas pilnuj¹cych porz¹dku zaraz mieliby tu pieprzony kocio³. Jasne, zgarniasz chabar, wiêc jest twój, ale kto œci¹gnie z tego podatek? Wiesz, pokojowy i od bezpieczeñstwa. W koñcu kiedy ty rzuca³eœ œrubami w anosy, ktoœ sta³ obok i pilnowa³, ¿eby ¿adna bestyjka nie odgryz³a ci w tym czasie dupy. Taka pomoc swoje kosztuje, nie ma nic za darmo na tym œwiecie. Nic ci siê nie sta³o? Bogu niech bêd¹ dziengi, bo gdyby nie my, le¿a³byœ w rowie i zalewa³ siê juch¹. To chyba uczciwy uk³ad, nie?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Jak zosta³eœ najwiêkszym wata¿k¹ w tej okolicy?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>Nie okreœla³bym mojej pozycji w ten sposób, kolego, zw³aszcza bêd¹c na twoim miejscu... Od czego tu zacz¹æ... taa, pierwsze awantury zaliczy³em jeszcze w szkole. Mia³em tam takiego jednego kole¿kê. Razem lataliœmy, razem ³oiliœmy tani¹ gorza³ê, razem jaraliœmy bie³amory za gara¿ami i co nie tylko. Tylko, ¿e jemu by³o ci¹gle ma³o.\n \nPolecia³ w dragi - najpierw maria, potem helenka i na koñcu wjecha³ koks. Myœla³, ¿e ukrêci na tym jakieœ lody, ale ja tego nie widzia³em. Mówiê mu: Tolik, koñcz z tym, zanim bêdzie za póŸno, a on dalej swoje. W koñcu zjad³ jakiegoœ syfa, wykrêci³o go i umar³.\n \nZnalaz³em goœci, którzy wcisnêli mu to gówno i poszed³em siê za niego rozliczyæ. M³ody by³em i g³upi. No có¿, powinê³a siê noga. Dali bransoletki, cyknêli fotkê i pod celê. Wtedy zaczê³o siê na dobre. Pozna³em gitów, ciêliœmy frajerów na peronach, t³ukliœmy siê z innymi ekipami. W koñcu wyszed³em i zacz¹³em rozkrêcaæ biznes, ale jakoœ nied³ugo znów mnie powinêli, ju¿ nie pamiêtam nawet, za co.\n \nWypuœcili za jakiœ czas, a ja uzna³em, ¿e dosyæ takiego garowania. Zostawi³em to towarzystwo i zacz¹³em myœleæ nad Zon¹. Parê miesiêcy siê zbiera³em, ale w koñcu za³atwi³em sobie przejœcie. I teraz jestem tu, gdzie jestem, pilnuj¹c porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Co s¹dzisz o stalkerach?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Ka¿dy jest inny. Widzisz, s¹ szczawie, którzy nie wytrzymuj¹ tu nawet tygodnia, s¹ zarobasy gotowi w³asn¹ matkê za chabar sprzedaæ, ale s¹ i wporzo goœcie, których ¿ycie przekopa³o za Kordonem i kopie tutaj. Tych pierwszych golimy do czysta, na drugich nak³adamy myto, a z tymi ostatnimi... no, staramy siê nie wchodziæ sobie w drogê. Szkoda, ¿e nie zawsze mo¿na ich odró¿niæ od reszty.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Czemu siedzisz... tutaj?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Ja pierdolê, facet... ¯ebyœ siê, kurwa, zapyta³. Co to w ogóle za pytanie?!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Dobra, niewa¿ne. Zapomnij o tym.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Pilnuj siê.</text>
	</string>
	
	<string id="sultan_st_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_1">
		<text>No, no, gratulujê... Z takim ³bem bêdzie z ciebie drugi Strie³ok, jak nic. S³uchaj i to uwa¿nie. Ja tu rozdajê karty, wiêc na pewno poznasz moje imiê. Przyszed³em tu ze swoimi ludŸmi z Zatonu, kawa³ czasu temu. Rozjebaliœmy po drodze wszystkie mutanty, wygnaliœmy je st¹d, ogarnêliœmy tê fabryczkê i dzia³amy. Na marginesie, Dziurawy dalej ma u mnie d³ug, ¿e ocali³em mu wtedy dupê.\n \nMo¿e ktoœ ci baja³, czemu musieliœmy zwin¹æ siê z pó³nocy, ale tylko ja powiem ci, jak by³o - typ, który siê z nami krêci³, jad³, pi³ i korzysta³ któregoœ razu wystawi³ nas ludziom Brodacza. Daliœmy siê wtedy podejœæ, drugi razy takiego b³êdu nie pope³nimy.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_2">
		<text>Taa, s³ysza³em... Frajerzy nie znaj¹ regu³, szp¹c¹ i myœl¹, ¿e s¹ panami œwiata. Jakkolwiek ten typ siê nazywa, rozjebiê go.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_3">
		<text>Nazywa siê Aleksander, czy coœ takiego i trzymaj siê od niego z dala. Za cienki w uszach na to jesteœ.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_4">
		<text>Czajê. Podkrêcisz mi coœ na temat Zony?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_5">
		<text>Krótka pi³ka. Nie ufaj nikomu oprócz kolesi z czaszkami na rêkawach. Wszyscy inny jak ciê zobacz¹, od razu bêd¹ próbowali ciê odjebaæ. Albo zgrywaæ kumpli i wsadziæ kosê w plecy, kiedy nie bêdziesz siê tego spodziewa³. A reszta - sam ogarniesz. Jeœli tylko poczujesz, ¿e coœ ci nie pasuje, na momencie zawijasz do najbli¿szej meliny i tyle.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_6">
		<text>Kumam. Znasz jakieœ spoko miejsca, gdzie mo¿na siê przyczaiæ?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_7">
		<text>W Zonie nie ma takich miejsc, goœciu, chocia¿ mamy w okolicy kilka punktów. Na pó³noc st¹d jest Cmentarzysko Pojazdów. Paru dziarskich ch³opaków trzyma tam stary punkt kontrolny przy wejœciu na Magazyny Wojskowe. Pamiêtaj, ¿eby nie szwendaæ siê tam po nocy i trzymaæ siê z dala od wozów - ci¹gnie od nich tak, ¿e w parê minut zaczynasz œwieciæ w ciemnoœciach. A nie wspomnia³em s³owem o mutasach i anosach, tego ta³atajstwa te¿ jest tam ca³kiem sporo.\n \nNa zachód st¹d jest Wysypisko - totalny bajzel. Na pó³nocy tego burdelu Powinni maj¹ swoj¹ bramê na Rostok i to tyle, co mogê ci powiedzieæ o tym kurwidole. Rzadko tam kogoœ wysy³am.\n \nNa po³udnie st¹d, za œwiniarni¹ przy szosie zaczyna siê Mroczny W¹wóz, tak go przynajmniej nazywaj¹. Dla mnie on wcale nie mroczny, a pusty i nudny, ale niech bêdzie. Nie ma tam zbyt wiele do roboty - ot, krêci siê tam paru stalkerów i zakute pa³y czasem wpadn¹ helk¹ narobiæ ha³asu, ¿e niby oczyszczaj¹ Zonê z mutantów. Proszê ciê, totalny bulszit.\n \nJedyny plus tej kichy jest taki, ¿e przejdziesz ni¹ prosto na Kordon, gdzie paru naszych filuje na stacji pojazdów i goli szczawików. A, zapomnia³em, tê œwiniarniê zostawiamy siuœmajtkom Sidorowicza. Niech maj¹ jakiœ punkt zaczepienia tutaj, chêtniej wpadaj¹ i nie trzeba siê za daleko ruszaæ, ¿eby zgarniaæ myto.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_8">
		<text>Nie brzmi to zbyt kolorowo.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_9">
		<text>A czego ¿eœ siê spodziewa³, synek? Myœla³eœ, ¿e bêdziesz siedzia³ na dupie, a hajs sam zacznie wpadaæ do kieszeni? Nie ma tak lekko. Zamiast w chmurach, ³eb trzymaj jak najbli¿ej ziemi, to mo¿e jakoœ tu wy¿yjesz.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_10">
		<text>Dobra, cokolwiek. Dziêki za rady, szefie.</text>
	</string>

	
<!-- (Bandit guide) -->
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>Co tu obrabiasz, mordeczko?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>A ty co, œlepy? Czy kulawy? Ciebie mogê obrobiæ, jak takiœ dowciapny. Za przewodnika robiê, a bo co? £a¿ê sobie w tê i we w tê, z tymi czy innymi. Ciebie te¿ mogê przerzuciæ - wolisz nasz¹ miejscówkê na Cmentarzysku Pojazdów, czy melinê w magazynach na Jupiterze? Rzucasz flotê i idziemy.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Wyfrun¹³bym st¹d.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>Dok¹d jaœnie pan ¿yczy?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>Na Cmentarzysko Pojazdów. %c[d_orange][1.500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Do magazynu kontenerów w Jupiterze. %c[d_orange][8.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Wiesz co? Odwidzia³o mi siê.</text>
	</string>

</string_table>
