<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="voronin_operation_afterglow_0">
		<text>Panie generale, otrzyma³em wiadomoœæ o niezidentyfikowanych transmisjach radiowych. Macie dla mnie jakieœ specjalne rozkazy?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_1">
		<text>W rzeczy samej, ¿o³nierzu, praca w terenie to nasza powinnoœæ!\n \nNasz g³ówny oddzia³ zwiadowczy wykry³ niemo¿liwe do zidentyfikowania transmisje radiowe w okolicy anomalii ¯elazny Las w Zatonie. Zwiadowcy nie posiadaj¹ sprzêtu niezbêdnego do jej odszyfrowania. IdŸcie tam i zbadajcie Ÿród³o sygna³u.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_2">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, panie generale, ale nie jestem w tej chwili gotowy.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_3">
		<text>Doskonale. WeŸcie to radio - zosta³o zmodyfikowane przez naszych techników. Jak tylko siê czegoœ dowiecie, natychmiast zdaæ raport, zrozumiano? Kto wie, co mo¿e siê dziaæ... tak blisko Elektrowni.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Panie generale! Meldujê, ¿e wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Spocznij. I co, uda³o wam siê odkryæ coœ interesuj¹cego?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Tak jest, panie generale. Na krótk¹ chwilê zosta³em zaanga¿owany w operacjê wojskow¹ prowadzon¹ przez pu³kownika Diegtiariowa. Wygl¹da na to, ¿e grupa zagranicznych agentów specjalnych zwana UNISG stara siê zbadaæ ostatnie wydarzenia, jakie mia³y miejsce w Zonie. Armia nie chce, aby odkryli za du¿o.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nic szczególnego, panie generale. To nic nie znacz¹ce zak³ócenia.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Rozumiem... To rzeczywiœcie intryguj¹ce odkrycie, ¿o³nierzu. Musimy uwa¿niej obserwowaæ tê okolicê pod k¹tem dalszych dzia³añ. W miêdzyczasie mo¿ecie wróciæ do swoich codziennych obowi¹zków. Odmaszerowaæ!</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Tak te¿ myœla³em. Dziêkujê za potwierdzenie, ¿o³nierzu. Mo¿ecie wróciæ do swoich codziennych obowi¹zków. Odmaszerowaæ!</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Tak jest.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_0">
		<text>O co chodzi z tymi zaszyfrowanymi komunikatami, Duszman? Odebra³em twoj¹ wiadomoœæ. Masz dla mnie jakiœ specjalny kontrakt?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_1">
		<text>Jasne, ¿e mam. Robota przecie¿ sama siê nie zrobi, chocia¿ z t¹ Zon¹ to czasem chuj wie...\n \nJeden z naszych oddzia³ów w Zatonie przez jakiœ czas ³apa³ pourywane, zaszumione transmisje radiowe nadawane z okolic ¯elaznego Lasu - jakieœ trzaski, czasem urywki s³ów. Stwierdzili, ¿e nie maj¹ problemów z odbiorem, tylko pasmo musi byæ zakodowane. Chcê, ¿ebyœ siê tam przeszed³ z odpowiednim sprzêtem i sprawdzi³, o co chodzi.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_2">
		<text>Jasna sprawa. Zrobi siê.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz, Duszman, w tej chwili mam jeszcze parê spraw do dokoñczenia.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_3">
		<text>No i fajnie. Informacja to te¿ kasa, jeœli wiesz, jak j¹ spieniê¿yæ. WeŸ to radio, Wieprz wmontowa³ tam jakieœ deszyfruj¹ce klamoty. Wróæ, gdy siê czegoœ dowiesz.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>I jak, us³ysza³eœ coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>W³aœciwie, to tak. WyobraŸ sobie, ¿e jakiœ pu³kownik z SBU, niejaki Diegtiariow, zwerbowa³ mnie do pomocy przy dzia³aniach ich si³ specjalnych. Okaza³o siê, ¿e wojo próbuje powstrzymaæ grupê bardzo zaciekawionych ostatnimi wydarzeniami zagranicznych agentów zwanych UNISG. No i SBU zorganizowa³o akcjê pod tytu³em "wara wam od naszego bagna".</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nic, o czym warto by wspomnieæ. Ot, jakaœ przebitka sygna³u i trochê zak³óceñ, nic ciekawego.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>ONZ ju¿ tu jest?! O job twoju maæ. Ktoœ od nich mia³ odebraæ ode mnie jak¹œ teczkê z informacjami, ale jakoœ jeszcze tu nie dotar³. Ajajaj... Chyba ch³opakom nie uda³o siê zbyt d³ugo utrzymaæ swojej obecnoœci w tajemnicy, SBU na pewno ich odkry³a. To by wiele wyjaœnia³o.\n \nS³uchaj, jeœli ktokolwiek dzia³aj¹cy z ramienia ONZ zechce naszego wsparcia, udzielimy go, jasne? Mówiê dla jasnoœci. A co do ciebie, w zasadzie mo¿esz sobie teraz robiæ, co tam chcesz. I tak zgarniemy z tej akcji kupê siana - w aferê zaanga¿owana jest ca³a góra podmiotów: oligarchowie, korpo, rz¹dy... Na stówkê bêdzie z tego profit.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Czasami tak jest, ¿e trop okazuje siê oszukany, co zrobisz. Mam nadziejê, ¿e nie muszê siê o ciebie martwiæ i niañczyæ, co? Ogarniesz sobie jakieœ kontrakty, no nie?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Jasne. Czeœæ</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_0">
		<text>Dosta³em twoj¹ wiadomoœæ o tajemniczych transmisjach radiowych. Co tam siê kroi, Sidorowicz?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_1">
		<text>No w³aœnie nie mam pojêcia, dlatego szukam chêtnych, którzy to sprawdz¹. Widzê, ¿e ty zawsze pierwszy do zarobienia kupy forsy, a, stalker?\n \nWiem tyle, co mi przekaza³ Brodacz - stalkerzy na Zatonie od jakiegoœ czasu gadaj¹, ¿e wy³apuj¹ dziwne, niezrozumia³e transmisje radiowe, najczêœciej w okolicy ¯elaznego Lasu. Mo¿e to tylko jakaœ anomalia robi sobie jaja, ale kto wie, mo¿e faktycznie dzieje siê tam coœ ciekawego. Kopsnij siê tam i rzuæ okiem, o co mo¿e chodziæ, co?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_2">
		<text>No jasne, ty sobie tu siedŸ i zbijaj b¹ki, a ja po raz enty bêdê zakurwia³ w tê i we w tê po ca³ej Zonie, najlepiej...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz, Sidorowicz, ale nie mam teraz na to czasu.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_3">
		<text>No, ma³adiec! Wiedzia³em, ¿e ci siê spodoba. WeŸ to radio. No chyba, ¿e odbierasz sygna³ plomb¹ w zêbach, hahaha! Wróæ do mnie, jeœli odkryjesz coœ wartego uwagi.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>I co tam siê dowiedzia³eœ ciekawego, stalker?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>To ptaszki jeszcze ci nie wyæwierka³y? WyobraŸ sobie, ¿e SBU z niejakim Diegtiariowem na czele przeprowadza w centrum Zony œciœle tajn¹ operacjê. Rozpracowuj¹ jakieœ si³y specjalne ONZ, jednostkê UNISG, która ponoæ ma ujawniæ œwiatu najwiêksze brudy Zony.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Poza tym, ¿e przelaz³em ca³¹ jeban¹ Zonê, ¿eby pos³uchaæ sobie trzasków w radio, to nic specjalnego siê tam nie dzia³o.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Co ty mówisz! £o panie, to¿ to ¿y³a z³ota, jakby takie info puœciæ, komu trzeba, haha! Zobaczymy, co da siê z tym zrobiæ... No, to dziêki, mo¿esz sobie odpocz¹æ, narobi³eœ siê, nie ma co.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>No i chuj, no i czeœæ. Tak ¿em czu³, ¿e to kolejna durna historyjka wymyœlona przez tych znerwicowanych pijusów, ech... A, niewa¿ne, w takim uk³adzie wracaj do swoich zajêæ.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_0">
		<text>Otrzyma³em wiadomoœæ o tajemniczych transmisjach radiowych. Masz dla mnie coœ specjalnego?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_1">
		<text>Tak, jest coœ, czemu mo¿esz siê przyjrzeæ. S³ysza³em od naszych kontaktów u Ekologów, ¿e w ¯elaznym Lesie w Zatonie przechwycono bardzo nietypowe i tajemnicze transmisje radiowe. Zdajê sobie sprawê, ¿e to na drugim koñcu Zony, ale pomyœl sobie, ¿e to prawie takie same bagna, jak u nas. Bêdziesz siê czu³, jak w domu. Myœlê, ¿e warto przyjrzeæ siê temu zjawisku z tego wzglêdu, ¿e dzieje siê niemal w s¹siedztwie Elektrowni.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_2">
		<text>Brzmi interesuj¹co, piszê siê na to.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_21">
		<text>Wybacz, Zimny, nie mogê w tej chwili rozpocz¹æ tak d³ugiej wyprawy. Daj mi trochê czasu.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_3">
		<text>Coœ czujê, ¿e szykuje ci siê kolejna wielka przygoda, haha. WeŸ to ma³e ustrojstwo, Nowikow zmontowa³ taki sprytny deszyfrator - odkoduje ka¿d¹ transmisjê radiow¹, któr¹ przechwycisz. Udanych ³owów.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Dowiedzia³eœ siê czegoœ?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Jasne. Przechwyci³em i odkodowa³em transmisjê wojskow¹, potem do³¹czy³em do misji SBU pod dowództwem pu³kownika Diegtiarowa. Zamierzali pozbyæ siê oddzia³u wys³anego przez ONZ o nazwie UNISG, którego celem by³o jak najdok³adniejsze przebadanie Zony. Chyba pozwolili sobie na zbyt wiele, skoro zainteresowa³y siê nimi s³u¿by specjalne.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Raczej nie dzieje siê tam nic nadzwyczajnego. Trochê dudnienia, trzasków i niezrozumia³ych odg³osów.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Zobaczmy, co tam masz. Rzeczywiœcie... ca³kiem interesuj¹ce. Jak siê czu³eœ jako tajny agent? Zastanawia mnie fakt, ¿e po wszystkim nie dosta³eœ od nich kuli w ³eb w ramach nagrody... Odpocznij sobie, zas³u¿y³eœ. Ja w tym czasie zobaczê, co mo¿na wycisn¹æ z tych informacji.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Trochê siê tego spodziewa³em. Podejrzewam, ¿e nawet Ka³añcza nie bêdzie tym zainteresowany. Mimo to, dziêki za twój wysi³ek. Mo¿esz wróciæ do swoich zajêæ.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Do zobaczenia, Zimny.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_0">
		<text>£ukasz, o co chodzi z tymi transmisjami radiowymi? Masz dla mnie now¹ przygodê?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_1">
		<text>Ty chyba nie mo¿esz usiedzieæ zbyt d³ugo w jednym miejscu, hmm? To w tobie lubiê, stary. Tê iskrê, potrzebê przygody, pogoñ za wolnoœci¹... To siê naprawdê ceni.\n \nJest tak. Loki mi zg³osi³, ¿e od niedawna w pobli¿u ¯elaznego Lasu w Zatonie radio zaczyna dziwnie szumieæ. Nie wiem, mo¿e to anomalie powoduj¹ jakieœ zak³ócenia, a mo¿e to jakieœ komunikaty Specnazu, czy coœ takiego. Ruszaj na Zaton i rzuæ na to okiem.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_2">
		<text>No jacha! Ju¿ siê zbieram.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_21">
		<text>Sorki, ale muszê najpierw wyleczyæ kacura po ostatnim.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_3">
		<text>I to jest ten duch, o którym mówiê, ha! S³uchaj, weŸ to radio, przyda ci siê. Chyba, ¿e masz za uchem antenkê i odbierasz fale radiowe przez czo³o, hahaha! Dawaj znaka, jeœli faktycznie bêdzie tam jakiœ temat do ogarniêcia.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>No i co tam s³ychaæ, byku? Dowiedzia³eœ siê czegoœ?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Stary, nie uwierzysz! Wpakowa³em siê w najbardziej œciœle tajn¹ akcjê woja, jak¹ mo¿na sobie wyobraziæ. Jakiœ Diegtiariow z SBU zwerbowa³ mnie do swojego oddzia³u. Chc¹ usun¹æ st¹d grupê specjalsów z ONZ, jakiegoœ UNISG - ponoæ przyjechali badaæ Zonê, a SBU chyba nie pasi, ¿e obcy wêsz¹ po ich terenie. Nie chcia³em siê stawiaæ - dosta³bym kulê w ³eb i tyle by z tego by³o.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>W sumie to nic ciekawego. Posta³em, pos³ucha³em jak anosy w ¯elaznym terkaj¹ na radiu, podrapa³em siê po dupie i wróci³em. Ot i ca³a historia.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Hahaha, o ja pierdolê! Chcesz mi powiedzieæ, ¿e dwie, finansowane przez rz¹dy ró¿nych krajów si³y t³uk¹ siê miêdzy sob¹ o to, kto ma prawo poznaæ tajemnice Zony? Ale jaja! No, dobrze zrobi³eœ, chuj wie, co tym zakutym ³bom przyjdzie do g³owy. A mo¿e to dziêki Diegtiariowowi ciê nie odstrzelili?\n \nDobrze wiedzieæ, ¿e facet dalej ¿yje. Wojo to banda gnoi i degeneratów, ale ten goœæ akurat jest ca³kiem spoko. Jeœli go jeszcze zobaczysz, przeka¿ mu, ¿eby wzi¹³ sobie urlop i wpad³ do Janowa - Lokiemu na pewno przyda siê dodatkowa lufa. S³ysza³em, ¿e z dnia na dzieñ jest tam coraz gorzej...</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Ws³uchiwanie siê w pieœñ Zony te¿ mo¿e byæ inspiruj¹ce i ca³kiem zabawne, co? Nie? No okej, niewa¿ne. W takim razie zajmij siê czymœ sensownym. Nie chcê, ¿ebyœ mi siê tu zanudzi³ na œmieræ. To by by³o coœ, swoj¹ drog¹, zejœæ z nudy, haha!</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Na razie, stary.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_0">
		<text>Otrzyma³em wiadomoœæ o niezidentyfikowanych transmisjach radiowych. Profesorze, chcia³bym poznaæ szczegó³y.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_1">
		<text>Ale¿ oczywiœcie, m³odzieñcze! Pozna³eœ profesora Hermanna? Jego bunkier badawczy na pó³nocy zg³osi³ intryguj¹ce transmisje radiowe maj¹ce swoje Ÿród³o na terenie anomalii zwanej ¯elaznym Lasem w Zatonie. To mo¿e byæ kolejne prze³omowe odkrycie, bior¹c pod uwagê tak du¿¹ aktywnoœæ anomaln¹ w tym obszarze!\n \nChcia³bym, dobrodzieju, ¿ebyœ uda³ siê na Zaton i wykona³ w tamtym miejscu pomiary. Nie wiemy, co mo¿emy dziêki temu odkryæ.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_2">
		<text>Oczywiœcie, profesorze. W takim razie ruszam na Zaton.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_21">
		<text>Proszê wybaczyæ, profesorze, ale nie jestem jeszcze gotowy na tak d³ug¹ wyprawê.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_3">
		<text>Dziêkujê. Proszê zabraæ to urz¹dzenie ze sob¹. Dziêki niemu odszyfrujesz i nagrasz wszystko, co uda ci siê przechwyciæ. Powodzenia, m³odzieñcze!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>Profesorze, wróci³em z Zatonu.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>Odkry³eœ coœ interesuj¹cego, m³ody cz³owieku?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Jak najbardziej, profesorze. Przej¹³em wojskow¹ transmisjê radiow¹ i zosta³em tymczasowo zwerbowany do udzia³u w œciœle tajnej misji pod dowództwem pu³kownika Diegtiariowa. Walczyliœmy z grup¹ specjaln¹ wys³an¹ przez ONZ - UNISG, zagranicznymi agentami, którzy badali najbardziej mroczne tajemnice Zony.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nie s¹dzê, profesorze. Jedyne, co uda³o mi siê zarejestrowaæ, to bia³y szum i sygna³y radiowe emitowane przez tamtejsze anomalie.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Rozumiem. Có¿... jak najbardziej pochwalam wolê badania Zony i wystêpuj¹cych w niej fenomenów, aczkolwiek bardzo obawiam siê, czasem wrêcz mam dreszcze na myœl o tym, ¿e informacje dotycz¹ce jej powstania wpadaj¹ w niepowo³ane rêce. Takie zdarzenie mia³oby olbrzymie konsekwencje, nie tylko dla œwiata nauki. Dziêkujê, m³ody cz³owieku, mo¿esz odejœæ.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Có¿... szkoda twojej fatygi, m³odzieñcze. Wygl¹da na to, ¿e bêdê musia³ odrzuciæ hipotezê Hermanna.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Do zobaczenia, profesorze.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_psycho_0">
		<text>Moja... g³owa... moja... g³owa...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_0">
		<text>Czeœæ, twardzielu.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_oa_0">
		<text>Czeœæ, £otrzyk. Mo¿esz przyjrzeæ siê mojemu szpejowi?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_0">
		<text>Ej, co jest? Co ty robisz?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_1">
		<text>Moja... g³owa... jebana... anomalia... aaaa! G³owa... tabletki... daj... tab... tabletkê... daj... psio... psioniczna... anomalia... aaaa!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_2">
		<text>O ja pierdolê, kurwa maæ. Trzymaj siê, mordo, zaraz coœ ogarnê! Wytrzymaj!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_20">
		<text>Uwolnij siê, stary! Walcz z tym!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_21">
		<text>Argh... pomó¿... mi...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_22">
		<text>Nosz kurwa maæ, wytrzymaj!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_23">
		<text>Przestañ... krzyczeæ... Ja m... muszê... mmm... mmm... Monolit.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_24">
		<text>O kurwa!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_0">
		<text>Mam tabsy, bierz! Bierz, kurwa!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_1">
		<text>Uch... Dz... dziêki, stary. Uff... prawie mnie mieli.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_2">
		<text>Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_3">
		<text>Ugh... rozdzieliliœmy siê, walcz¹c z Monolitem. Wycofywa³em siê i wali³em zaporowym w tych pierdolonych fanatyków. Wjeba³em siê prosto w jakiegoœ mózgojeba. Anomalie psioniczne to najgorsza chujnia, jaka mo¿e byæ - szeptanina we ³bie robi ci tak¹ papê z mózgu, ¿e szok.\n \nJebani Monoliciarze po prostu mnie podnieœli, przyci¹gnêli tutaj, rzucili o glebê i poszli w pizdu. Chyba chcieli mi wypraæ beret i przeci¹gn¹æ na swoj¹ stronê. A tfu! Ju¿ wola³bym skoczyæ w anomalie... jak¹kolwiek inn¹. Kurwa jebana maæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_4">
		<text>A co z twoim he³mem psionicznym?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_5">
		<text>Od tego jebanego kurestwa bola³y mnie zêby. Myœla³em, ¿e po wy³¹czeniu Mózgozwêglacza nie bêdzie mi ju¿ potrzebny. No i widzisz, okazuje siê, ¿e w dupie by³em, gówno widzia³em. Dobrze, ¿e mnie znalaz³eœ. Dawaj, ciœniemy do Pralni. Musimy siê przegrupowaæ.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_6">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_0">
		<text>Jesteœmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_1">
		<text>Dziêki, twardzielu. Uratowa³eœ mnie przed czymœ gorszym od œmierci. Nie zapomnê ci tego.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_2">
		<text>Nie ma za co, £otrzyk.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_0">
		<text>Musimy siê poœpieszyæ, ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_1">
		<text>Mam co do tego z³e przeczucia.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_0">
		<text>Witaj, Strie³ok. Lejemy siê z Monolitem, co?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_1">
		<text>Dziêkujê, nie spodziewa³em siê, ¿e przyjdziesz. To miejsce nie jest zbyt bezpieczne. Ruszajmy do Pralni, musimy porozmawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_2">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_0">
		<text>Co siê sta³o? Gdzie reszta?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_1">
		<text>Odcinaliœmy Monolitowi linie zaopatrzeniowe, ¿eby ich wreszcie wykoñczyæ. Zebrali du¿y oddzia³, który mia³ siê nami zaj¹æ. Rozdzieliliœmy siê w czasie bitwy.\n \nW tej okolicy wysy³anie komunikatów o du¿ym zasiêgu nie jest zbyt dobrym pomys³em, a ja jestem zbyt zmêczony, ¿eby iœæ i szukaæ £otrzyka i Ig³y. Ostatni raz widzieliœmy siê w pobli¿u szpitala. Nie s¹dzê, ¿eby odeszli za daleko. Rozejrzyj siê po okolicy, postaraj siê ich znaleŸæ, dobrze?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_2">
		<text>Jasne, zrobi siê. Ty tu zostañ i zbieraj si³y. Sprowadzê ich z powrotem.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_0">
		<text>Znalaz³em £otrzyka w Przedszkolu. Modli³ siê do jakiejœ dziwacznej konstrukcji. Chyba wpad³ w anomaliê psioniczn¹.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_1">
		<text>Szlag. A tak siê chwali³, ¿e nie ma w Zonie rzeczy, która mog³aby go zabiæ... ani mutanty, ani Monolit... No to anomalia usma¿y³a mu mózg, ech... Niech mu Zona lekk¹ bêdzie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_2">
		<text>Prawda.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_0">
		<text>Znalaz³em Ig³ê ko³o kinoteatru Prometeusz. By³ otoczony przez hordy zombi. Nie uda³o mu siê uciec.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_1">
		<text>Zona bez niebo bêdzie jeszcze mroczniejszym miejscem. Niech spoczywa w pokoju.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_2">
		<text>Prawda.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_0">
		<text>Prypeæ dalej w formie. Zabójcza, jak zawsze...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_1">
		<text>Zgadzam siê. Na szczêœcie ch³opakom uda³o siê prze¿yæ. Nie wiem, co bym zrobi³, gdybym musia³ pochowaæ kolejnych towarzyszy.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_100">
		<text>Trudno tu o twardziela wiêkszego, ni¿ £otrzyk, a jednak uda³o siê jej go zabraæ... Nie bêdzie nam ³atwo walczyæ bez jego niezawodnego wsparcia.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_110">
		<text>Ig³a by³ œwietnym kompanem. Ciê¿ko nam bêdzie bez jego poczucia humoru.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_120">
		<text>Niemal wszyscy przyjaciele... zabrani przez Zonê... znowu. Co jeszcze mi odbierze? Nie s¹dzê, by w tej chwili mia³a du¿y wybór...</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_2">
		<text>Na szczêœcie, póki co nie musisz. Sam trochê czujê siê jak cz³onek waszego zespo³u i cieszê siê, ¿e mog³em pomóc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_200">
		<text>Nie s¹dzi³em, ¿e £otrzykowi coœ siê stanie. Na pewno nie w taki sposób... Niech to szlag.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_210">
		<text>Ig³a by³ takim fajnym goœciem. To nie w porz¹dku, ¿e spotka³ go taki los. Szlag by to.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_220">
		<text>Zona nie ma litoœci, trzeba o tym pamiêtaæ. Sama myœl o tym, ¿e nie ¿yj¹... po tym wszystkim, przez co przeszli... ech, to smutne przypomnienie, z czym mamy tu do czynienia.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_3">
		<text>Tak to ju¿ jest, a ¿yæ dalej i tak trzeba. Widzisz... mimo zniszczenia Œwiadomoœci-Z, wszystkich ciosów przez lata zadanych Monolitowi i Grzechowi i mimo wy³¹czenia wszystkich instalacji psionicznych... Zona nadal istnieje. Czasem zastanawiam siê, czy uda nam siê kiedykolwiek unicestwiæ to piek³o na ziemi na dobre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_4">
		<text>Myœlê, ¿e Zona ju¿ z nami pozostanie, czy nam siê to podoba, czy nie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_5">
		<text>Byæ mo¿e masz racjê. Bêdziemy siê nad tym zastanawiaæ, ale ¿eby ruszyæ dalej, teraz musimy odpocz¹æ. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Powinnoœci i nie mo¿esz tak po prostu odejœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Naprawdê, przyda siê ka¿da pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_51">
		<text>Byæ mo¿e masz racjê. Bêdziemy siê nad tym zastanawiaæ, ale ¿eby ruszyæ dalej, teraz musimy odpocz¹æ. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ najemnikiem i zerwanie kontraktu z Duszmanem mo¿e nie byæ dla ciebie zbyt komfortowe, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Naprawdê, przyda siê ka¿da pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_52">
		<text>Byæ mo¿e masz racjê. Bêdziemy siê nad tym zastanawiaæ, ale ¿eby ruszyæ dalej, teraz musimy odpocz¹æ. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ wolnym stalkerem, wiêc pewnie bardziej odpowiada ci bycie niezale¿nym, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Naprawdê, przyda siê ka¿da pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_53">
		<text>Byæ mo¿e masz racjê. Bêdziemy siê nad tym zastanawiaæ, ale ¿eby ruszyæ dalej, teraz musimy odpocz¹æ. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Czystego Nieba, wiêc moja propozycja mo¿e ci siê nie spodobaæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Naprawdê, przyda siê ka¿da pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_54">
		<text>Byæ mo¿e masz racjê. Bêdziemy siê nad tym zastanawiaæ, ale ¿eby ruszyæ dalej, teraz musimy odpocz¹æ. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Wolnoœci, wiêc mo¿esz nie zgadzaæ siê z moimi przekonaniami, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Naprawdê, przyda siê ka¿da pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_55">
		<text>Byæ mo¿e masz racjê. Bêdziemy siê nad tym zastanawiaæ, ale ¿eby ruszyæ dalej, teraz musimy odpocz¹æ. Zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ Ekologiem, wiêc nie mo¿esz tak po prostu odejœæ, ale rozwa¿ do³¹czenie do nas. Naprawdê, przyda siê ka¿da pomoc.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_500">
		<text>Byæ mo¿e. Muszê pomyœleæ, co dalej... S³uchaj, zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Powinnoœci i nie mo¿esz tak po prostu odejœæ, ale rozwa¿ pójœcie za mn¹. Nie mam ju¿ nikogo, moi ludzie nie ¿yj¹... Nie poradzê sobie sam. Potrzebujê pomocy, jakiejkolwiek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_501">
		<text>Byæ mo¿e. Muszê pomyœleæ, co dalej... S³uchaj, zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ najemnikiem i zerwanie kontraktu z Duszmanem mo¿e nie byæ dla ciebie zbyt komfortowe, ale rozwa¿ pójœcie za mn¹. Nie mam ju¿ nikogo, moi ludzie nie ¿yj¹... Nie poradzê sobie sam. Potrzebujê pomocy, jakiejkolwiek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_502">
		<text>Byæ mo¿e. Muszê pomyœleæ, co dalej... S³uchaj, zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ wolnym stalkerem, wiêc pewnie bardziej odpowiada ci bycie niezale¿nym, ale rozwa¿ pójœcie za mn¹. Nie mam ju¿ nikogo, moi ludzie nie ¿yj¹... Nie poradzê sobie sam. Potrzebujê pomocy, jakiejkolwiek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_503">
		<text>Byæ mo¿e. Muszê pomyœleæ, co dalej... S³uchaj, zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Czystego Nieba, wiêc moja propozycja mo¿e ci siê nie spodobaæ, ale rozwa¿ pójœcie za mn¹. Nie mam ju¿ nikogo, moi ludzie nie ¿yj¹... Nie poradzê sobie sam. Potrzebujê pomocy, jakiejkolwiek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_504">
		<text>Byæ mo¿e. Muszê pomyœleæ, co dalej... S³uchaj, zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ cz³onkiem Wolnoœci, wiêc mo¿esz nie zgadzaæ siê z moimi przekonaniami, ale rozwa¿ pójœcie za mn¹. Nie mam ju¿ nikogo, moi ludzie nie ¿yj¹... Nie poradzê sobie sam. Potrzebujê pomocy, jakiejkolwiek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_505">
		<text>Byæ mo¿e. Muszê pomyœleæ, co dalej... S³uchaj, zdajê sobie sprawê, ¿e jesteœ Ekologiem, wiêc nie mo¿esz tak po prostu odejœæ, ale rozwa¿ pójœcie za mn¹. Nie mam ju¿ nikogo, moi ludzie nie ¿yj¹... Nie poradzê sobie sam. Potrzebujê pomocy, jakiejkolwiek.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_6">
		<text>Dobrze, Strie³ok, pomyœlê nad tym.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_61">
		<text>Wybacz, Strie³ok, ale nie mogê ot tak zrezygnowaæ z obecnych zobowi¹zañ. ¯egnaj, powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_7">
		<text>S³usznie. Trzymaj siê.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_dialogue_0">
		<text>Rozmawia³em z pu³kownik Diegtiariowem, agentem SBU. Ma rozkaz doprowadziæ ciê do przedstawicieli rz¹du... albo wyeliminowaæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_1">
		<text>Powiedz mu, ¿e nie jestem zainteresowany dalsz¹ wspó³prac¹ z wojskiem. Zawsze, kiedy coœ spartol¹ wol¹ udawaæ, ¿e nic siê nie sta³o i trzymaj¹ to w œcis³ej tajemnicy. Naprawianie ich b³êdów kosztuje zbyt wiele wysi³ku i kasy, nie wspominaj¹c w ogóle o konsekwencjach.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_2">
		<text>Ja to wiem, Strie³ok, ale musisz mnie wys³uchaæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_3">
		<text>No to s³ucham...</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_4">
		<text>Zdoby³em zaufanie Diegtiariowa. Jeœli uderzymy mocno, szybko i precyzyjnie, mo¿emy zaskoczyæ jego ludzi. Nie chcê tego robiæ, ale nie pozwolê, ¿eby ciê schwytali.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_400">
		<text>Patrz¹c na to, jak dobrze mu idzie, Diegtiariow na pewno ma teraz swobodê w podejmowaniu decyzji i pójdzie na kompromis. Jeœli zgodzisz siê ukryæ i zachowaæ to, co wiesz o Zonie tylko dla siebie pozwoli ci odejœæ. Mo¿esz na mnie liczyæ, jeœli nie dotrzyma s³owa.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_401">
		<text>Patrz¹c na to, jak dobrze mu idzie, Diegtiariow na pewno ma teraz swobodê w podejmowaniu decyzji i pójdzie na kompromis. Jeœli zgodzisz siê ukryæ i zachowaæ to, co wiesz o Zonie tylko dla siebie pozwoli ci odejœæ. Mo¿esz na mnie liczyæ, jeœli nie dotrzyma s³owa.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_402">
		<text>Patrz¹c na to, jak dobrze mu idzie, Diegtiariow na pewno ma teraz swobodê w podejmowaniu decyzji i pójdzie na kompromis. Jeœli zgodzisz siê ukryæ i zachowaæ to, co wiesz o Zonie tylko dla siebie pozwoli ci odejœæ. Mo¿esz na mnie liczyæ, jeœli nie dotrzyma s³owa.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_5">
		<text>Skoro tak twierdzisz... widocznie tak musi byæ. Zakoñczmy to raz na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_500">
		<text>W³aœciwie to mniej wiêcej taki by³ mój plan. Powiedz mu, ¿e siê zgadzam.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_6">
		<text>Okej, zróbmy to. ChodŸ za mn¹.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_0">
		<text>Pu³kownik nie ¿yje. Teraz wojsko trochê odpuœci ten poœcig za tob¹... przynajmniej na chwilê.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_1">
		<text>To by³ porz¹dny facet... Nie s¹dzê, ¿e bêd¹ kontynuowaæ misjê bez niego. Dziêkujê, ¿e siê za mn¹ wstawi³eœ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_100">
		<text>Bardzo mi przykro, ¿e to musia³o siê tak skoñczyæ, ale na szczêœcie i tym razem mogliœmy na ciebie liczyæ. Dziêkujê ci.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_2">
		<text>¯artujesz? Mia³bym post¹piæ inaczej po tym wszystkim, co razem prze¿yliœmy?</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_3">
		<text>To fakt... sporo razem przeszliœmy, nie da siê ukryæ. Cieszê siê z tej podró¿y, szkoda tylko, ¿e poma³u zmierza ku koñcowi... Znów bêdê musia³ siê ukryæ. Poszukam jakiegoœ lokum, o którym tym razem nie dowie siê przynajmniej po³owa Zony. Podejrzewam, ¿e nie bêdzie dane nam siê spotkaæ przez d³ugi, d³ugi czas.\n \nMo¿e w koñcu odwiedzê Doktora... mo¿e nawet uda mi siê zabraæ go ze sob¹. Kto to wie? Có¿... do zobaczenia. Dobrej ci Zony, stalker!</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_4">
		<text>I tobie nie chorowaæ, Strie³ok.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Zdaje siê, ¿e koniec koñców armijni pozwol¹ ci siê z tego wywin¹æ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Wiesz, ¿e to wszystko mog³o potoczyæ siê zupe³nie inaczej? Ale tak czu³em, ¿e Diegtiariow pójdzie na uk³ad. Mimo wszystko, kamieñ z serca.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Tak, cieszê siê. Chcia³bym, ¿ebyœmy wszyscy mogli zobaczyæ, jak to siê potoczy³o, ¿eby by³a tu ca³a dru¿yna, ale có¿... wci¹¿ to chyba najlepsze wyjœcie, na jakie mogliœmy liczyæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_101">
		<text>Tak, cieszê siê. Chcia³bym, ¿ebyœmy wszyscy mogli zobaczyæ, jak to siê potoczy³o, ¿eby by³a tu ca³a dru¿yna, ale có¿... wci¹¿ to chyba najlepsze wyjœcie, na jakie mogliœmy liczyæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_102">
		<text>To straszne, ¿e Ig³a i £otrzyk zginêli... a nam uda³o siê to rozwi¹zaæ pokojowo... by³o na wyci¹gniêcie rêki, ech... Potrzebujê czasu, muszê pochowaæ ich obok K³a i Ducha.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Tak, sytuacja by³a bardzo napiêta. Cieszê siê, ¿e mog³em pomóc j¹ roz³adowaæ.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_202">
		<text>Jestem przekonany, ¿e bêd¹ o nich kr¹¿yæ legendy takie, jak o tobie, Strie³ok.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Musimy siê zbieraæ. Potrzebna nam nowa kryjówka - taka, o której nie wie jeszcze po³owa Zony. Wiele razem przeszliœmy, ty i ja. I wiesz co? Cieszê siê z tej podró¿y, szkoda tylko, ¿e poma³u zmierza ku koñcowi...\n \nMo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Jestem pewien, ¿e zechce poznaæ moj¹ now¹ dru¿ynê, a potem... có¿, tylko Zona mo¿e wiedzieæ. Nie wiem, czy mia³em racjê, czy siê myli³em, ale jesteœmy w tym wszyscy razem... i za to jestem ci bardzo wdziêczny. Bywaj, dobrej ci Zony.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Musimy siê zbieraæ. Potrzebna nam nowa kryjówka - taka, o której nie wie jeszcze po³owa Zony. Wiele razem przeszliœmy, ty i ja. I wiesz co? Cieszê siê z tej podró¿y. Szkoda tylko, ¿e nie wszystkim uda³o siê dotrwaæ do jej koñca...\n \nMo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Jestem pewien, ¿e zechce poznaæ Ig³ê, a potem... có¿, tylko Zona mo¿e wiedzieæ. Nie wiem, czy mia³em racjê, czy siê myli³em, ale koniec koñców uda³o nam siê... i za to jestem ci bardzo wdziêczny. Bywaj, dobrej ci Zony.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_301">
		<text>Musimy siê zbieraæ. Potrzebna nam nowa kryjówka - taka, o której nie wie jeszcze po³owa Zony. Wiele razem przeszliœmy, ty i ja. I wiesz co? Cieszê siê z tej podró¿y. Szkoda tylko, ¿e nie wszystkim uda³o siê dotrwaæ do jej koñca...\n \nMo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Jestem pewien, ¿e zechce poznaæ £otrzyka, a potem... có¿, tylko Zona mo¿e wiedzieæ. Nie wiem, czy mia³em racjê, czy siê myli³em, ale koniec koñców uda³o nam siê... i za to jestem ci bardzo wdziêczny. Bywaj, dobrej ci Zony.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_302">
		<text>Muszê ju¿ iœæ. Potrzebna mi nowa kryjówka - taka, o której nie wie jeszcze po³owa Zony. Wiele razem przeszliœmy, ty i ja. I wiesz co? Cieszê siê z tej podró¿y. Szkoda tylko, ¿e ¿aden z moich towarzyszy nie dotrwa³ do jej koñca...\n \nMo¿e w koñcu odwiedzê Doktora. Mi³o bêdzie spotkaæ siê z jednym z nielicznych, jeszcze ¿yj¹cych przyjació³, a potem... có¿, to zale¿y od Zony. Nie wiem, czy mia³em racjê, czy siê myli³em, ale koniec koñców uda³o mi siê... i za to jestem ci bardzo wdziêczny. Bywaj, dobrej ci Zony.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>I tobie nie chorowaæ, Strie³ok. Do nastêpnego!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_0">
		<text>Lekko nie by³o. Jak do diab³a skoñczy³eœ w takim gównie?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_1">
		<text>Co jak, niespecjalnie przecie¿! Ot, t³ukliœmy siê z band¹ Monolców, a by³o ich od zajebania. I tego, tempo, jak nie wiem - kule œwista³y dooko³a g³owy, co chwila wybucha³y granaty, ci fanziole darli ryje... No to zwin¹³em siê stamt¹d do kinoteatru, ¿eby sobie chwilê cupn¹æ i odpocz¹æ... I to chyba by³ mój b³¹d.\n \nTam siê, kurwa, roi od zombiaków! No to co, dzida. Spierdoli³em stamt¹d ino szum... i znów wpad³em na jak¹œ hordê... Dobrze, ¿e siê tu zakrêci³eœ, bo powoli koñczy³y mi siê opcje. Dawaj, zwijamy siê st¹d do Pralni, czas najwy¿szy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_2">
		<text>Jasne. Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_0">
		<text>Uff... uda³o siê. Nie dziabn¹³ ciê ¿aden z tych umarlaków? Jak coœ, to wiesz... kto nam wyleczy lekarza?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_1">
		<text>Haha! Dobre! Zeszcza³bym siê ze œmiechu, gdyby nie to, ¿e prawie zeszcza³em siê ze strachu. Jeszcze raz, dziêki za pomoc, stary! Jestem twoim d³u¿nikiem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_2">
		<text>Nie ma za co, Ig³a.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_0">
		<text>Musimy zapierdalaæ! No rusz siê!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_1">
		<text>Jasne!</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_0">
		<text>Nie mam za wiele czasu, gadaj.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_jup_0">
		<text>Witaj.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_pri_0">
		<text>Och, to ty. Lepiej, ¿ebyœ nie anga¿owa³ siê w to bardziej.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_transmission_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_1">
		<text>To ja tu powinienem zadawaæ pytania, stalkerze. Hm... Chyba przyci¹gnêliœmy za du¿o uwagi. Tak czy siak, nazywam siê Diegtiariow, stopieñ - pu³kownik.\n \nNie ma co traciæ czasu na dyplomacjê. Mam dla ciebie propozycjê nie do odrzucenia - pomo¿esz mi i mojemu zespo³owi wyeliminowaæ wroga. S¹dzê, ¿e mo¿na na tobie polegaæ, skoro jesteœ cz³onkiem Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_100">
		<text>To ja tu powinienem zadawaæ pytania, najemniku. Hm... Chyba przyci¹gnêliœmy za du¿o uwagi. Tak czy siak, nazywam siê Diegtiariow, stopieñ - pu³kownik.\n \nNie ma co traciæ czasu na dyplomacjê. Mam dla ciebie propozycjê nie do odrzucenia - pomo¿esz mi i mojemu zespo³owi wyeliminowaæ wroga. Po wszystkim otrzymasz adekwatne wynagrodzenie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_110">
		<text>To ja tu powinienem zadawaæ pytania, stalkerze. Hm... Chyba przyci¹gnêliœmy za du¿o uwagi. Tak czy siak, nazywam siê Diegtiariow, stopieñ - pu³kownik.\n \nNie ma co traciæ czasu na dyplomacjê. Mam dla ciebie propozycjê nie do odrzucenia - pomo¿esz mi i mojemu zespo³owi wyeliminowaæ wroga. Po wszystkim otrzymasz adekwatne wynagrodzenie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_120">
		<text>To ja tu powinienem zadawaæ pytania, stalkerze. Hm... Chyba przyci¹gnêliœmy za du¿o uwagi. Tak czy siak, nazywam siê Diegtiariow, stopieñ - pu³kownik.\n \nNie ma co traciæ czasu na dyplomacjê. Mam dla ciebie propozycjê nie do odrzucenia - pomo¿esz mi i mojemu zespo³owi wyeliminowaæ wroga. S¹dzê, ¿e jako cz³onek Czystego Nieba rozumiesz, ¿e niektórych tajemnic lepiej nie ujawniaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_130">
		<text>To ja tu powinienem zadawaæ pytania, stalkerze. Hm... Chyba przyci¹gnêliœmy za du¿o uwagi. Tak czy siak, nazywam siê Diegtiariow, stopieñ - pu³kownik.\n \nNie ma co traciæ czasu na dyplomacjê. Mam dla ciebie propozycjê nie do odrzucenia - pomo¿esz mi i mojemu zespo³owi wyeliminowaæ wroga. Wiem, ¿e wy w Wolnoœci brzydzicie siê wojskiem, ale uznajmy, ¿e w ten sposób mo¿esz sp³aciæ d³ug Lokiego za moj¹ pomoc waszym ludziom w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_140">
		<text>To ja powinienem zadaæ to pytanie. Hm... Chyba przyci¹gnêliœmy za du¿o uwagi. Tak czy siak, nazywam siê Diegtiariow, stopieñ - pu³kownik.\n \nNie ma co traciæ czasu na dyplomacjê. Mam dla ciebie propozycjê nie do odrzucenia - pomo¿esz mi i mojemu zespo³owi wyeliminowaæ wroga. Zdajê sobie sprawê, ¿e najpewniej znalaz³eœ siê tu z powodu prowadzonych badañ, ale udowodni³eœ swoj¹ wartoœæ podczas walki z Grzechem. Zapewniam, ¿e docenimy ka¿d¹ formê pomocy, jak¹ uda nam siê uzyskaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_2">
		<text>Dobra, pomogê wam.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_21">
		<text>Wola³bym siê w to nie mieszaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_3">
		<text>Œwietnie. W tej chwili si³y wroga przebywaj¹ w Leœniczówce na po³udniowy zachód st¹d. Prowadzisz, my wchodzimy chwilê po tobie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_31">
		<text>Ju¿ siê wmiesza³eœ, wiêc obawiam siê, ¿e nie masz wielkiego wyboru... Powiedzmy, ¿e zdaj¹c raport nie wspomnê o naszym spotkaniu, co ty na to? Po akcji ja pójdê w jedn¹, a ty w drug¹ stronê. Oczywiœcie, jeœli nam pomo¿esz. No, zastanów siê jeszcze raz.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_4">
		<text>Dobra, pu³kowniku. Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_41">
		<text>Ech, psia maæ. Przekona³eœ mnie. Pomogê wam.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_0">
		<text>Dorwaliœmy wszystkich. Co dalej?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_1">
		<text>Jakie "wszystkich"? To byli tylko stra¿nicy, którzy zostali na ty³ach. Powinniœmy siê tu zaczaiæ i poczekaæ, a¿ reszta wróci ze zwiadu.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_2">
		<text>Reszta? Czyli ilu konkretnie?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_3">
		<text>Dziewiêciu wyszkolonych i uzbrojonych po zêby komandosów. Ich dowódca nosi egzoszkielet, wiêc przygotuj siê na to, ¿e nie bêdzie ³atwo go pokonaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_4">
		<text>Oby nie ogarnêli, ¿e coœ jest nie tak.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_0">
		<text>Teraz mamy wszystkich. Co dalej?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_1">
		<text>Przeszukaj ich cia³a. Ich kapitan powinien mieæ przy sobie PDA, chcia³bym rzuciæ na nie okiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_2">
		<text>Jasne.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_0">
		<text>Znalaz³em PDA kapitana.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_1">
		<text>Daj mi je. Zobaczymy, jaki maj¹ plan.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_2">
		<text>Kim w ogóle s¹ ci ludzie?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_3">
		<text>Przyjrza³eœ siê naszywkom na ich kombinezonach, co nie?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_4">
		<text>Tak, niby napisane, ¿e to jakieœ "UNISG", ale jeœli to byli naukowcy to ja jestem pieprzonym burerem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_5">
		<text>Mo¿e i byli, w dwa tysi¹ce jedenastym, kiedy powo³ali pierwszy oddzia³. Bior¹c pod uwagê ten ca³y bajzel w Zonie, który mia³ ostatnio miejsce - wojnê z Grzechem, potê¿n¹ misjê sprzed jakiegoœ czasu... Podejrzewamy, ¿e ONZ uzna³o, ¿e musz¹ przekszta³ciæ ich w grupê rozpoznawcz¹ specjalnego przeznaczenia.\n \nZwiadowcy, których uda³o nam siê schwytaæ twierdz¹, ¿e badaj¹ Zonê podobnie jak ekolodzy, ale dowiedzieliœmy siê, ¿e s¹ bardzo zaciekawieni okolicznoœciami jej powstania. A, uwierz mi, lepiej bêdzie, jeœli te okolicznoœci pozostan¹ na razie tajemnic¹.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_6">
		<text>Wow, powiedzia³eœ mi, o co w tym wszystkim chodzi. Czyli to jest ta chwila, w której dostajê strza³ w ty³ g³owy?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_7">
		<text>Nie, spokojnie. Prawdê mówi¹c, to nie pierwszy raz, kiedy wspó³pracujê z miejscowymi. Doceniam twoj¹ pomoc, wiêc, tak jak siê umawialiœmy, teraz otrzymasz ode mnie wynagrodzenie. I - zgodnie z umow¹ - to, ¿e bra³eœ udzia³ w mojej akcji pozostanie miêdzy nami.\n \nWci¹¿ musisz zapamiêtaæ jedn¹ rzecz - i mówiê ci to tylko i wy³¹cznie po kole¿eñsku - nikt, absolutnie nikt nie mo¿e poznaæ choæby najmniejszego szczegó³u operacji, w której bra³eœ udzia³. Im mniej bêdziesz gada³, tym mniej prawdopodobne jest to, ¿e któregoœ dnia nasi agenci zapukaj¹ do twoich drzwi.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_8">
		<text>Rozumiem. Có¿... wszystkiego dobrego, pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_0">
		<text>O! Nie s¹dzi³em, ¿e znów siê spotkamy, a ju¿ na pewno nie w takich okolicznoœciach. Co robisz na Janowie?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_1">
		<text>Zwiedzam. Wiesz, eksploracja, d³ugie, piesze wêdrówki, polowanie na najbardziej niebezpieczne stwory... Takie... powiedzmy, ¿e wakacje.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_2">
		<text>Inni stalkerzy nie maj¹ nic przeciwko?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_3">
		<text>A czemu mieliby mieæ? Wydaje mi siê, ¿e lokalsi wspominaj¹ mnie raczej pozytywnie - jako pomocnego, neutralnego stalkera. Chcia³bym, ¿eby tak pozosta³o.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_4">
		<text>Ta, jasne. To czemu wys³a³eœ mi wiadomoœæ? Nie spodziewa³em siê, ¿e akurat tobie potrzebny bêdzie towarzysz podró¿y.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_5">
		<text>Widzisz, ja tak naprawdê mam rêce pe³ne roboty. Jest kupa spraw, które muszê ogarniaæ jednoczeœnie. A ty podczas swojego pobytu w Zonie zawêdrowa³eœ naprawdê daleko... wiêc ka¿da pomoc, której udzielisz, by³aby przeze mnie bardzo doceniona... i odpowiednio wynagrodzona.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_6">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_7">
		<text>Potrzebujê, by ktoœ dostarczy³ paczkê jednemu z moich znajomych. Czeka niedaleko st¹d. Rzecz w tym, ¿e œciga go grupa "zbirów" - takich, jak ci, z którymi ostatnio razem walczyliœmy, wiêc paczkê musisz dostarczyæ szybko i dyskretnie. Wchodzisz w to?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_8">
		<text>Tak, nie ma problemu.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_9">
		<text>Wróæ do mnie po wszystkim.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_0">
		<text>Co do tej paczki...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_1">
		<text>O co chodzi?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_11">
		<text>Ufam, ¿e taki spec, jak ty nie ma z tym ¿adnych problemów?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_2">
		<text>A, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_20">
		<text>Dostarczy³em j¹ twojemu, em... znajomemu.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_200">
		<text>Ktoœ by³ szybszy, twój znajomy nie ¿yje. Znalaz³em go po dotarciu na miejsce spotkania.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_210">
		<text>Wybacz, nie by³em w stanie dostarczyæ jej na czas.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_3">
		<text>Œwietnie, oto twoja nagroda. I kolejne zadanie.\n \nInnemu znajomemu uda³o siê zinfiltrowaæ oddzia³ tych "zbirów". Od jakiegoœ czasu obserwuje ich nielegalne dzia³ania. Skontaktuj siê z nim i odbierz noœnik z danymi wywiadowczymi, które uda³o mu siê zebraæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_4">
		<text>A co z reszt¹ "zbirów", z którymi bêdzie twój znajomy? Nie zaczn¹ do mnie strzelaæ, kiedy tylko podejdê bli¿ej?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_5">
		<text>Bior¹c pod uwagê okolicznoœci, w jakich siê znaleŸli, ta konkretna grupa nie powinna robiæ ci k³opotu, o ile pójdziesz tam sam. Najwa¿niejsze, ¿eby nie domyœlili siê prawdziwego celu twojej wizyty.\n \nZnajomy zapyta ciê o niebezpieczne mutanty krêc¹ce siê w okolicy - odpowiesz mu, ¿e po drodze zaatakowa³o ciê stado œlepaków.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_6">
		<text>Okej, zajmê siê tym.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_300">
		<text>Cholera, to niedobrze. Bêdê musia³ opracowaæ inny plan dostarczenia przesy³ki. Mimo wszystko zas³ugujesz na ma³¹ nagrodê za sam¹ próbê. I mam dla ciebie coœ jeszcze.\n \nWidzisz, innemu mojemu znajomemu uda³o siê zinfiltrowaæ oddzia³ tych "zbirów". Od jakiegoœ czasu obserwuje ich nielegalne dzia³ania. Skontaktuj siê z nim i odbierz noœnik z danymi wywiadowczymi, które uda³o mu siê zebraæ.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_0">
		<text>Co do twojego znajomego...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_1">
		<text>Tak?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_2">
		<text>Nic, nie wa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_20">
		<text>Mam pendrive'a. Nikt siê nie zorientowa³.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_200">
		<text>Mam pendrive'a. Co prawda trochê siê zajeba³em z tym szpiegowskim has³em i sytuacja zrobi³a siê... nieco napiêta.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_3">
		<text>Dobra robota. W tym sektorze zrobi³em ju¿ prawie wszystko. Zosta³a jedna rzecz - "zbiry" co jakiœ czas przetrz¹saj¹ star¹ fabrykê Jupiter. Nie chcê, ¿eby znaleŸli cokolwiek poufnego, o ile coœ takiego w ogóle jeszcze mo¿na tam znaleŸæ, wiêc na wszelki wypadek powinniœmy siê ich pozbyæ. Lepiej dmuchaæ na zimne.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_4">
		 <text>Masz racjê, ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_300">
		<text>Ty... ja pierdole, przecie¿ to by³o banalne has³o! Po kimœ z takim CV spodziewa³em siê czegoœ wiêcej... Dobrze, ¿e choæ pena uda³o ci siê odebraæ.\n \nW tym sektorze zrobi³em ju¿ prawie wszystko. Zosta³a jedna rzecz - "zbiry" co jakiœ czas przetrz¹saj¹ star¹ fabrykê Jupiter. Nie chcê, ¿eby znaleŸli cokolwiek poufnego, o ile coœ takiego w ogóle jeszcze mo¿na tam znaleŸæ, wiêc na wszelki wypadek powinniœmy siê ich pozbyæ. Lepiej dmuchaæ na zimne.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_0">
		<text>Trup œciele siê gêsto. Skoñczyliœmy ju¿?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_1">
		<text>Jak na razie zneutralizowaliœmy bezpoœrednie zagro¿enie. Teraz powinniœmy przeszukaæ fabrykê w poszukiwaniu pozosta³ych dokumentów. By³em tu kilka lat temu, ale mog³em coœ przeoczyæ. Mia³em wtedy sporo na g³owie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_2">
		<text>Dobra. Czyli teraz bawimy siê w Indiana Jonesów... œwietnie.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_0">
		<text>Znalaz³em jakieœ papiery, to chyba to.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_1">
		<text>Dok³adnie. Dobrze, w Jupiterze zrobiliœmy, co siê da³o. Teraz czas znikn¹æ, operacja £una wci¹¿ trwa. Muszê zaj¹æ siê paroma sprawami we wschodniej Prypeci, ale ty nie musisz siê w to anga¿owaæ. Dziêki za pomoc, na razie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_2">
		<text>Do zobaczenia, pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_0">
		<text>Szlag, spóŸniliœmy siê. Jeœli cokolwiek tu by³o, jest ju¿ w rêkach UNISG. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_1">
		<text>Gówno. Teraz bêdê mia³ teraz mocno pod górkê, ot co. I tak w Jupiterze zrobiliœmy, ile siê da³o. Muszê siê st¹d zmywaæ, ratowaæ operacjê. We wschodniej Prypeci wysz³a jakaœ sprawa, któr¹ muszê siê zaj¹æ, ale nie musisz mi przy tym asystowaæ. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_2">
		<text>Do zobaczenia, pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_0">
		<text>Co tu siê dzieje, pu³kowniku?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_1">
		<text>£atwo o tym zapomnieæ, ale wci¹¿ jestem oficerem S³u¿by Bezpieczeñstwa Ukrainy i mam rozkazy do wykonania. Zona ma wiele tajemnic, które nie mog¹ wyjœæ na jaw, jednak niektórzy odkryli ju¿ o wiele za du¿o, by SBU czu³o siê z tym komfortowo. Jedn¹ z takich osób jest Strie³ok i UNISG doskonale zdaje sobie z tego sprawê.\n \nMoim g³ównym celem jest zapobiegniêcie dalszemu wyciekowi œciœle tajnych informacji. W tej chwili muszê sprawiæ, by Strie³ok zosta³ objêty rz¹dowym nadzorem i przekonaæ go, ¿eby wznowi³ wspó³pracê jako nasz konsultant naukowy. Albo go wyeliminowaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_2">
		<text>Czy ty powa¿nie próbujesz schwytaæ Strie³oka? Jednego z najbardziej doœwiadczonych stalkerów w ca³ej Zonie? Przecie¿ ten goœæ od lat walczy z Monolitem i jak dot¹d ca³y czas jest gór¹.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_3">
		<text>Powiem ci tak - do tej pory operacja £una to jakiœ jebany ¿art. UNISG odkry³o tyle, ¿e ONZ bez przeszkód przejmie kontrolê nad Zon¹ i chuja bêdziemy mieli do gadania. I tak mam ju¿ przejebane jak b¹k, ale przynajmniej mogê jeszcze kontrolowaæ straty. Zawsze to coœ. Nie mogê pozwoliæ, by komukolwiek - w³¹czaj¹c ciebie - uda³o siê porozmawiaæ ze Strie³okiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_300">
		<text>Operacja £una jest jak dot¹d wielkim sukcesem. Ochroniliœmy przed UNISG wszystkie nasze tajemnice. Prawdopodobnie teraz ONZ ich zdemilitaryzuje, albo i ca³kowicie wycofa z Zony. Sytuacja jest stabilna, pozostaje nam tylko domkn¹æ wszystkie niedokoñczone sprawy i zakoñczyæ operacjê. W zwi¹zku z tym, nie mo¿emy pozwoliæ nikomu porozmawiaæ ze Strie³okiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_310">
		<text>Operacja £una nie przebiega po naszej myœli. UNISG zdoby³o wystarczaj¹c¹ iloœæ informacji, aby zapewniæ sobie dodatkowe finansowanie i wsparcie ONZ. Sytuacja jest powa¿na i nie mo¿emy zawieœæ podczas ratowania tego, co nam jeszcze zosta³o. Nie mogê pozwoliæ, by komukolwiek - w³¹czaj¹c ciebie - uda³o siê porozmawiaæ ze Strie³okiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_320">
		<text>Jak na razie operacja £una przebiega zgodnie z planem. Chocia¿ UNISG zdoby³o jakieœ strzêpy informacji, nie wystarczy im to, aby przekonaæ ONZ do finansowania ich przez kolejny rok czy dwa. Sytuacja nam sprzyja, pozostaje tylko domkn¹æ wszystkie niedokoñczone sprawy i zakoñczyæ operacjê. W zwi¹zku z tym, nie mo¿emy pozwoliæ nikomu porozmawiaæ ze Strie³okiem.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_4">
		<text>Uspokój siê. S³uchaj, przykro mi, ¿e dosz³o do tego wszystkiego. Czy to naprawdê konieczne?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_400">
		<text>Cieszê siê, ¿e mog³em pomóc ci osi¹gn¹æ tak wiele. Jest jakaœ szansa, ¿e jeœli poproszê o przys³ugê, to mi nie odmówisz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_410">
		<text>Nie jest tak Ÿle, nie musisz tego robiæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_420">
		<text>Cieszê siê, ¿e mog³em ci choæ trochê pomóc w osi¹gniêciu tego wszystkiego. Jest jakaœ szansa, ¿e jeœli poproszê o przys³ugê, to mi nie odmówisz?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_5">
		<text>Tak, absolutnie. I obawiam siê, ¿e musisz z nami dalej wspó³pracowaæ, chyba, ¿e wolisz, ¿eby ktoœ zamiót³ ciê pod dywan.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_500">
		<text>To operacja wojskowa, chocia¿ fakt, znacz¹co przyczyni³eœ siê do jej sukcesu. Jakiego rodzaju przys³ugê masz na myœli?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_510">
		<text>Obawiam siê, ¿e jednak muszê. Mam tylko nadziejê, ¿e ty zechcesz wspó³pracowaæ. Nie chcê, ¿eby i ciebie po wszystkim ktoœ zamiót³ pod dywan.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_520">
		<text>To operacja wojskowa i nie jestem pewien, czy mam wystarczaj¹co d³ugie rêce, by wyœwiadczyæ ci jak¹œ "przys³ugê", ale œmia³o. Zobaczymy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_6">
		<text>No to chuj, no. Wielkiego wyboru nie mam.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_61">
		<text>Mam ju¿ tego, kurwa, doœæ, Diegtiarow. Czas siê ciebie pozbyæ, ju¿ dawno powinienem by³ to zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_600">
		<text>Myœlê, ¿e obaj wiemy, ¿e Strie³ok nie bêdzie chcia³ pójœæ z tob¹ po dobroci. Pozwól, ¿e spróbujê go przekonaæ, mo¿e uda siê wypracowaæ jakiœ kompromis - co powiesz na to, ¿e on ukryje siê razem z ca³¹ swoj¹ wiedz¹, a ty w zamian nie bêdziesz go d³u¿ej œciga³?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_7">
		<text>Jak dla mnie, brzmi doœæ rozs¹dnie. Dowództwu siê to nie spodoba, ale myœlê, ¿e mam doœæ swobody, by pozwoliæ mu "uciec", bior¹c pod uwagê ogólny sukces operacji. Okej. Masz dziesiêæ minut, idŸ z nim pogadaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_8">
		<text>Dziêki, pu³kowniku. Wierz mi, to najlepsze wyjœcie dla nas wszystkich.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_0">
		<text>Jest tak, jak chcia³eœ. Strie³ok ju¿ nigdy nie ujawni ¿adnych tajemnic.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_1">
		<text>Nie by³o to najlepsze rozwi¹zanie, ale nie mieliœmy wielkiego wyboru... Przynajmniej teraz operacja £una nie jest ca³kowit¹ pora¿k¹... Mo¿esz odejœæ, o ile przysiêgniesz trzymaæ gêbê na k³ódkê. Pamiêtaj, bêdziemy ciê obserwowaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_100">
		<text>To nie by³o najlepsze rozwi¹zanie, ale skoro zadzia³a³o... Przynajmniej teraz mo¿emy powiedzieæ, ¿e operacja £una by³a w jakimœ stopniu udana. W dowód wdziêcznoœci dla twojego umiarkowanego wk³adu mogê pozwoliæ ci odejœæ, jeœli przysiêgniesz, ¿e to, co widzia³eœ zostanie tylko i wy³¹cznie miêdzy nami. Pamiêtaj, ¿e bêdziemy mieæ na ciebie oko.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_2">
		<text>Zgodzi³em siê tylko dlatego, ¿ebyœ i ty, i twoja banda zakutych ³bów wreszcie da³a mi spokój. Nie mam zamiaru nikomu mówiæ o tym, czego dowiedzia³em siê o Zonie, gwarantujê.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_3">
		<text>S³usznie. Bez urazy, ale mam nadziejê, ¿e ju¿ siê nie spotkamy.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_300">
		<text>Bardzo dobrze. Prawdopodobnie ju¿ siê nie spotkamy, ale jak mniemam, odpowiada ci taki uk³ad.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_4">
		<text>¯egnaj, pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Kolejny oddzia³ UNISG gryzie glebê, nie potrzeba nam wiêcej przemocy. Strie³ok zapewnia, ¿e zadba o to, ¿eby nikt go nie znalaz³.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Gdybym to ja mia³ oceniaæ, powiedzia³bym, ¿e zrobi³eœ kawa³ dobrej roboty. Mo¿ecie odejœæ, ty i Strie³ok. Nie bêdziemy was œcigaæ.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Dobra robota. Pozwolimy Strie³okowi odejœæ, ale bêdziemy go obserwowaæ. To samo tyczy siê ciebie.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Brzmi nieŸle. Nawet przyjemnie by³o z wami wspó³pracowaæ, pu³kowniku.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Powiem to jeszcze raz: œwietna robota. Mo¿e pewnego dnia znów trafi siê okazja do wspó³pracy. Do nastêpnego.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Spisa³eœ siê ca³kiem nieŸle. Mo¿esz odejœæ i wróciæ do swoich zajêæ. Do widzenia.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Do zobaczenia, pu³kowniku.</text>
	</string>
	
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_0">
		<text>Tak? Czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_1">
		<text>Mam dla ciebie przesy³kê od pu³kownika Diegtiarowa.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_2">
		<text>Dobra, dawaj j¹.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_3">
		<text>To wszystko?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_4">
		<text>Tak, nie ma czasu do stracenia. Mo¿esz odejœæ.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_5">
		<text>Powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_0">
		<text>Czego tu szukasz?! Sytuacja w obozie jest doœæ napiêta, wiêc jeœli nie szukasz k³opotów lepiej trzymaj siê z dala!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_1">
		<text>Jestem tylko pos³añcem. Wspólny znajomy chcia³, ¿ebym poinformowa³ ciê o aktywnoœci mutantów w pobli¿u.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_2">
		<text>Rozumiem. Wiêc jak minê³a ci podró¿? Coœ niebezpiecznego krêci siê w okolicy?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_3">
		<text>Po drodze zaatakowa³o mnie stado œlepaków.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_301">
		<text>WyobraŸ sobie, ¿e po drodze zaatakowa³o mnie stado œlepaków.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_30">
		<text>Po drodze zosta³em zaatakowany przez sforê nibypsów.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_31">
		<text>Po drodze zaatakowa³ mnie nibyolbrzym.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_40">
		<text>Eee, jesteœ pewien?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_50">
		<text>Kurwa, ale z ciebie idiota! Bierz to i wypierdalaj!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_4">
		<text>Mhm, taa... Bêdziemy mieli je na oku, dziêki. WeŸ to i spadaj.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_5">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_60">
		<text>Kurwa maæ...</text>
	</string>
	
	<string id="military_tarasov_dialog_start_0">
		<text>Kolejna misja w Zonie...</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_0">
		<text>Ruszamy. Ruchy, ruchy, ruchy!</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_1">
		<text>Ech, kto by pomyœla³, ¿e ten stalker pomaga³ nam raptem parê lat temu... Có¿, rozkaz to rozkaz.</text>
	</string>
</string_table>