<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
     <string id="oso_chernobyl_crush_0">
        <text>Katastrofa z 1986 roku to równie¿ wasza robota?</text>
    </string>
    <string id="oso_chernobyl_crush_1">
        <text>Nie, z tym akurat nie mieliœmy nic wspólnego. Wiêkszoœæ z nas stawia³a wtedy pierwsze kroki w badaniach naukowych. Strefy Czarnobylskiej nie wykorzystywano w charakterze poligonu testowego a¿ do roku 1989.</text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_0">
        <text>Czym s¹ "trupiarki"?</text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_1">
        <text> Samochody by³y u¿ywane do wysy³ania naszych "agentów" w g³¹b Zony. Infiltrowali oni stalkerskie spo³ecznoœci i przekazywali im nasze rozkazy. Niestety, wiêcej ni¿ po³owa ze stalkerów umiera podczas transportu, poniewa¿ Zona jest bardzo niestabilna. Ty by³eœ jednym z kilku naszych agentów wys³anych, aby zabiæ Strie³oka. Teraz próbujemy ustaliæ przyczynê naszej pomy³ki.</text>
    </string>
    <string id="oso_no_0">
        <text>Nie zamierzam pomagaæ wam w tym szaleñstwie.</text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_11">
        <text>Witaj Strie³ok. Zapewne masz do mnie wiele pytañ. Có¿, pytaj wiêc a póŸniej zdecydujemy co z Tob¹ pocz¹æ.</text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_21">
        <text>Wybór nale¿y do Ciebie, Strie³ok.</text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_0">
        <text>Co w³aœciwie oznacza tatua¿ "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_1">
        <text>S.T.A.L.K.E.R. jest akronimem kodu, który u¿ywamy do naznaczania agentów zaprogramowanych dla celu poszczególnych misji. Twoj¹ misj¹, jako naszego agenta by³o zabicie Strie³oka i zlikwidowanie jego grupy. Byli oni zbyt blisko odkrycia pewnych faktów, o których istnieniu nie powinni wiedzieæ. Stworzyliœmy sieæ pól psionicznych na drodze do centrum Zony, z zamiarem rekrutowania agentów.\n \nJedno z takich pól nazywa siê Mózgozwêglaczem. Kiedy stalker próbuje dotrzeæ do centrum Zony, aby wypowiedzieæ ¿yczenie, przejmujemy kontrolê nad jego œwiadomoœci¹ i programujemy go do wykonania konkretnej misji. B³êdem jaki pope³niliœmy, by³ cel Twojej konkretnej misji - zabicie samego siebie.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_0">
        <text>Co teraz ze mn¹ bêdzie?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_1">
        <text>Jesteœ sol¹ w naszym oku. Nieszczêœliwie, uda³o Ci siê umykaæ naszej uwadze przez bardzo d³ugi czas. Od momentu powstania Zony, wiele osób próbowa³o dotrzeæ do centrum, a na to nie mogliœmy sobie pozwoliæ. Ludzkoœæ nie jest gotowa, aby poznaæ prawdê.\n \nDlatego te¿ rekrutujemy stalkerów, obiecuj¹c im spe³nienie ich najskrytszych pragnieñ. Nastêpnie wysy³ani s¹ oni do obrony tajemnic Strefy.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_0">
        <text>Czym jest Zona? Jak powsta³a?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_1">
        <text>To co widzisz jest rezultatem nierozwa¿nej interwencji w noosferê Ziemi. Próby oddzia³ywania na ni¹, spowodowa³y jej pêkniêcie. Zona jest fizyczn¹ manifestacj¹ tego wypadku. Problem le¿y g³êbiej ni¿ jesteœ w stanie to sobie wyobraziæ.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_0">
        <text>Co dalej?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_1">
        <text>To zale¿y od Ciebie. Strefa siê rozrasta. Próbujemy zatrzymaæ jej ekspansjê ale ludzkoœæ wydaje siê byæ przeciwna naszym dzia³aniom. Nasze zasoby nie s¹ nieskoñczone, a cia³a po³¹czone ze Œwiadomoœci¹-Z w koñcu umr¹. Jeœli do³¹czysz do nas, mo¿emy powstrzymaæ ekspansjê Zony. Jeœli jednak zdecydujesz inaczej, nie jesteœmy w stanie przewidzieæ rezultatu Twoich dzia³añ.</text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_0">
        <text>Kim jesteœ?</text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_1">
        <text>Jesteœmy skutkiem eksperymentu, którego celem by³o stworzenie ogromnej œwiadomoœci nazwanej "Œwiadomoœci¹-Z". Œwiadomoœci siedmiu ochotników zosta³y po³¹czone podczas eksperymentu, prowadz¹cego do stworzenia œwiadomoœci, któr¹ jesteœmy obecnie. Natychmiast podporz¹dkowaliœmy sobie tych, którzy prowadzili eksperyment i wyznaczyliœmy im swoje zadania.\n \nWed³ug naszych obliczeñ, Ziemia jest otoczona przez specjalne pole informacyjne, tak zwan¹ noosferê. Zawiera ona w sobie wszystkich mieszkañców planety z ich kognitywnymi zdolnoœciami. Naszym g³ównym celem by³o wykonanie ma³ych poprawek w noosferze, które pozwoli³y by na usuniêcie takich przymiotów jak gniew, okrucieñstwo, chciwoœæ oraz innych czynników zagra¿aj¹cych naszej planecie. Jednostki s¹ niezdolne aby samodzielnie oddzia³ywaæ na noosferê, jednak "Œwiadomoœæ-Z" mo¿e to robiæ. Niestety pope³niliœmy b³¹d i nasza ingerencja spowodowa³a powstanie Zony, któr¹ od tamtej pory staramy siê opanowaæ.</text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_0">
        <text>Dlaczego tutaj?</text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_1">
        <text>To by³o najlepsze miejsce. Po eksplozji w 1986 roku bardzo niewielu ludzi pozosta³o na tym obszarze, wiêc mogliœmy spokojnie pracowaæ bez obawy odkrycia naszej dzia³alnoœci. Pozosta³o tutaj wiele potê¿nych anten, które s¹ niezmiernie wa¿ne dla naszych kognitywnych eksperymentów optymalizacyjnych.</text>
    </string>
    <string id="oso_yes_0">
        <text>Zgadzam siê na przy³¹czenie siê do projektu "Œwiadomoœæ-Z".</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_11">
        <text>Tyle czeka³em na t¹ chwilê... Skoro nie mogê wyjœæ do œwiata, to niech œwiat przybêdzie do mnie!</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_12">
        <text>Kim lub czym jesteœ?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_13">
        <text>Popatrz na mnie, jestem Twoim bratem! Przebywa³em w tym zamkniêciu przez szesnaœcie lat! Nie jestem pewien... czy dobrze widzê? To mo¿e byæ tylko kolejna iluzja.\n \nPowiedz mi co widzisz! Czy widzisz mnie stoj¹cego naprzeciw Ciebie? Czy nie jestem wystarczaj¹co czysty dla swojego stwórcy?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_14">
        <text>Jak siê czujesz?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_15">
        <text>Zaniesiesz œwiatu wiadomoœæ, cz³owieku. Twoja fizyczna forma bardzo dobrze pos³u¿y temu zadaniu. Zona zwiêkszy swój obszar, z Twoj¹ pomoc¹, oczywiœcie.</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_16">
        <text>Co jeœli zdecydujê siê nie przekazaæ œwiatu tej "wiadomoœci"?</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_17">
        <text>Umrzesz. Najpierw jednak... trochê siê zabawimy. Mogê byæ duchem, pijawk¹ lub kontrolerem, to i tak bez znaczenia. Z³ap mnie jeœli potrafisz!</text>
    </string>
    <string id="warlab_entity_start_18">
        <text>...</text>
    </string>
</string_table>
