<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>NieŸle siê tu urz¹dzi³eœ.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>A ¿ebyœ wiedzia³! Witaj w Hangarze, mamy tu niewielki bar i przytu³ek dla myœliwych... przynajmniej w jakiejœ czêœci.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>I co ciekawego dzieje w tym twoim barze?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>Mówi¹c w skrócie - to ma³e el dorado dla ³owców, myœliwych i poszukiwaczy zwierzyny. Niewa¿ne, czy robisz to zawodowo, hobbystycznie, czy dopiero stawiasz pierwsze kroki. Wpadasz do mnie, a ja ci mówiê, co i gdzie trzeba ustrzeliæ.\n \nMam du¿y popyt na trofea - chyba nigdzie w Zonie nie znajdziesz lepszych stawek za kopyta czy rogi. Serio. Z racji fachu i kontaktów oferujê bardzo korzystne ceny za szpej myœliwski i bety zwi¹zane z surwiwalem - mam ¿arcie, apteczki, broñ, amunicjê, no¿e myœliwskie.\n \nU mnie zawsze na pierwszym miejscu by³¹ chêæ dzielenia siê pasj¹. Zreszt¹, nie zale¿y mi, ¿eby zarabiaæ na tym kokosy. Robiê to, bo lubiê.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>Mieszka tu na sta³e ktoœ oprócz ciebie?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Ech, kiedyœ tak, mia³em tu kilku kumpli. Gonta, Traper, Lis... mówi¹ ci coœ te ksywy? Byliœmy w jednym kole ³owieckim, jeszcze zanim powsta³a Zona. Przybyliœmy tu w poszukiwaniu nowych wyzwañ. Kupê lat ich nie widzia³em - ostatnio... ostatnio jak chowaliœmy Lisa. Có¿, ja jestem tutaj, oni te¿ maj¹ swój rewir do obrobienia.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Mo¿e kiedyœ uda mi siê z nimi spotkaæ.</text>
	</string>

	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>Jak myœlisz, czemu ci z Pchlego Targu nie mieszkaj¹ w hangarze? Wydaje siê o wiele bezpieczniejszy.</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Wiesz co? Mo¿e siê mylê, ale coœ mi siê zdajê, ¿e ktoœ z Powinnoœci p³aci im sporo siana, ¿eby tam siedzieli. Spójrz tylko na to miejsce, z góry wszystko widaæ, jak na d³oni, jakbyœ na ambonie siedzia³. Od Doliny Mroku po Rostok, nikt siê nie przeœlizgnie. A ch³opaki pewnie tam siedz¹, obserwuj¹ i wysy³aj¹ raporty.\n \nZreszt¹, nie zniós³bym ich tu. Jedyne, na co polowali, to muchy w sraczu. I tylko "kasa, kasa, kasa!". No nie da³bym rady, nawet nie mielibyœmy o czym gadaæ. W sumie cieszê siê, ¿e te przekupy nie mia³y ochoty tu zamieszkaæ.</text>
	</string>

	<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>Mo¿esz mi powiedzieæ cokolwiek o mutantach?</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
		<text>Na pewno kojarzysz te ma³e, wredne upierdliwce, tuszkany. Takie myszoskoczki z wielkimi uszami. W pojedynkê krzywdy ci nie zrobi¹, poza tym, ¿e wystrzelasz ca³ego maga, bo gnidy s¹ mega zwinne i ciê¿ko je trafiæ. Za to jak dopadnie ciê ca³a chmara, to mo¿esz zaczynaæ siê modliæ. Zna³em naprawdê starych wyjadaczy ze¿artych ¿ywcem przez te gnojki, powa¿nie.\n \nKiedyœ by³a taka historia, ¿e oddzia³ Powinnych dosta³ prikaz oczyszczenia gniazda juchoci¹gów. Ci debile rozbili po drodze obóz gdzieœ po œrodku kompleksu w Agropromie. Jeden polaz³ na patrol, a drugi siedzia³ i bawi³ siê PDA. Nikogo nie wystawili na noc na wartê. ZnaleŸli ich dopiero rano.\n \nWszyscy mieli gard³a wy¿arte na wylot. Ewidentnie zajê³y siê nimi tuszkany - ¿adna inna bestia nie zostawia takich œladów. Do tej pory nikt nie wie, czemu rzuci³y siê na szyje, ale kompletnie nie tknê³y twarzy czy r¹k, które tamci mieli przecie¿ ods³oniête.\n \nWiesz, czemu zginêli? Z g³upoty. Nikt do tej pory nie wie, co i jak tam naprawdê by³o, ale kogo o to nie spytasz powie ci, ¿e tylko nadête bufony nie wystawiaj¹ na noc wartownika. A jak zapytasz o tuszkany, to ka¿dy ci powie, ¿e najlepiej spieprzaæ od nich do miejsca, w którym ¿aden szczur ciê nie dosiêgnie i kosiæ je z góry.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
		<text>Ka¿dy œwie¿ak na pewno nie raz i nie dwa musia³ spieprzaæ przed psami - niektórzy jeszcze na Pograniczu, bo czasem siê zdarzy, ¿e œlepaki jakoœ przelez¹ na drug¹ stronê Kordonu. Z daleka nie ró¿ni¹ siê tak bardzo od normalnych zwierz¹t. No s¹ œlepe, fakt, ale to ich w ¿aden sposób nie ogranicza, bo zamiast tego maj¹ niesamowity wêch i s³uch. Pocz¹tkuj¹cy stalker to ¿adne wyzwanie dla sfory doros³ych osobników, a i weteranom potrafi¹ napsuæ krwi.\n \nPamiêtam, parê lat temu by³a w Rostoku spora awantura, bo ktoœ im non stop podkrada³ ¿arcie. Wiesz, jak takie coœ dzia³a na bandê znerwicowanych facetów - momentalnie wszyscy robi¹ siê podejrzliwi, zaczyna siê patrzenie na rêce... Powinnoœæ œci¹gnê³a ludzi ze swoich posterunków, ¿eby wzmocniæ ochronê w Barze.\n \nW koñcu któregoœ dnia obczaili, ¿e jakiœ pies próbuje przeleŸæ przez dziurê w p³ocie. No to cyk, jeden strza³ i po sprawie. Nastêpnego ranka do Baru przychodzi facet, z daleka widaæ, ¿e ¿aden kocur - goœæ mia³ wiêcej szpeju, ni¿ Sidorowicz sad³a. Podchodzi do Barmana i pyta, czy nie widzieli w okolicy jego psa... Ten oczywiœcie wie, co siê sta³o, ale pali Jana, ¿e nic nie s³ysza³ i ¿eby tamten poszed³ do Powinnoœci.\n \nCo siê okaza³o, goœæ mia³ psa od szczeniaka, a sam by³ sierot¹. Przeci¹gn¹³ go przez Kordon jak szed³ do Zony i tak sobie tutaj ¿yli, a¿ go Powinni odstrzelili. To musia³a byæ dla niego ogromna strata.\n \nJa osobiœcie nie wiem, po co do Zony zwierzê zabieraæ, ale powiedzmy, ¿e rozumiem. Jak potrzebuj¹, niech bior¹, co mi do tego. Tylko potem s¹ problemy, jak trzeba siê t³umaczyæ, albo ktoœ ci pieska odstrzeli, bo sobie pomyœli, ¿e mutant.\n \nA w ogóle, to za jakiœ czas siê okaza³o, ¿e to ¿arcie nie pies krad³, a któryœ z przesiaduj¹cych w Barze ¿uli.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
		<text>S¹ w Zonie psy - powiedzmy, ¿e "normalne" tyle, ¿e œlepe - i nibypsy. Czemu "niby"? Bo z psami jako gatunkiem maj¹ niewiele wspólnego. Te bestie wyewoluowa³y z ¿yj¹cych w okolicznych lasach wilków.\n \nGdy spotkasz gdzieœ samotnego nibypsa, to jeszcze pó³ biedy - mo¿esz go odstrzeliæ, zanim ciê wywêszy i zacznie szar¿owaæ, tak jak zwyk³ego sobakê, ale ca³a wataha to ju¿ nie przelewki. Tym bardziej, ¿e niektóre z nich maj¹ we ³bach coœ, co powoduje, ¿e tworz¹ ci w g³owie swoje nierzeczywiste klony, które w jakiœ sposób mog¹ zadaæ ci ca³kiem rzeczywiste obra¿enia. To chore, stary, ale có¿, Zona...\n \nWyobraŸ sobie - widzisz nibysobakê i podchodzisz bli¿ej, ¿eby go odstrzeliæ. A tu nagle z jednego robi siê szeœæ i wszystkie naraz zrywaj¹ siê do biegu, ¿eby ciê wpierdoliæ. Zaczynasz strzelaæ, tamte po prostu znikaj¹, a na ich miejsce pojawiaj¹ siê nowe. I niby nie istniej¹, ale w jakiœ niezbadany sposób mog¹ zrobiæ ci kuku.\n \nW takiej sytuacji najwa¿niejsze, to znaleŸæ prawdziwego - zwykle trzyma siê gdzieœ z ty³u i nie atakuje tak zajadle, jak reszta. Jak siê go pozbêdziesz, fantomy momentalnie znikaj¹. Inaczej nie ma sensu z nimi walczyæ - wystrzelasz siê tylko z ammo i ryzykujesz, ¿e solidnie ciê pokiereszuj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
		<text>Powiem ci coœ o snorkach. Najczêstsz¹ i chyba w sumie najbardziej prawdopodobn¹ teori¹, sk¹d wziê³y siê te poczwary jest ta, wed³ug której mieliby to byæ ¿o³nierze pilnuj¹cy Zony w czasie Pierwszej Emisji. Radiacja i promieniowanie psioniczne zrobi³y swoje, zmieniaj¹c je w coœ... na pierwszy rzut oka ca³kiem podobnego do zombi, tylko jeszcze bardziej zezwierzêconego. Jak to siê sta³o, ¿e ³a¿¹ na czterech i tak szybko uros³y im te zêbiska, tego nie wiem.\n \nTo jedne z najgorszych bestii, na jakie mo¿na siê natkn¹æ w tej pieprzonej Zonie. W wysokiej trawie ich nie widaæ - serio, stary, mo¿esz iœæ i go nadepn¹æ, bo sobie nie zauwa¿y³eœ. I wtedy to ju¿ piŸdziec z tob¹. Potrafi¹ kopaæ, jak karateki, drapaæ, ale najgorsze s¹ ich skoki... Widzia³em osobniki, które bez najmniejszego wysi³ku skaka³y miêdzy budynkami. I pomyœl sobie teraz, ¿e leci na ciebie takie rozpêdzone sto kilo krwio¿erczej bestii, które pojawi³o siê dos³ownie znik¹d. Nic fajnego.\n \nJu¿ jeden stanowi wyzwanie, nawet dla doœwiadczonego ³owcy, a te gadziny najczêœciej szwendaj¹ siê w stadach. Jak ciê otocz¹, to w zasadzie mo¿esz sobie strzeliæ w ³eb. Bêdzie proœciej, naprawdê.\n \nNo chyba, ¿e masz zajebist¹ wolê walki i jesteœ mega opanowany, wtedy mo¿esz próbowaæ. Najwa¿niejsze, to unikaæ skoków. Jak tylko zobaczysz, ¿e mutant sk³ada siê, ¿eby siê na ciebie rzuciæ, wyczekaj moment, a¿ ruszy i od razu odskakuj w bok. To jedyny sposób. Wtedy pruj po plecach ile wlezie, zanim zd¹¿y siê obróciæ.\n \nChyba, ¿e jesteœ jak Rambo, masz jaja z betonu i œmierci siê nie boisz, to mo¿esz próbowaæ odstrzeliæ takiego jeszcze w powietrzu - wtedy on nie ma szansy na unik, ale pamiêtaj, ¿e jak nie zejdziesz mu z drogi, to runie na ciebie sto kilo martwej bestii i tak czy siak jesteœ skoñczony.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
		<text>Na pewno widzia³eœ choæ jeden z tych szmirowatych amerykañskich filmów, w których hordy zombi w³ócz¹ siê po mieœcie, chrz¹kaj¹, jêcz¹ i próbuj¹ naparzaæ durnych ma³olatów go³ymi rêkami. W Zonie sprawa z nimi ma siê trochê inaczej.\n \nWiêkszoœæ zombi tutaj to po prostu stalkerzy, którym Zona nie przepuœci³a i albo nie spieprzyli na czas przed emisj¹, albo podeszli za blisko Mózgozwêglacza i coœ im siê poprzestawia³o pod kopu³¹. Spora czêœæ z nich, wbrew pozorom, jeszcze jako tako kojarzy rzeczywistoœæ - na tyle przynajmniej, ¿eby próbowaæ siê komunikowaæ i korzystaæ z broni.\n \nNiedawno z³o¿y³ mi wizytê jeden z przyjació³. Opowiada³, jak wêdrowa³ z Jupitera i po drodze zaatakowa³y go te bezmózgi. W zasadzie nie musia³ nic mówiæ - jak tylko zacz¹³, momentalnie zblad³ i zacz¹³ siê pociæ, ju¿ to mi wystarczy³o.\n \nCi biedacy czasem doskonale zdaj¹ sobie sprawê, co siê z nimi dzieje, jakby mieli zdrowe umys³y uwiêzione w zdewastowanym ciele. Ten znajomy mówi³, ¿e niektórzy b³agali go o jedzenie, albo o zakoñczenie ich mêki. Niektórzy jêczeli, ¿e s¹ zmêczeni i g³odni. S³ysza³ te¿, jak wykrzykuj¹ imiona - pewnie ¿on, dzieci, najbli¿szych. Mówi³, ¿e ich g³osy brzmi¹ wtedy, jakby p³akali. Coœ strasznego. Wierzê mu, ale osobiœcie nigdy nie gada³em z ¿adnym zombiakiem... i tobie te¿ nie radzê próbowaæ. To trzeba mieæ naprawdê fart - wiêkszoœæ tych umarlaków po prostu strzela do wszystkiego, co siê rusza albo próbuje to ze¿reæ. Naprawdê, bardziej humanitarnie jest skoñczyæ ich cierpienia, ni¿ próbowaæ siê dogadaæ i jakoœ pomóc.\n \nNiby z daleka wygl¹daj¹, jakby nic im nie by³o, przynajmniej póki siê nie ruszaj¹. Nieraz siadaj¹ przy ogniskach zostawionych przez stalkerów i jedz¹ wszystko to, co wpadnie im w ³apska. Mówiê ci, z dystansu nie do odró¿nienia. Profesor Sacharow na Jantarze mo¿e powie ci o nich coœ wiêcej - o ile siê nie mylê, prowadzi³ na ich temat jakieœ badania.\n \nOprócz tych istniej¹ zombi wygl¹daj¹ce faktycznie, jak w hamerykañskich pseudohorrorach. Te biedaki to najczêœciej faktycznie puste ludzkie skorupy w trakcie procesu rozk³adu, albo samosio³y potraktowane psionik¹. Ci rzeczywiœcie ledwo ³a¿¹, mamrocz¹ coœ bez sensu pod nosem i nie maj¹ pojêcia, jak u¿ywaæ narzêdzi. Mo¿na do nich bez spiny podejœæ i wypaliæ praktycznie z przy³o¿enia, choæ i tak najrozs¹dniej strzelaæ zachowuj¹c przynajmniej parênaœcie metrów odleg³oœci.\n \nChocia¿ s¹ g³upie jak but i niezbyt ruchawe, to niez³e cwaniaki. Strzelasz do takiego, on pada i wali w chuja, ¿e trup - nie ruszy siê nic a nic. Podchodzisz, sprawdziæ czy nie ma choæ paru szlugów w kieszeni, a on wstaje i wbija ci zêby w ³ydê. Nie ma z nimi ¿artów. Jak ci taki padnie na glebê, najlepiej profilaktycznie zrobiæ mu ze ³ba durszlak, albo wbiæ nó¿ prosto w mózg.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
		<text>Krowososy, ta... Juchoci¹gi, pijawki, nazywaj je jak chcesz. To przera¿aj¹ce paskudy. Nikt tak do koñca nie wie, sk¹d siê wziê³y - pewne jest tylko to, ¿e pochodz¹ od ludzi. Jedni mówi¹, ¿e zmutowa³y tak pod wp³ywem Pierwszej Emisji, inni, ¿e to efekt eksperymentów przeprowadzanych w podziemnych labach.\n \nSk¹dby siê nie wziê³y, to najgorsze skurwysyñstwa, jakie mo¿na spotkaæ w Zonie. Cholernie szybkie, zwinne, ciche, nieustêpliwe i diabelsko agresywne. ¯eby tego by³o ma³o, potrafi¹ znikaæ. Tak, te bestie po prostu w³¹czaj¹ sobie niewidzialnoœæ, kiedy ruszaj¹ na polowanie. Fajnie, nie?\n \nZwykle atakuj¹ w bardzo podobny sposób. Kiedy ju¿ wypatrz¹ ofiarê, rzucaj¹ siê na ni¹ i wal¹ ³apskiem, ¿eby j¹ zdezorientowaæ. Potem zaczyna siê ich danse macabre - biegaj¹ dooko³a, pojawiaj¹c siê i znikaj¹c. Czekaj¹, a¿ ofiara sama siê zmêczy. To cholernie wytrzyma³e stwory, potrafi¹ biegaæ praktycznie bez koñca.\n \nJak ju¿ cel opadnie z si³, juchoci¹g ³apie go w swoje ogromne ³apy, œciska i oblepia twarz i szyjê mackami. Jak bêdziesz mia³ kiedyœ okazjê, czego ci oczywiœcie nie ¿yczê, przyjrzyj siê im - oprócz ssawek jak u oœmiornic maj¹ setki, jak nie tysi¹ce malutkich k³ów. Po prostu punktowo rozcinaj¹ skórê i wyci¹gaj¹ z ofiary ca³¹ krew. Widzia³em ch³opaków po ataku takiej bestii... Nic przyjemnego. Kilka niewielkich œladów juchy na ubraniach, dziury na ca³ej g³owie i w zasadzie tyle... Suche miêso i koœci powleczone skór¹. Cia³a tych nieszczêœników wygl¹daj¹ dos³ownie tak, jakby ktoœ odessa³ z nich wszystkie p³yny. Coœ strasznego.\n \nAtak to dla pijawki coœ w rodzaju gry, jak w tym filmie "Pi³a". Zaczepia ciê taka i czeka na twój ruch, daj¹c z³udn¹ szansê, ¿e jakoœ siê wymigasz. S³ysza³em historiê o goœciu, który jak tylko siê pokapowa³, ¿e ³azi za nim juchoci¹g, od razu paln¹³ sobie w ³eb...\n \nJeœli jakimœ cudem bêdziesz na tyle cwany, ¿e nie dasz jej podejœæ i siê uchlaæ, zacznie ciê napieprzaæ ³apami. Pomijaj¹c, ¿e ma od groma si³y i d³onie wielkoœci bochnów chleba, jej pazury s¹ ostre, jak brzytwa. Wkurwienie atakuj¹cej pijawki to praktycznie gwarancja tego, ¿e w koñcu puszcz¹ jej hamulce i zamiast siê napiæ, po prostu rozerwie ciê na strzêpy.\n \nTo trochê mit, ¿e s¹ niepokonane. Fakt, ¿e trudno z nimi wygraæ, ale nie jest to ca³kiem niemo¿liwe. To tak, jak ze snorkami - musisz byæ cwañszy i tyle.\n \nJak tylko wyczujesz, ¿e siê do ciebie podkrada - a zwykle dowiesz siê kilka sekund przed atakiem, jak na ciebie ryknie... O rany, to jeden z najgorszych odg³osów, jaki mo¿na us³yszeæ w Zonie... W ka¿dym razie, najwa¿niejsze to nie panikowaæ. Musisz okreœliæ kierunek, z którego szar¿uje i w ostatniej chwili zrobiæ unik. Jak tylko ciê minie, obracasz siê i prujesz jej w ³eb, zanim w³¹czy niewidzialnoœæ. Pamiêtaj: tylko i wy³¹cznie g³owa! Strzelanie w korpus nie ma sensu, chyba ¿e masz w ³apach spasa, albo inn¹ g³adk¹ lufê z trybem full auto. A i to ciê nie ratuje - strzelby tak ³atwo nie prze³adujesz, wiêc jak jej nie po³o¿ysz dwoma, trzema strza³ami, to ju¿ jest po ptokach.\n \nUciekanie nie ma ¿adnego sensu, one naprawdê potrafi¹ zapierdalaæ. Chyba, ¿e masz coœ dos³ownie pod nosem, na wyci¹gniêcie rêki - wskoczenie do budynku, albo na stos betonowych profili mo¿e uratowaæ ci ¿ycie. Pijawki zazwyczaj nie lubi¹ siê wspinaæ i siêgaæ do góry.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>Burery. Wstrêtne pokurcze. Wielu w ogóle wypiera fakt, ¿e istniej¹. Ja osobiœcie kurewsko ich nienawidzê, bo mia³em przyjemnoœæ natkn¹æ siê na tak¹... rodzinkê. Masa starych wyjadaczy narobi³a w zbrojê na widok tych karakanów. W ogóle im siê nie dziwiê.\n \nNajlpesza rada, jak¹ mogê ci daæ, to nie pakuj siê w podziemia, jakieœ wyludnione hale, hangary, laboratoria, piwnice, fabryki... Te dziady bardzo lubi¹ takie miejsca. Ciemnoœæ i wilgoæ to dla nich raj na ziemi. Co nie zmienia faktu, ¿e coraz wiêcej tych wypierdków szwenda siê ot tak po Zonie. Powiem ci, ¿e wed³ug mnie to wszystko sprawka tego ca³ego... jak mu tam... Naznaczonego. Póki nie pootwiera³ labów i nie wy³¹czy³ pierwszy raz Zwêglacza nie mieliœmy tu a¿ takich problemów z mutantami! Ja przez parê lat ³a¿enia po Zonie nie spotka³em ¿adnego burera, a chimerê... mo¿e z jedn¹. A teraz? Wszêdzie pe³no tego ta³atajstwa. Nie wiem, mo¿e to przez niego, a mo¿e faktycznie ktoœ tam sobie siedzi w Elektrowni i majstruje suwakami, przenosz¹c mutanty z miejsca na miejsce. G³upio to brzmi, ale tutaj przecie¿ wszystko jest, kurwa, mo¿liwe.\n \nW ka¿dym razie, jak bêdziesz mia³ pecha i wpadniesz któremuœ z tych konusów w oko, przede wszystkim chroñ ³eb. Te pieprzone warcz¹ce kar³y potrafi¹ rzucaæ przedmiotami jak poltergeisty. Nie wiem, jak to siê dzieje. Druga rzecz jest taka, ¿e maj¹ jak¹œ tam w³adzê nad energi¹ - potrafi¹ zajebaæ na odleg³oœæ tak¹ wi¹zk¹, ¿e padasz na glebê, rzucasz karabin, zatyka ci p³uca i de facto nie ma co z ciebie zbieraæ.\n \nJak wygl¹daj¹? Jak spasione, pomarszczone, w³ochate kurduple w workach na œmieci. Serio. Nie wiem sk¹d wyci¹gaj¹ takie szmaty, ale te p³aszcze nawet jako tako do nich pasuj¹. Myœlê, ¿e to nie s¹ przypadkowe wynaturzenia spowodowane promieniowaniem. Wed³ug mnie te kar³y to efekt jakichœ chorych eksperymentów.\n \nJakby ma³o by³o z nimi problemów, ostatnio coraz czêœciej s³yszê o jakichœ nowych podgatunkach. Robi siê z nimi, jak z poltergeistami. Kiedyœ by³y tylko takie wkurwiarze rzucaj¹ce w ciebie czym siê da, a teraz oprócz tego potrafi¹ napieprzaæ spalaczami i pr¹dem. WyobraŸ sobie, ¿e nie doœæ, ¿e w twoim kierunku leci w³aœnie wszystko, co nie jest przytwierdzone do ziemi, to jakiœ burcz¹cy karypel w³aœnie nakurwia w ciebie piorunami, albo próbuje ciê usma¿yæ jebitnym miotaczem ognia. Niezbyt przyjemna wizja, co?</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
		<text>Mogê ci powiedzieæ, ¿e z kontrolerami nie ma ¿artów. Te potwory ca³y czas wysy³aj¹ fale psioniczne ryj¹ce ci beret i w dowolnej chwili mog¹ ciê zmusiæ do zrobienia tego, co im siê zechce. Nawet nie bêdziesz wiedzia³, kiedy najlepszemu kumplowi wsadzisz kosê pod ¿ebro. Zapomnij choæby o próbie mierzenia siê z tak¹ mar¹ bez odpowiedniej ochrony psionicznej, to totalna g³upota. Bez szpeju najlepiej trzymaj siê od tych mutantów z daleka, powa¿nie ci mówiê.\n \nBezpoœredni kontakt praktycznie zawsze koñczy siê przepaleniem styków. Pieprzony kanar nawet nie zamieni ciê w zombiaka, od razu poprowadzi ciê prosto do swojej nory, ¿eby ciê ze¿reæ, a ty nie tylko nie bêdziesz siê opieraæ, ale twój przeci¹¿ony mózg uzna, ¿e bezapelacyjnie musi to zrobiæ.\n \nPodobno ktoœ, gdzieœ, kiedyœ gada³ z kontrolerem i nie przetrzepa³o mu czerepu. Ja tam nie wiem, dla mnie to podstêpne kreatury i nigdy nie mia³em zamiaru z nimi dyskutowaæ. Co nie zmienia faktu, ¿e ten ³eb serio maj¹ nie od parady. Ile to razy dobre ch³opaki wpada³y w zasadzki tych stworzeñ?\n \nKiedyœ mieliœmy tak¹ sytuacjê, ¿e wlecia³ do hangaru jakiœ ma³olat - blady, spocony, w³osy mu stoj¹ dêba i duka, ¿e coœ dziwacznego siedzi po drodze na Rostok. Do Baru szed³, mówi³, nagle zaczê³o mu piszczeæ we ³bie, zacz¹³ s³yszeæ jakieœ g³osy, coœ szumia³o... To siê ch³opina spietra³ i wycofa³. S³usznie.\n \nZebraliœmy ekipê - te¿ bra³em w tym udzia³ - i poszliœmy zobaczyæ, co to za dziwy. W pewnym momencie jak mnie coœ zaczê³o napieprzaæ w bani, to a¿ pad³em na glebê. Wiejemy, wrzasn¹³em i tyle nas widzieli. Wróciliœmy do hangaru i zaczêliœmy kminiæ.\n \nKtoœ mia³ jakieœ psychotropy, czy coœ takiego, w ka¿dym razie od chorej g³owy. Na¿arliœmy siê tego, bo ponoæ blokowa³o impulsy w mózgu, czy coœ i poszliœmy jeszcze raz. A ciemno ju¿ siê robi³o.\n \nDoszliœmy tam, gdzie mia³ czaiæ siê mutant.  W pewnym momencie patrzê, coœ siedzi przy drzewie. Podnios³em karabin do oka i cyk. A on znikn¹³! Obróci³em siê i zobaczy³em go tu¿ za plecami. Spanikowa³em, poci¹gn¹³em seri¹ i s³yszê, jak ktoœ zaczyna wrzeszczeæ, a potem pada na glebê z ca³ym inwentarzem.\n \nPrzyjrza³em siê... Nie mog³em w to uwierzyæ, stary. Pos³a³em seriê jednemu z naszych. To nie do opisania. Naprawdê myœla³em, ¿e widzê przed oczami tê pokrakê. Ch³opak, Wasiuk na niego mówili, zgin¹³, nawet sobie nie wyobra¿asz, jak to we mnie siedzi... Na szczêœcie ch³opcy zrozumieli, ¿e ja przecie¿ nie specjalnie go... dobrze, ¿e Rudy z nami by³. To fachura, jakich ma³o. Wiedzia³, o co chodzi³o. Zabra³ mi broñ, zwi¹za³ pod drzewem i zostawi³ z jednym z ch³opaków. Taka by³a sytuacja, sam bym siê tak zachowa³.\n \nKoniec koñców uda³o nam siê jeban¹ gadzinê ubiæ, ju¿ bez kolejnych strat, ale od tamtej pory przesta³em chodziæ na ³owy. Otworzy³em bar, wspieram myœliwych, ¿yjê w miarê spokojnie i nie mam powodów do narzekania.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
		<text>Widzia³eœ ju¿ nasze kotecki? Gospodi pomi³uj, to tylko Zona potrafi tak¹ maszkarê stworzyæ z pospolitego, kanapowego kuweciarza, jak Boga kocham.\n \nTo bestie o po³owê wiêksze od zwyk³ych dachowców. Zwyk³ych kotów dawno tu nie ma, bo te wiêksze je ze¿ar³y, ale jakbyœ chcia³ wiedzieæ, to najbardziej charakterystyczne s¹ te ich zapuch³e, zaropia³e mordy - od radiacji tarczyce maj¹ wielkoœci piêœci. Niezbyt sympatyczny widok.\n \nPoza tym, klasyk - pazury, mog¹ce jednym drapniêciem wyrwaæ kawa³ miêcha, k³y, którymi przebijaj¹ siê nawet przez grube warstwy gumy, a oprócz tego zapieprzaj¹, jak szalone. Serio, na Du¿ej Ziemi jak ci Puszek spierdoli na drzewo to jest problem, bo nie umie z niego zleŸæ. Tutaj sam nieraz musia³em ratowaæ siê wspinaczk¹, ¿eby te zmutowane kocurzyska nie odgryz³y mi dupy.\n \nJakby by³o ma³o, jakoœ tak siê z³o¿y³o, ¿e wykszta³ci³a im siê mentalnoœæ stadna i zamiast polowaæ solo, ganiaj¹ za ofiarami ca³ymi watahami, jak wilki.\n \nNa domiar z³ego ³atwo siê przystosowuj¹, wiêc oczywiœcie rozpleni³y siê po ca³ej Zonie. Uwierz mi, ¿e czasem lepiej przypadkowo wejœæ do gniazda nibyolbrzyma, ni¿ natkn¹æ siê na te pierdolone sierœciuchy.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
		<text>Wierzysz w coœ? Wiesz, pytam z ciekawoœci, bo ró¿nych znam ludzi - jedni wierz¹ w duchy, inni tylko we w³asne si³y, tu w Zonie sporo ludzi nawróci³o siê do Boga, pod tym, czy innym imieniem. Znajdzie siê te¿ miejsce dla wierz¹cych w zjawiska paranormalne. Powiem ci, ¿e osobiœcie uwa¿a³em takich za szurów i psycholi, ale jak cz³owiek po¿yje trochê w tej okolicy i na w³asne oczy zobaczy to i owo, to szybko zmienia zdanie.\n \nOt, taki poltergeist. Niby mutant, ale niektórzy dalej spieraj¹ siê, czy to nie jest czasem anomalia, albo coœ jeszcze innego. Wiadomo tyle, ¿e nazwê ma bardzo adekwatn¹ - ot, pó³przeŸroczyste, lataj¹ce gówno, które rzuca w ciebie ca³ym barach³em, jakie tylko wpadnie mu w telekinetyczne ³apska. O ile mowa o takim... klasycznym poltergeju. Ostatnio okaza³o siê, ¿e w Zonie pojawi³y siê te¿ takie ogniowe i z nimi trochê inna bajka.\n \nNa pierwszy rzut oka wygl¹daj¹ jak Komety. Tyle, ¿e Kometa to po prostu lataj¹ca po mniej wiêcej tej samej trasie kula ognia. Te dziady nie - mog¹ lataæ, gdzie im siê zechce, a jak takiego rozjuszysz, to odpala ci prosto w ryj strumieñ ognia, jak ze Spalacza.\n \nKtoœ kiedyœ naczyta³ siê pseudonaukowych be³kotów i wyobraŸ sobie, ¿e próbowa³ takiego polterpeda³a wed³ug ludowych podañ potraktowaæ - zasypaæ go sol¹. No i tamten w odpowiedzi te¿ go zasypa³... na oko patrz¹c ton¹ stali i kamieni. Tak¿e ten, trochê siê nie sprawdzi³o. Powiem ci, ja bym na coœ takiego nie wpad³.\n \nTrudno je rozwaliæ, bo ca³y czas nawalaj¹ w ciebie œmieciem albo ogniem, ale nie jest tak, ¿e kompletnie siê nie da. Potrzeba wyczucia. Najwa¿niejsze to ³adowaæ bezpoœrednio w rdzeñ i mieæ na oku miejscówkê, za któr¹ nie dosiêgnie ciê nawa³nica gruzu.\n \nOstatnio ch³opaki coraz czêœciej gadaj¹ o nowym typie tego dziwol¹ga. Co jakiœ czas s³yszê historyjki o lataj¹cej chmurze czarnego dymu, która momentalnie zabija wszystko, do czego siê zbli¿y. Nikt nie wie, czy to te¿ faktycznie polterpeda³, czy raczej jakaœ anomalia, ale jakbyœ kiedyœ coœ takiego przyuwa¿y³ - a ponoæ cholernie ³atwo to przegapiæ i niechc¹cy wleŸæ - pamiêtaj, ¿e lepiej trzymaæ siê z dala.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
		<text>Czêsto wieczorami, jak ju¿ stalkerstwo zbierze siê przy ogniskach i trochê da w palnik zaczynaj¹ siê plotki o z³amcach. Có¿, zbyt wiele o nich powiedzieæ siê nie da, choæ maj¹ parê cech, powiedzmy... mog¹cych zaskoczyæ.\n \nZ daleka wygl¹daj¹ ca³kiem jak ludzie - niejeden siê pomyli³ i poszed³ bli¿ej zapytaæ o zdrowie, bo myœla³, ¿e trafi³ na zgarbionego dziadka samosio³a. A tu taki klops, bo na powitanie dosta³ strza³a. Te potworki potrafi¹ zajebaæ.\n \nWszystko przez niewspó³miernie d³ug¹, jak to jajog³owi mówi¹, "hipetroficzn¹" ³apê, któr¹ m³óc¹, jak cepem. Dziwne istoty. Zazwyczaj tylko jedna rêka jest d³u¿sza, ni¿ sam z³amiec - druga wygl¹da ca³kiem normalnie.\n \nZdarza siê, ¿e coœ tam im zostaje z cz³owieczeñstwa. Znam przypadki, kiedy dziad zagadywa³ stalkerów o jakiœ szmelc - a to daj mu apteczkê, browara, albo... pastê do zêbów. Serio, jeden goœæ mi kiedyœ opowiada³, jak taki parch macha³ mu pi¹ch¹ przed samym nosem i mamrota³, ¿e chce pastê do zêbów. O dziwo, jak mu rzuci³ tubkê pod nogi, to tamten ot tak da³ mu odejœæ. S¹ i tacy, którzy zostawiaj¹ jakieœ podarunki dla tych mutków, bo wierz¹, ¿e dziêki temu siê wkupi¹ i bêd¹ mogli bez przypa³u ³aziæ po ich terenie. No ale nie gwarantujê, ¿e to zadzia³a.\n \nJak masz pecha i sobie nie przyuwa¿ysz, albo dziadyga poprosi ciê o coœ, czego akurat nie masz, albo nie chcesz mu daæ, to s³abo. Zazwyczaj ustawiaj¹ siê tak, ¿eby w razie czego zasadziæ ci gonga zanim siê zorientujesz. Dostanie tak¹ rozpêdzon¹ pi¹ch¹ przez ³eb to nigdy nic fajnego, gwarantujê. Na szczêœcie nie s¹ to jakieœ koksy i wzglêdnie ³atwo je rozwaliæ, o ile trzymasz dystans i pilnujesz pleców.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
		<text>Chcesz upolowaæ wielkiego zwierza? Naucz siê tropiæ nibyolbrzymy. To pieprzone kolosy, ale tak naprawdê tylko pojedyncze osobniki dorastaj¹ rozmiarów ciê¿arówki - znaczna wiêkszoœæ z nich tylko trochê przewy¿sza cz³owieka. Ja wiem, ¿e to wci¹¿ nie brzmi zachêcaj¹co, no ale co mam ci powiedzieæ?\n \nNajgorsze w podchodzeniu do takiej gadziny jest to, ¿e jak tupnie, to œwiat dos³ownie wali ci siê na g³owê. Nic nie ustoi po skoku tego giganta, o ile nie jest wpuszczone w ziemiê i zalane betonem. Te jego wielkie no¿yska i ile ma w nich pary to coœ niepojêtego.\n \nNajprawdopodobniej powsta³y w wyniku eksperymentów - jak siê im lepiej przyjrzeæ, nogi maj¹ bardzo ludzkie, a z tu³owia wyrastaj¹ takie bezw³adne kikuty na dobr¹ sprawê przypominaj¹ce rêce. Widzisz, jak zwykle wszystko przez tych pieprzonych groto³azów i laboratoryjnych poszukiwaczy przygód. WleŸæ i narobiæ rabanu - nie ma problemu, ale ¿eby wychodz¹c drzwi za sob¹ zamkn¹æ, to ju¿, kurwa, nie ³aska. I roz³azi siê potem to cholerstwo po ca³ej Zonie, zamiast siedzieæ w pizdu w piwnicach... Ech.\n \nIch paskudne, rozlane, t³uste mordy kryj¹ potê¿n¹ szczenê pe³n¹ wielkich zêbisk - jakoœ przecie¿ ¿reæ musz¹. Powiem ci, ¿e dla typowego stalkera to nie jest najwiêkszy k³opot. Podchodz¹c do takiego kolosa musisz uwa¿aæ na jego giry, tylko i wy³¹cznie. I nie myœl sobie, ¿e jak mu zakrêcisz we ³bie, to padnie. Nie ma szans. Wbrew pozorom te chamy s¹ bardzo stabilne i raczej nie przewracaj¹ siê tak ³atwo. A, trzeba te¿ wspomnieæ, ¿e wkurzone potrafi¹ zasuwaæ, wiêc zabawa w ciuciubabkê to nie jest najlepsza taktyka.\n \nPodchodz¹c do nibyolbrzyma trzeba pamiêtaæ o dwóch rzeczach - granatach i granatniku. Inaczej mo¿esz pruæ i pruæ, a i tak nie zrobisz na nim ¿adnego wra¿enia. Próbowali kiedyœ powaliæ takiego z amunicji zapalaj¹cej - podpalili mu szczecinê, œmierdzia³o niemi³osiernie, ale gnój dalej szar¿owa³. Dopiero strza³ prosto w ryj z erpegierury zrobi³ z nim porz¹dek.\n \nNie ma siê co dziwiæ - zdajesz sobie sprawê, jak grub¹ skórê i ile sad³a maj¹ te molochy? Jajog³owi ¿eby jednego por¹baæ musieli u¿yæ pi³y mechanicznej, bo skalpelem, no¿em ani nawet siekier¹ nie sz³o siê przebiæ.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
		<text>Wiesz, co stoi na szczycie tutejszego ³añcucha pokarmowego? Chimera, bezapelacyjnie. ¯adna inna ¿ywa istota nie ma szans w starciu z t¹ maszyn¹ do zabijania.\n \nChimery to stworzenia nocne, ale coraz czêœciej zdarza im siê ruszaæ na ³owy tak¿e w ci¹gu dnia. Kiedyœ nie by³o z nimi takiego problemu - wszyscy wiedzieli, ¿eby po zmroku siedzieæ w obozach i by³ jako taki spokój. A teraz? Parê razy zdarzy³o siê, ¿e te zmory dociera³y nawet tu, na Wysypisko... Niedoœwiadczeni stalkerzy nie mieli ¿adnych szans w starciu z tymi monstrami, niech im Zona lekk¹ bêdzie.\n \nW du¿ym skrócie to czworono¿ne bestie, zazwyczaj wielkoœci œrednio wyroœniêtego lwa. Co najbardziej zaskakuj¹ce, prawie wszystkie najwa¿niejsze organy maj¹ zdublowane - dwa serca, dwie w¹troby, dwie pary nerek... Szlag, nawet ³by maj¹ dwa, choæ jeden z nich jest mniejszy i jakby trochê "na si³ê".\n \nS¹ doskonale przystosowane do warunków Zony i œwietnie siê w niej odnajduj¹. Jednym susem potrafi¹ pokonaæ kilkadziesi¹t metrów. Pomyœl sobie, ¿e idziesz drog¹, któr¹ przechodzi³eœ ju¿ setki razy, a tu znik¹d, zza krzaków, jak grom z jasnego nieba z og³uszaj¹cym rykiem spada na ciebie trzysta kilo czystej furii, ogromnych k³ów i pazurów zdolnych rozoraæ skórê nibyolbrzyma.\n \nTraper parê lat temu obserwowa³ ich zwyczaje - kiedyœ wystêpowa³y tylko na dalekiej pó³nocy, najczêœciej w okolicy tajnych kompleksów. Okazuje siê, ¿e to zwierzêta typowo terytorialne - maj¹ swoje gniazda, obszary, na których ¿yj¹ i strefy, w których poluj¹. Oczywiœcie, jak to w Zonie, nic nie jest sta³e, wiêc to, ¿e wczoraj chimerê widziano w jednym miejscu wcale nie oznacza, ¿e dzisiaj te¿ j¹ tam spotkasz. O nie, to by przecie¿ by³o za proste.\n \nOd jakiegoœ czasu zbieram doniesienia o czarnej chimerze. Nie wiem, czy jest jedna, czy jest ich kilka, ale o ile ju¿ zwyk³a to niepowstrzymana bestia, tak ta jest jeszcze bardziej agresywna. Nawet weterani twierdz¹, ¿e czarne chimery s¹ wiêksze, silniejsze i o wiele bardziej wytrzyma³e. Jakby tego by³o ma³o, przez kolor skóry w nocy s¹ praktycznie nie do wypatrzenia.\n \nPamiêtaj, ¿e jeœli coœ takiego ciê zaatakuje - i o ile nie przygwoŸdzi od razu do ziemi - nie próbuj uciekaæ. Nie da siê, po prostu. Pó³ biedy, jak masz blisko jakiœ budynek, czy inn¹ w miarê zamkniêt¹ przestrzeñ. W takiej "klatce" te bestie nie mog¹ wykorzystaæ swoich umiejêtnoœci na sto procent, wiêc jest jakaœ szansa na ujœcie z ¿yciem. Na otwartym mo¿esz co najwy¿ej zmówiæ paciorek. O ile zd¹¿ysz.\n \nZa to jak uda ci siê tak¹ z³owiæ i zdobyæ róg jako trofeum, momentalnie dostajesz plus sto do zajebistoœci i respektu. Znam œwirów, którzy wychodzili na polowania z myœl¹ o dopadniêciu chimery i tylko paru kolesi, którym faktycznie uda³o siê j¹ pokonaæ i zdobyæ trofea. Mówiê ci, ka¿dy szanuj¹cy siê stalker patrzy na takiego ³owcê z niepojêtym uznaniem. To jest coœ.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>Mogê ci poopowiadaæ o dzikach i miêsaczach, chocia¿ nie wiem, czy jest za bardzo o czym gadaæ...\n \nMiêsacze, jak ustalili jajog³owi, to jakaœ poryta, zmutowana forma zwyk³ej œwini hodowlanej. Nie wiem, z której strony to ma przypominaæ prosiaka, ale niech bêdzie. Nie s¹ zbyt problematyczne - ot, p³ochliwe, powolne kulki miêsa i t³uszczu. Trzeba byæ naprawdê niedo³êg¹, ¿eby dostaæ od takiego w czerep. Co nie zmienia faktu, ¿e jak ju¿ jebnie, to ino roz. Niby wygl¹daj¹ na tych patykach, jakby mia³y siê zaraz po³amaæ i zaryæ bebzunem w b³ocie, ale uwierz mi, ¿e chityna i ostro zakoñczone kopyto potrafi¹ zrobiæ kuku.\n \nA dziki, jak to dziki. I jak to Zona. Ot, s¹ wiêksze, silniejsze i bardziej wkurwione, ale poza tym to raczej takie same kabany, jak wszêdzie indziej na œwiecie. To kupa miêcha, wiêc jak na ciebie szar¿uje, bez problemu mo¿esz odskoczyæ i wypruæ mu seriê prosto w bebechy zanim siê obróci. W ³eb strzelaæ siê nie op³aca, maj¹ zdecydowanie za grub¹ czachê. Chyba ¿e walisz z breneki i masz opcjê na czysty strza³ miêdzy ga³y. To jedyna opcja.\n \nMiêso jednych i drugich nadaje siê do ¿arcia i nawet nie jest takie z³e, ale trzeba siê pobawiæ z odka¿aniem i gotowaniem - wiesz, ¿yj¹ blisko ziemi, ¿r¹ korzonki i jakieœ robactwo, ch³epcz¹ radioaktywn¹ wodê stoj¹c¹ w bajorach, wiêc miêso zajebiœcie oddaje t³em. Jak siê trochê zakrêcisz, na bank nauczysz siê, jak przygotowywaæ pieczyste z dzika czy miêsacza, ¿eby wyci¹gn¹æ z niego ca³e promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
		<text>Uwa¿aj na te ma³e, wstrêtne pokurcze, karliki. Mendy siedz¹ najczêœciej w podziemnych labach - zw³aszcza tam, gdzie przeprowadzane by³y eksperymenty na ludziach. Pewnie, tak jak burery, te¿ s¹ wynikiem czyichœ chorych fantazji.\n \nMaj¹ podobne moce do swoich wiêkszych i bardziej obmierz³ych kuzynów, ale zamiast rzucaæ w ciebie œmieciem te gnojki skupiaj¹ siê raczej na bezpoœredniej walce w zwarciu. Mo¿e na pierwszy rzut oka wygl¹daæ komicznie, ale musisz pamiêtaæ, ¿e te karakany korzystaj¹ z psioniki, wiêc lepiej nie t³uc siê z nimi na go³e klaty.\n \nOgólnie rzecz bior¹c nie ma z nimi jakichœ mega problemów. Najwa¿niejsze przy takim gnojku to trzymaæ dystans, ¿eby nie przepali³ ci styków. To nie to samo, co u kontrolera, ale wci¹¿ mo¿e zrobiæ kuku. No i nie przesadzaj z bek¹ z ich szkaradnego wygl¹du - zna³em goœcia, co tak zacz¹³ siê œmiaæ, ¿e zapomnia³ w ogóle o tym, ¿e to mimo wszystko mutant. Có¿... przynajmniej zgin¹³ z uœmiechem na ustach.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
		<text>Starczy tej gadki na dziœ, dokoñczymy innym razem.</text>
	</string>

<!-- Daytime trader at the flea market -->
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>Co to za miejsce?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Taki nasz punkcik handlowy. Ktoœ kiedyœ rzuci³ has³o, ¿e rozk³adamy siê jak na pchlim targu i tak ju¿ zosta³o. Wiesz, ktoœ musi handlowaæ drobnic¹, bo gdyby nie my, musia³byœ dymaæ albo do Barmana, albo do Sidora, a to kawa³ drogi. To co, kupujesz coœ?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>Jesteœ tu jedynym handlarzem?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>Ja? Oczywiœcie, ¿e nie! Wbrew pozorom kupa ludzi wyk³ada tu towar. Mamy w zasadzie tylko jedn¹ zasadê - ¿adnych konkretów przed wschodem s³oñca. Jak siê wyœpiê, to siê rozk³adam. Nie mam przebitek ani mar¿y jak ci wielcy przemytnicy. Ot, tu coœ znajdê, tu ktoœ coœ odda, tu wymieni towar za towar. I tak sobie siedzê i handluje barach³em.\n \nPo zmroku klimat naszego Pchlego Targu trochê siê zmienia - przychodz¹ grube ryby i wyk³adaj¹ chabar naprawdê wysokich lotów. Ja wolê to przesypiaæ, to nie moja liga.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Hej, masz jakieœ informacje na temat schowków?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>Jasne, ¿e mam. Podzielê siê nimi za szeœæ tysiêcy rubli.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Trzymaj. %c[d_orange][6.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Robienie z tob¹ interesów to prawdziwa przyjemnoœæ. Trzymaj.</text>
	</string>

</string_table>
