<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Sidrovish -->
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>O, nowa twarz w Zonie... chyba nie mieliœmy okazji siê wczeœniej spotkaæ, a, stalker? Mów mi Sidorowicz.\n \nJestem tu takim goœciem, który za³atwia handel i to w obie strony, a jak ci dupa zacznie z g³odu wci¹gaæ spodnie i bêdziesz potrzebowa³ kasy, prowadzê te¿ coœ w rodzaju poœredniaka, haha. Tak¿e tego, no: rozgoœæ siê gdzieœ i czuj siê jak u siebie.\n \nTu jest w miarê bezpiecznie, przynajmniej póki nie wyœciubisz kinola z obozu. Drzwi mamy otwarte dla ka¿dego, chyba ¿e ktoœ ma zamiar robiæ smród i siê awanturowaæ - wtedy murowany wypad z baru. Z wojskiem, chocia¿by na ten przyk³ad, te¿ mam uk³ady - p³acê kupê szmalu trepom z posterunku na po³udniu, ¿eby udawali, ¿e nas nie widz¹ i nie pl¹tali siê tutaj. Teraz wyobraŸ sobie, ¿e trafi siê jakiœ bêcwa³, któremu strzeli do ³ba iœæ i zadzieraæ z armi¹... No, mam nadziejê, ¿e ogarniasz.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_2">
		<text>Hej, stalker! Czego ci trzeba?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_1_complete">
		<text>Wszystko ³adnie za³atwione i posprz¹tane po sobie? Dobra robota, oto twoja forsa.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_start_dialog_esc_m_trader_task_2_complete">
		<text>Zdolny z ciebie facet, nie powiem. Bierz, bierz, nale¿y ci siê.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_3_quest_0">
		<text>Oto dostawa od Hip, zgodnie z umow¹. Zaufa³a mi na tyle, ¿e przekaza³a mi artefakty. Trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_1">
		<text>No, czas najwy¿szy. Oto dola Hip, przeka¿ dziewczynie. Powiedz jej, ¿e Barman coœ od niej chce. Chcia³a siê st¹d ruszyæ, no to ma teraz szansê. Ponoæ nied³ugo z Baru ma ruszaæ transport gdzieœ za Barierê.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_2">
		<text>Dziêki, dam jej znaæ. To Hip by³a kiedyœ za Barier¹?</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_3">
		<text>Hoho, bratku! Hip jest w Zonie od bardzo, bardzo dawna. Lata³a kiedyœ z Wolnoœci¹, ale odk¹d osiedlili siê w Magazynach Wojskowych, nie zabalowa³a u nich zbyt d³ugo. Pl¹cze siê dziewczyna po pograniczach, jak ten gówniarz i marnuje sobie najlepsze lata ¿ycia. Robota dla Barmana trochê j¹ wyprostuje.</text>
	</string>
	
	<string id="st_esc_m_trader_life_ask">
		<text>Co ciekawego powiesz?</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_1">
		<text>Przez ca³¹ zimê sp³ywa masa zamówieñ na futra z nibypsów. Jeœli chcia³byœ tej zimy otuliæ ciep³em jak¹œ dzierlatkê, to sprzedaj mi takie futerko, a nie bêdziesz dawaæ za bezcen naukowcom.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_2">
		<text>Kupa mato³ów lubi marnowaæ kasê na totalne pierdo³y. Na ten przyk³ad - mam ca³¹ grandê zamówieñ na macki pijawki. Wiesz czemu? Nie? Bo wed³ug tych g³¹bów taki bibelot przynosi szczêœcie.\n \nTa, jasne... No ale có¿ poradziæ, nasz klient, nasz pan, wiêc za³atwiam im, co tylko chc¹. Mi to pasuje. Nie ma nic lepszego, ni¿ cymba³ z ca³¹ waliz¹ kasiory.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_3">
		<text>Artefakty zamawiaj¹ czasami ostatni ludzie, którzy powinni to robiæ. Kiedyœ zg³osili siê do mnie jubilerzy poszukuj¹cy Kamiennego Kwiatu. Có¿, ¿ywiê nadziejê, ¿e uszczêœliwili tym jak¹œ strojnisiê, zanim nabra³a... blasku.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_4">
		<text>WyobraŸ sobie: krêci³ siê tu kiedyœ jakiœ przychlast, który przedstawia³ siê jako mój "przedstawiciel handlowy". Dopóki tylko wykorzystywa³ moj¹ reputacjê, ale sprzedawa³ dobry towar - jakoœ to œcierpia³em. Ale jak jego klienci zaczêli mnie nachodziæ ze s³usznymi skargami: a to wadliwa amunicja, a to rozlatuj¹cy siê pancerz, a to przeterminowane konserwy, wtedy powiedzia³em sobie doœæ. No i panu "przedstawicielowi" zdarzy³ siê wypadek.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_5">
		<text>Krêci³ siê tu taki jeden z wolnych stalkerów, by³y specnazczik. Stalker to stalker, nie wadzi³ mi ani trochê - dopóki nie zebra³ gangu i nie próbowa³ si³¹ przej¹æ moich kana³ów handlowych z Du¿¹ Ziemi¹. Szczêœliwie zmar³o mu siê podczas snu - i tak to biedaczysko nigdy nie ujrza³, jak jego chytry plan siê ziszcza.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_6">
		<text>Jeœli pojawia siê ktoœ, kto czuje w sobie ¿y³kê handlowca, a nie reprezentuje barw którejœ z g³ównych frakcji, wtedy oczekujê, ¿e mnie wpierw odwiedzi, grzecznie siê przedstawi i otworzy swój biznes, ale wed³ug moich zasad.\n \nMo¿esz mnie nazwaæ Januszem, albo okreœliæ to fanaberiami dziada, ale tak to w³aœnie widzê. Jestem tu, psiakrew, od samego pocz¹tku i szlag mnie trafia, jak przychodzi jakiœ nieopierzony gnojek i uwa¿a, ¿e pozjada³ wszystkie rozumy.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_7">
		<text>Wszyscy wiedz¹, ¿e jest u mnie pewna nienaruszalna zasada: moich ludzi siê nie tyka. Jeœli ktoœ skrzywdzi kogoœ, kogo znam - to zginie. Proste.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_8">
		<text>Kiedyœ trochê robi³em w zdobywaniu wojskowych dokumentów i w ³owach na wyj¹tkowo rzadkie gatunki mutantów, ale teraz to ju¿ dawne dzieje... Dziœ ludzie nie wydaj¹ siê byæ nimi a¿ tak bardzo zainteresowani, wszystko im jakby spowszednia³o.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_9">
		<text>Jak zamarzy³eœ sobie luŸne stalkerskie ¿ycie, to siê nad tym jeszcze raz, ch³opie, zastanów. A potem, o ile nie zrezygnujesz - przyjdŸ z tym do mnie. Jestem w stanie zapewniæ schronienie, zaopatrzenie i robotê dla wszystkich œwie¿aków, jakie przyczai³y siê w naszej wiosce. Niedaleko st¹d jest co prawda posterunek wojskowy, ale doszliœmy do ma³ego porozumienia na szczeblu polowym, hehehe...\n \nW ka¿dym razie moich stalkerów zwykle nikt tu nie zaczepia. To dobry uk³ad i chcê, aby tak pozosta³o - wiêc trzymaj siê od wojaków z dala, rozumiesz? S³ono ich op³acam. Mniejsza zreszt¹ o to, masz mo¿e jakiœ interes do dogadania? Mo¿e potrzebujesz roboty? Pamiêtaj, rêka rêkê myje, ¿yj dobrze z wujkiem Sidem, a wujek Sid bêdzie dobry i dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_m_trader_life_end">
		<text>No, doœæ ju¿ pogadaliœmy. IdŸ zawracaæ g³owê komuœ innemu.</text>
	</string>


<!-- Wolf -->
	<string id="esc_2_12_stalker_wolf_start_dialog_1">
		<text>Czeœæ, stalker. Co ciê tu dziœ przygna³o?</text>
	</string>
	
	<string id="wolf_st_1">
		<text>Jestem tu lokalnym panem szefem, panie nowy. Przybywa tu wielu poszukiwaczy wra¿eñ, ka¿dy jak œlepy kociak: bez umiejêtnoœci, bez sprzêtu, z ³bem nabitym banialukami, ka¿dy wyobra¿a sobie, ¿e bêdzie jakimœ Redem Schuhartem, czy coœ... Zona wszystkich takich stukniêtych marzycieli i hipisów raz-dwa przerabia na padlinê dla mutantów lub zamienia w swoje stwory - a te s¹ strasznie upierdliwe.\n \nSiedzê tu ju¿ kawa³ czasu i swoje prze¿y³em. Pracowa³em kiedyœ z legendarnym Naznaczonym, a w³aœciwie Strie³okiem, wiêc swoje wiem i co mogê, to przekazujê kotom. Fanatyk trochê mi w tym pomaga, ale robienie za niañkê to nie s¹ rurki z kremem. Tak, tak, wiem, co chcia³byœ powiedzieæ... Nawet chcia³em st¹d wybyæ na dobre, ale zawsze coœ stanê³o na drodze: a to nalot wojska, a to emisja, a to ekstra p³atna robota... no i nadal siê tu, kurna, z wami mêczê.</text>
	</string>
	
<!-- Fanatic -->
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_1">
		<text>Siema, stalker, jak tam siê dziœ czujemy?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_start_dialog_esc_m_trader_task_2">
		<text>Czegoœ ci trzeba?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_0">
		<text>Na parkingu jest paru bandziorów, którymi trzeba siê zaj¹æ. Sidorowicz wspomina³, ¿e móg³byœ mi potowarzyszyæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_about_esc_m_trader_task_2_1">
		<text>Tak, pomogê ci. Szkoda mi was, dzieciaków, jak tak dostajecie z lewa i z prawa.</text>
	</string>
	
	<string id="fanatic_st_1">
		<text>Fanatyk, to moja ksywka, tak mnie nazywaj¹. Zasadniczo jestem tutaj zastêpc¹ Wilka i zazwyczaj pomagam w trenowaniu nowicjuszy. Wiesz, to w wiêkszoœci dobre, charakterne ch³opaki, tylko trochê brakuje im pokory... Uczê ich, jak strzelaæ z tych ich rozklekotanych pukawek, cierpliwie t³umaczê, gdzie mo¿na iœæ, a gdzie nie mo¿na, przetrzebiamy razem mutanty, pokazujê, jak nie pchaæ siê pod lufê armii i jak trzymaæ bandytów we wzglêdnym strachu.\n \nMówiê ci, roboty z tym jest huk, nawet tu, na granicy Zony. Ale sprawia mi to frajdê, wiesz? Jak dzieciaki wracaj¹ z pierwszym znalezionym artefaktem i z tym b³yskiem w oczach, to ch³opie - czujê siê, jakbym w³asne dziecko stawiaj¹ce pierwsze kroki ogl¹da³. Wcale nie narzekam, ¿e poœwiêcam siê tu belferowaniu! Sam pamiêtam, jak zaczyna³em. Te¿ nic wtedy nie wiedzia³em o ¿yciu. I mnie nie mia³ kto nauczyæ i prowadziæ za r¹czkê...</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_training_start_0">
		<text>Hej! Nie wydaje mi siê, ¿ebym ciê tu wczeœniej widzia³, bez urazy, ale wydajesz siê byæ ca³kiem nowy w tym fachu. Jestem zastêpc¹ Wilka, przywódcy tej wioski.\n \nJeœli chcesz, mogê nauczyæ ciê kilku rzeczy na temat tego, jak tu przetrwaæ. Wola³bym siê upewniæ, ¿e nie zabije ciê pierwszy napotkany mutant, ani ¿e nie wleziesz w pierwsz¹ anomaliê, któr¹ napotkasz.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_start_1">
		<text>W sumie to chyba przyda³aby mi twoja pomoc i porady.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_start_2">
		<text>Nie, dziêkujê, bêdê uczyæ siê na swoich b³êdach i w swoim tempie.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_start_3">
		<text>Œwietnie. Najpierw poæwiczymy sobie polowanie na mutanty. Niedaleko st¹d, po drugiej stronie drogi siedzi w krzakach ma³a wataha kabanów, znaczy siê dzików. Dziki maj¹ ma³e rozumki, ale grube czachy, wiêc naj³atwiej mo¿na je po³o¿yæ strzelaj¹c nie na wprost, ale w ich bok, a ju¿ idealnie by³oby prosto w zadek. Najlepiej strzelaæ z bezpiecznego dystansu.\n \nNo to jak, masz chêæ popróbowaæ myœliwskich przygód? Zajmiemy siê nimi we dwóch, postaraj siê tylko nie œci¹gaæ ich na mnie, o tej porze roku s¹ zwykle nabuzowane.</text>
	</string>
	
	<string id="fanat_training_boars_death_0">
		<text>Uff, trochê siê dzia³o. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_boars_death_1">
		<text>Dobra robota! SprawdŸ, czy twój nó¿ jest wystarczaj¹co ostry, aby wykroiæ z nich kilka czêœci. Kiedy skoñczysz, przejdziemy do najbli¿szego pola anomalii.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_anomaly_reached_0">
		<text>Jesteœmy na miejscu. Co mam zrobiæ?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_1">
		<text>Popatrz, ten dó³ jest pe³en anomalii grawitacyjnych. Widzisz ten artefakt, o tam? To tylko bochenek Anomalnego Chleba, nic wa¿nego, olej to. Ale w tej jamie znajduje siê tak¿e Meduza, a Meduzy, jak ka¿dy inny artefakt, maj¹ zarówno pozytywne, jak i negatywne cechy... Mamy szczêœcie, ¿e ta tutaj tak sobie na nas czeka. Porozmawiajmy teraz o sprzêcie, który powinieneœ mieæ do polowania na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_2">
		<text>Poka¿ mi.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_3">
		<text>Oto detektor Echo. Wszystkie takie urz¹dzenia po w³¹czeniu zarejestruj¹ obecnoœæ artefaktu i zmierz¹ odleg³oœæ do najbli¿szego. To zupe³nie podstawowe narzêdzie do poszukiwania artefaktów, które nie s¹ tylko anomalnym odpadkiem. Gdy us³yszysz, ¿e urz¹dzenie piszczy, to znaczy, ¿e artefakt jest niedaleko, im czêœciej piszczy, tym artefakt jest bli¿ej. Proste, prawda?\n \nEcho to doœæ stary model, nie wykryje wszystkich znanych obecnie artefaktów, ale na potrzeby naszego szkolenia jest zupe³nie wystarczaj¹cy. Lepsze i nowsze modele maj¹ wiêkszy zakres i czu³oœæ.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_4">
		<text>No nieŸle.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_5">
		<text>Teraz drugie urz¹dzenie, o³owiany pojemnik. Nadal pamiêtasz, jak mówi³em o pozytywnych i negatywnych w³aœciwoœciach artefaktów? W tych czasach niemal wszystko warte zgiêcia grzbietu jakoœ oddaje t³em, to znaczy emituje promieniowanie. W takim pojemniku zamkniesz szczelnie ka¿dy artefakt, co uchroni ciê przed radiacj¹, ale nie pozwoli ci skorzystaæ z jego innych, bardziej po¿¹danych efektów.\n \nBez tej puszki nawet jeden wytwór Zony trzymany luzem w plecaku odda ci tyle radiacji, ¿e zaczniesz œwieciæ jak robaczek œwiêtojañski. I - jak ten robaczek - padniesz trupem w parê godzin. Tak, pojemnik jest o³owiany i swoje wa¿y, ale lepiej zapobiegaæ, ni¿ leczyæ, no nie?\n \nJeœli zechcia³byœ skorzystaæ z tych dobrych efektów dzia³ania artefaktu, to potrzeba tu bardziej zaawansowanego kontenera. Naukowcy opracowali kilka takich urz¹dzeñ. Jak zarobisz trochê grosza, pytaj handlarzy o modu³y aplikacji artefaktów. Jeœli nic siê nie zmieni³o, obecnie w obiegu s¹ trzy rodzaje takich pojemników filtruj¹cych - ka¿dy zapewnia ochronê przed promieniowaniem na innym poziomie.\n \nGeneralnie, ich zadaniem jest zamkniêcie w œrodku promieniowania, ale przepuszczenie pozosta³ych dzia³añ tworu. Sidorowicz czasami ma coœ takiego na stanie, ale zwykle trzyma to dla bardziej doœwiadczonych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_6">
		<text>Dobrze wiedzieæ. Ten pojemnik faktycznie swoje wa¿y. Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_7">
		<text>Teraz sobie rozpracujemy t¹ butelczynê. Tak jak mówi³em, wszystkie artefakty s¹ radioaktywne i nawet jeœli je zamkniesz w o³owianym pojemniku, to czêœæ promieniowania, ¿e siê tak wyra¿ê, wycieka - a to zdrowiu nie s³u¿y. £yczek albo szeœæ pomo¿e ci... ekhm... "wyp³ukaæ" czêœæ tego promieniowania z organizmu. Mo¿na by powiedzieæ: "wódko, pozwól ¿yæ", hehehe.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_8">
		<text>No to zdrowia! Co dalej?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_anomaly_reached_9">
		<text>Œruby. Musisz o nich pamiêtaæ, zanim wleziesz w anomalne pole. Rzuæ kilka przed siebie, aby znaleŸæ drogê miêdzy anomaliami. No, to by by³o na tyle, ruszajmy. IdŸ przodem, w razie czego bêdê pomaga³.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_artefact_taken_1">
		<text>Hej, mam go! Mam artefakt!</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_artefact_taken_2">
		<text>No, no... Widzê, ¿e sobie zupe³nie nieŸle radzisz, facet. Jeszcze bêdzie z ciebie stalker! ChodŸmy do wioski, tam bêdziemy kontynuowaæ.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_back_to_village_1">
		<text>No, to by³o doœæ...</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_back_to_village_2">
		<text>Mêcz¹ce? Wygl¹da na to, ¿e podstawy ju¿ z³apa³eœ. Jak bêdziesz gotowy, to mam dla ciebie takie ma³e wyzwanie.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_stash_search_0">
		<text>Jestem gotowy. Co to za wyzwanie?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_stash_search_1">
		<text>Powiedz mi, co to za stalker, który nigdy nie odkry³ cudzych tajemnic? Zona jest jedna i wspólna dla wszystkich. Ci, którzy daj¹ sobie radê - przetrwaj¹.\n \nCzasami, gdy ciê okolicznoœci przydusz¹, znalezienie cudzego schowka jest nie tyle osi¹gniêciem, co koniecznoœci¹. Gdzieœ w wiosce ukry³em ma³e co nieco - spróbuj je znaleŸæ. Dam ci ma³¹ podpowiedŸ - szukaj bocianiego gniazda.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_stash_found_0">
		<text>Znalaz³em! Dziêki za artefakt.</text>
	</string>
	<!--string id="fanat_training_stash_found_1">
		<text>Hmmm... Bystry goœæ, Zona nie dorwie ciê tak ³atwo. Nied³ugo przyst¹pimy do ostatniej lekcji, przygotuj siê dobrze.</text>
	</string-->
	<string id="fanat_training_stash_found_1">
		<text>Hmmm... Bystry goœæ, Zona nie dorwie ciê tak ³atwo. To by³a ostatnia z lekcji. Dowiod³eœ, ¿e jesteœ godny tytu³u "Wolnego Stalkera", mo¿esz byæ z siebie dumny. Niczego wiêcej nie mogê ciê ju¿ nauczyæ, ca³a reszta nale¿y do ciebie. Dobrej Zony i niech fortuna ci sprzyja, stalker!</text>
		</string>
	
	<string id="fanat_training_bandit_raid_start_0">
		<text>A jakie jest nasze ostatnie zadanie?</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_bandit_raid_start_1">
		<text>Zobaczysz. Jak wiesz, cz³owiek cz³owiekowi wilkiem. Przez d³ugi czas trzymaliœmy wszystkich bandytów z dala od stacji pojazdów, ale oni wci¹¿ wracaj¹. S¹ dla nas sta³ym zagro¿eniem. Zwykle przesiaduje tam od piêciu do siedmiu zbirów. Zajmijmy siê nimi. Co ty na to?</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_bandit_raid_end_0">
		<text>Hah, nasza dwójka przeciwko tym... Jesteœmy bohaterami!</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_bandit_raid_end_1">
		<text>To, co w³aœnie nazwa³eœ bohaterstwem, to dla bardziej doœwiadczonych stalkerów chleb codzienny. Wracajmy do wioski.</text>
	</string>

	<string id="fanat_training_end_0">
		<text>Dziêki, ¿e wzi¹³eœ mnie pod swoje skrzyd³a, Fanatyku.</text>
	</string>
	<string id="fanat_training_end_1">
		<text>Od tego tu jestem. Mam dla ciebie ma³y podarek na drogê - wspó³rzêdne przejœcia z Jantaru do Agropromu, tak na wypadek, gdybyœ kiedyœ tam zab³¹dzi³. Odpocznij kapkê, a potem... a zreszt¹, co ja ci bêdê mówiæ!\n \nDowiod³eœ, ¿e zas³u¿y³eœ na swoj¹ naszywkê "Wolnego Stalkera" i masz prawo byæ z tego dumny, ch³opaku! Teraz leæ, wdychaj cudowne radioaktywne powietrze i ciesz siê wolnoœci¹!</text>
	</string>


<!-- Nimble -->
	<!-- esc_2_12_stalker_trader_mar_base_owl_stalker_trader_task_1 -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1">
		<text>Masz coœ dla mnie? No nareszcie. Naczeka³em siê. Zarodnik pomaga mi utrzymywaæ kontakty na Wielkiej Ziemi. Wszystko jest bezpiecznie i anonimowo, typowe hakerskie babranie siê w kodzie, szyfrowanie i takich tam. Mo¿e zabrzmi to dziwnie, ale by³y czasy, gdy by³em w Czystym Niebie.\n \nDostali srogo, ale wygl¹da na to, ¿e jakoœ siê z tego pozbierali. Sporo z nich zginê³o, wielu posz³o swoj¹ drog¹, nie widzia³em potrzeby, by tam dalej tkwiæ - ale kontakty z Zarodnikiem trzymam do tej pory. A, prawda, masz. Twoje pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Mam coœ dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_no">
		<text>Chyba nie jesteœ w³aœciw¹ osob¹.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_0">
		<text>Móg³byœ mi odpowiedzieæ na kilka pytañ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1">
		<text>Dawaj.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1111">
		<text>Ile czasu potrwa realizacja mojego zamówienia?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11111">
		<text>To zale¿y od tego, jak bardzo jest skomplikowane. Czasami dzieñ, czasami mniej.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1114">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11141">
		<text>Nic wielkiego do opowiadania. Dawno temu przyby³em do Zony jako m³ody szczyl. Jak u wiêkszoœci, bywa³o g³odno i ch³odno, ale bywa³o i na bogato. Wlaz³em w kilka anomalii, by³em zak³adnikiem u bandytów...\n \nNajpierw by³em obnoœnym sprzedawc¹ - antyrady, amuna przeciwpancerna, te sprawy. Potem pracowa³em dla Sidorowicza, sp³acaj¹c mu wyratowanie mojego ty³ka z tarapatów. Gdy ju¿ ods³u¿y³em d³ug to poszed³em na swoje, bo w miêdzyczasie nawi¹za³em trochê przydatnych kontaktów i mog³em zacz¹æ ¿yæ ze zleceñ na nieco rzadsze towary.\n \nDo tej pory jakoœ sobie radzê, ale coœ mi mówi, ¿e dobra passa nie bêdzie trwaæ wiecznie. Z drugiej strony cz³owiek ³atwo przywyk³ do dobrego i nadstawianie g³owy za marne grosze jakoœ mi siê ju¿ nie uœmiecha.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_1116">
		<text>Chyba ciê rozumiem, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_about_11161">
		<text>Proszê bardzo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_0">
		<text>Przyszed³em po swoje zamówienie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111">
		<text>Oto twój Stepowy Orze³. Za³atwienie go by³o trudniejsze, ni¿ s¹dzi³em, jakiœ fascynat pistoletów bardzo siê nim interesowa³, ledwo uda³o mi siê po³o¿yæ na nim rêkê jako pierwszy. Spójrz: rêcznie wykoñczony i posk³adany, wszystkie elementy dopolerowane i dopasowane ze szwajcarsk¹ precyzj¹. Gdybyœ kiedyœ zastanawia³ siê, jak te¿ mo¿e wygl¹daæ snajperski pistolet - to popatrz. Nale¿y siê jeszcze dwa osiemset i jest twój.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1111">
		<text>Okej, proszê.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11111">
		<text>Trzymaj. Interesy z tob¹ to czysta przyjemnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1112">
		<text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11121">
		<text>Nie ma sprawy, przetrzymam go dla ciebie przez jakiœ czas. Mam nadziejê, ¿e wkrótce go odbierzesz.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113">
		<text>Nie chcê go kupowaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11131">
		<text>Jeœli teraz zrezygnujesz, to kolejnym razem nie bêdê móg³ zaoferowaæ ci takich warunków. Sam rozumiesz - ponoszê ryzyko i bêdê je musia³ wliczyæ na przysz³oœæ jako wy¿sz¹ zaliczkê.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_111311">
		<text>Dobrze, ale i tak nie chcê tego kupowaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1113111">
		<text>W porz¹dku, jak chcesz.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_1114">
		<text>Rozwa¿ê to jeszcze.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_11141">
		<text>Jasne, rozumiem ciê. Zatrzymam to dla ciebie przez jakiœ czas.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_112">
		<text>Proszê, to twój superdok³adny Stepowy Orze³. Dop³acasz mi ekstra dwa osiemset.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_121">
		<text>Oto Alpejka - œliczna rzecz, no nie? B¹dŸ pewny, ¿e drugiego takiego pistoletu nie znajdziesz w ca³ej Zonie. To model unikalny, limitowana produkcja dla pewnej jednostki specjalnej. Nie³atwo by³o to dla ciebie dostaæ, musia³em poruszyæ niebo i ziemiê.\n \nPowiêkszony magazynek, lufa odkuta na zimno ze stali o niezwyk³ej twardoœci, komora zamka wykonana z supertwardych polimerów. Dorzuæ brakuj¹ce dwa osiemset i ta œlicznotka jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_122">
		<text>Oto twoja Alpejka, pistolet z powiêkszonym magazynkiem. Dodaj brakuj¹ce dwa osiemset i ta œlicznotka jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_131">
		<text>Zerknij, oto Marsz. Ten pistolet nale¿a³ do najemnika zwanego Wilczarz. Kompaktowa broñ ze skrócon¹ drog¹ zamka i mechanizmem ryglowym o zmniejszonej wadze.\n \nWilczarz by³ ³ajdakiem jakich ma³o, ale trzeba przyznaæ, ¿e na broni zna³ siê te¿ jak ma³o kto. Mówi siê, ¿e jego ulubionym trikiem by³o przestrzelenie wszystkich koñczyn ofiary i wykañczaj¹cy strza³ w g³owê, zanim nieszczêœnik upad³ na ziemiê. Tak czy owak - ten pistolet jest za dwa osiemset.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_132">
		<text>Oto twój szybkostrzelny pistolet Marsz. Jesteœ mi d³u¿ny jeszcze dwa osiemset.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_211">
		<text>Trzymaj, oto Przecinak - pistolet maszynowy. Ujmê to tak: nie patrz na wygl¹d. To zupe³nie nowy model, jeszcze przed wprowadzeniem do produkcji, prototyp proœciutko z fabryki broni.\n \nTwórcy zaprojektowali go jako broñ krótkiego dystansu nowej generacji - po³¹czenie du¿ego kalibru, szybkostrzelnoœci i precyzji strza³u. Wiêc, to bêdzie jeszcze dodatkowe osiem tysi¹czków.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_212">
		<text>Tak, to jest Przecinak - szybkostrzelna broñ na bliski dystans. To bêdzie jeszcze osiem tysi¹czków.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_221">
		<text>Oto dopracowany egzemplarz broni - Karabinier. Rzetelna strzelba dla powa¿nej armii. Dziêki systemowi kompensacji odrzutu ³¹czy mo¿liwoœæ strzelania seri¹ z naprawdê zmniejszonym kopniêciem i poderwaniem lufy. Dorzucasz osiem tysiêcy i jest twój.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_222">
		<text>Oto Karabinier, automatyczny shotgun. Dodaj osiem tysi¹czków i jest twój.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_231">
		<text>S¹dzê, ¿e to jest to, czego ci potrzeba. Eliminator, ostatni model. Ca³a partia zosta³a wys³ana do Afryki Œrodkowej, ale ten egzemplarz dosta³em od przyjació³ w ramach przys³ugi jako "próbkê".\n \nAutomatyczna strzelba z wielkim magazynkiem i doskona³¹ szybkostrzelnoœci¹. Rozmieciesz tym wszystko i ka¿dego. Twój za jedyne osiem tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_232">
		<text>Jasne. Automatyczny shotgun Eliminator, ze zwiêkszonym magazynkiem. Za osiem tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_311">
		<text>Jasna sprawa. Oto Burza, karabinek sprzê¿ony z granatnikiem. Ten prototyp jest modyfikacj¹ standardowej broni przerobionej pod wymagania jednostek specjalnych operuj¹cych w Zonie. Ta modyfikacja, to najlepsze, co tylko móg³ wymyœleæ wielki duch Turbos³owian. Do³ó¿ mi szesnaœcie kawa³ków i Burza jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_312">
		<text>Proszê, Burza - karabinek ze zwiêkszonym magazynkiem, sprzê¿ony z granatnikiem podlufowym, wszystko za dodatkowe szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_321">
		<text>Oto i on: GP-37, broñ szturmowa nowej generacji. Celny, niezawodny, z wbudowanym celownikiem optycznym. By³ w³asnoœci¹ obserwatora ONZ, jego grupê wys³ano do Zony w celu dochodzenia, no i powinê³a im siê noga... Szesnaœcie tysiêcy i broñ jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_322">
		<text>Proszê: GP-37, nowoczesny karabinek szturmowy. Cena to szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_331">
		<text>Sekundkê... Oto modu³owy karabin FT-200M, cudo belgijskiej myœli rusznikarskiej. Precyzyjny, wszechstronny, przyjazny równie¿ dla leworêcznego u¿ytkownika. W zestawie celownik optyczny i granatnik podlufowy. Mam go po jednym z pechowych obserwatorów ONZ... to bêdzie szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_332">
		<text>Oto modu³owy karabinek FT-200M. Za dodatkowe szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_411">
		<text>To jest Przyp³yw. Ta broñ bazuje na wyt³umionym karabinie wyborowym i zosta³a stworzona na zamówienie armii do skrytej eliminacji zombie. Przyp³yw ma zmniejszon¹ szybkostrzelnoœæ kosztem efektu obalaj¹cego, co u³atwia snajperowi zadanie "jeden pocisk - jeden zombie" bez ujawniania swej lokalizacji.\n \nOdk¹d jednak sta³o siê jasne, ¿e sami stalkerzy trzymaj¹ zombie w ryzach z dala od Bariery - prace nad karabinem zarzucono. Ta piêkna broñ bêdzie twoja za dodatkowe szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_412">
		<text>Oto Przyp³yw, cichy karabin snajperski o zwiêkszonej sile ra¿enia. Dodaj dodatkowe szesnaœcie tysiêcy i czerp frajdê ze strzelania.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_421">
		<text>Proszê, oto SWU2-A, skrócony karabin wyborowy o poprawionej szybkostrzelnoœci. Kupi³em go od Maksa, legendarnego stra¿nika Wolnoœci. Facet zarzeka³ siê, ¿e drugiego takiego nie ma w ca³ej Zonie.\n \nTo ekskluzywna rzecz, przynajmniej w naszych stronach. Twoja za dodatkowe szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_422">
		<text>Ta, SWU2-A, skrócona snajperka o zwiêkszonej szybkostrzelnoœci. Za dodatkowe szesnaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_431">
		<text>Ma siê rozumieæ, popatrz tylko na Rysia. Rêcznie dopieszczony i posk³adany przez tutejszego eksperta od takich broni. Zmar³o siê cz³owiekowi jakiœ czas temu, niech mu Zona lekk¹ bêdzie - no i ten swój niepowtarzalny dryg zabra³ ze sob¹ do grobu.\n \nBroñ niby wygl¹da jak ka¿da inna snajpa, ale weŸ j¹ tylko do rêki i przymierz siê do odleg³ego celu, a poczujesz ró¿nicê. Po³¹czenie precyzji strza³u i si³y obalaj¹cej jest niezrównane. Dodaj pozosta³e szesnaœcie tysiêcy i ta piêknoœæ zostaje u ciebie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_432">
		<text>Owszem, Ryœ - karabin wyborowy o zwiêkszonej precyzji i sile ognia. Dodajesz szesnaœcie tysiêcy i bierzesz go ze sob¹.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_511">
		<text>Popatrz tutaj, CS-3a z he³mem. Uda³o mi siê odhaczyæ wszystkie za³o¿enia z listy, bo he³m jak he³m - nie jest niczym nadzwyczajnym, ale jakie ma mo¿liwoœci modyfikacji! Zainstalujesz tu mobilny system wsparcia taktycznego, na który sk³ada siê wysokiej jakoœci noktowizja i aktywny czujnik podczerwieni.\n \nCS-3a da ci œwietn¹ ochronê przed pociskami i anomaliami, a po³¹czenie tych cech z lekkoœci¹ i mobilnoœci¹ to ju¿ prawdziwy unikat. Ca³y komplet bêdzie ciê kosztowaæ jeszcze trzydzieœci dwa tysi¹ce.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_512">
		<text>Owszem, zestaw pancerza CS-3a z he³mem taktycznym. Trzydzieœci dwa tysi¹ce za wszystko.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_611">
		<text>Specjalnie dla ciebie, przyjacielu: SEVA. Wszystko wed³ug twojego zamówienia: zamkniêty obieg powietrza, zaawansowana ochrona termiczna i przeciwpora¿eniowa, wszystko pokryte materia³em antykorozyjnym. W bonusie kilka zasobników na artefakty. Marzenie ka¿dego stalkera. Dorzuæ jeszcze dwadzieœcia cztery kawa³ki, jak siê umawialiœmy i SEVA jest twoja.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_612">
		<text>Proszê, pancerz SEVA. Cena to dwadzieœcia cztery tysi¹ce, jak ustaliliœmy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_711">
		<text>Oto egzoszkielet bojowy, tak niezwyk³y jak sama Zona. Poza pojazdami opancerzonymi, to najlepsza ochrona przed pociskami, pazurami i od³amkami. Zwiêkszy tak¿e twój udŸwig, oczywiœcie w granicach rozs¹dku. Czterdzieœci osiem tysiêcy i jest twój, wraz z wysypk¹... eee... mam na myœli akumulatory i serwomotory.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_get_order_712">
		<text>Oto i on, egzoszkielet bojowy. Czterdzieœci osiem tysiêcy i jest twój.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_0">
		<text>Chcê z³o¿yæ zamówienie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1">
		<text>Jasna sprawa. Czego ci potrzeba?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11">
		<text>Pistoletu.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_111">
		<text>Oczywiœcie. Taka zabawa to trzy i pó³ tysi¹ca, z czego siedem stów tytu³em zaliczki.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1111">
		<text>W porz¹dku, masz.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11111">
		<text>Skontaktujê siê z tob¹, jak tylko zrealizujê twoje zamówienie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1112">
		<text>Nie mam tyle przy sobie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11121">
		<text>Zatem przyjdŸ do mnie, jak zbierzesz pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_1113">
		<text>Chyba zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_11131">
		<text>Nie ma problemu. Jeœli chcia³byœ kiedyœ coœ zamówiæ, jestem do us³ug.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_112">
		<text>Nie jesteœ najbardziej solidnym z moich klientów, kolego... Wiêc pistolet bêdzie kosztowaæ cztery tysi¹ce dwieœcie i poproszê z góry tysi¹c czterysta zaliczki.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_113">
		<text>Obawiam siê, ¿e pistoletów ju¿ nie ma. Jeœli wystarczy ci coœ zwyk³ego, to idŸ do Sowy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_12">
		<text>Broñ krótkiego zasiêgu.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_121">
		<text>Jasna sprawa. Cena to dziesiêæ tysiêcy, z czego teraz poproszê dwa.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_122">
		<text>Ostatniego zamówienia nie odebra³eœ... wiêc to bêdzie kosztowaæ dwanaœcie tysiêcy, z czego z góry poproszê cztery patyki.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_123">
		<text>Hmm... Wiesz, chyba nie jestem w stanie ci pomóc. Twoje oczekiwania s¹ zbyt wysokie, jak na mój skromny asortyment.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_13">
		<text>Broñ szturmowa.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_131">
		<text>Hmmm, wiêkszy kaliber i du¿a szybkostrzelnoœæ, dobrze... Standardowa cena to dwadzieœcia tysiêcy, w tym cztery zaliczki. To jak, mam to dla ciebie za³atwiaæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_132">
		<text>Jesteœ doœæ specyficznym klientem. Wezmê od ciebie dwadzieœcia cztery ko³a, z czego tytu³em zaliczki poproszê osiem tysi¹czków. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_133">
		<text>To nie jest dobry czas na takie interesy... Armia trochê pozmienia³a stan rzeczy w Kordonie. Jakiœ mato³ek zaatakowa³ ich posterunek, co ich trochê utwardzi³o w negocjacjach...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_14">
		<text>Karabin wyborowy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_141">
		<text>Coœ z górnej pó³ki dla ciebie za jedyne dwadzieœcia tysiêcy, ale musisz mi daæ cztery patyki z góry.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_142">
		<text>Dobijanie targu z tob¹ przysparza pewne ryzyko biznesowe... Móg³bym siê za czymœ rozejrzeæ za jakieœ dwadzieœcia cztery ka, ale na dzieñ dobry p³acisz osiem tysi¹czków. Pasuje?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_143">
		<text>Przepraszam, ale ten typ broni trudno ostatnio znaleŸæ. Mój kontakt do œwiatka snajperów jest... powiedzmy, ¿e ma³o sk³onny do wspó³pracy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_15">
		<text>Pancerz.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_151">
		<text>Mia³bym coœ pasuj¹cego jak na miarê. "Krawiec" bêdzie ciê kosztowaæ czterdzieœci tysiêcy, ale musisz mi daæ osiem patyków na "materia³y".</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_152">
		<text>>No, móg³bym pomyœleæ o czymœ pasuj¹cym na ciebie. Odmówi³eœ niestety odbioru ostatniego zamówienia, wiêc cena wynosi czterdzieœci osiem tysiêcy, z czego z góry dajesz mi szesnaœcie, tu i teraz.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_153">
		<text>Nie bêdê w stanie znaleŸæ nic lepszego od pancerza, który ostatnio dla ciebie za³atwia³em. To by³o coœ z górnej pó³ki i prima sort, towarzyszu stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_16">
		<text>Pancerz z zamkniêtym obiegiem powietrza.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_161">
		<text>O proszê, bardzo nietypowe zamówienie... Nie³atwo bêdzie coœ takiego znaleŸæ, ale gadasz z fachowcem. Znajdê ci któreœ z podobnych cudeniek za trzydzieœci ko³a, ale jestem zmuszony poprosiæ ciê o zaliczkê - szeœæ tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_162">
		<text>Ostatnim razem pozostawi³eœ mnie trochê na lodzie, wiêc tym razem dwa razy siê zastanowiê... Owszem, mogê coœ takiego znaleŸæ za trzydzieœci szeœæ tysi, ale najpierw jedna trzecia zaliczki, to uczciwy uk³ad. Dwanaœcie tysiêcy z góry i zaczynam szukaæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_163">
		<text>Aby dostaæ poprzedni, zdrowo siê nabiega³em. Nie s¹dzê, abym by³ w stanie znaleŸæ ci coœ jeszcze z tego sortu.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_17">
		<text>Egzoszkielet.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_171">
		<text>Musia³eœ to solidnie przemyœleæ. Mogê dostaæ w rêce bojow¹ wersjê takiego pancerza, ale bêdzie ciê to kosztowaæ szeœædziesi¹t tysiêcy. Wiem, drogo jak cholera, ale poczucie takiej ochrony jest warte ka¿dego wydanego rubelka. Pamiêtaj tylko, ¿e na rozpoczêcie poszukiwañ potrzebujê dwanaœcie tysiêcy.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_172">
		<text>Przy poprzednim zamówieniu nie zachowa³eœ siê zbyt elegancko wzglêdem mnie, goœciu... wiêc te zamówienie bêdzie ciê kosztowaæ siedemdziesi¹t dwa patyki, z czego z góry dajesz mi dwadzieœcia cztery.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_173">
		<text>Nie ma opcji. Odk¹d zamkniêto fabrykê egzoszkieletów, to dostêpne sztuki s¹ tylko na trupach. A to ju¿ nie moje metody.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_18">
		<text>Aktualnie nic.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_place_order_2">
		<text>Przepraszam, na razie nie przyjmujê zamówieñ. Tymczasowe problemy z innymi zleceniami...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_11">
		<text>Witaj, jestem ¯wawy. Ludzie przychodz¹ do mnie, gdy potrzebuj¹ nietypowej broni - rzadkie modele, prototypy, unikalne egzemplarze, to jest to, czego chc¹. Oczywiœcie elitarne wyposa¿enie, najnowsze modyfikacje i modele pancerzy ochronnych i bojowych. Wszystko osobiœcie sprowadzam i sam sprawdzam, wiêc gwarantujê wysok¹ jakoœæ ka¿dego produktu.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_12">
		<text>Witaj, chcesz coœ zamówiæ?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_13">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_14">
		<text>Twoje zamówienie wkrótce bêdzie na miejscu.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_start_15">
		<text>Zrealizowa³em zamówienie, przyjdŸ po swój towar.</text>
	</string>

<!-- (Military Mechanic - Southern Outpost) -->
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_1">
		<text>Tutejsz¹ z³ot¹ r¹czk¹.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_2">
		<text>A jak ciê zw¹?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_3">
		<text>Darujmy se kurtuazyjne pierdololo i wyliczanie odznaczeñ, to nie defilada na Placu Czerwonym... Zreszt¹, jak zacznie siê robiæ gor¹co, to i tak jêzyk ci siê zapl¹cze, zanim przesylabizujesz moje nazwisko. Na imiê mi Siergiej, ale wolê, jak siê do mnie mówi Sierio¿a.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_4">
		<text>No to mi³o poznaæ, Sierio¿a.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_5">
		<text>Nawzajem. Gdybyœ potrzebowa³ jakichœ napraw, to zachodŸ œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_6">
		<text>Jak wygl¹da obecna sytuacja?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_7">
		<text>Bez fajerwerków. Kawa³ek drogi st¹d na pó³noc jest wioska, gdzie siedz¹ stalkerzy... Nic oprócz samych wrogów i tak a¿ do Agropromu.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_8">
		<text>Wiêc... Siedzimy tu i w ka¿dy momencie mo¿e nast¹piæ atak?</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_9">
		<text>No nie, ka¿dy wie, ¿e jakby zaczepiæ nas tak na chama, to w mig rozpêta siê piek³o. Tutejsze rozrabiaki to kocury, banda ma³olatów bez ¿adnej wiedzy i umiejêtnoœci. Nie ma tam nikogo odwa¿nego, ¿eby szturchaæ œpi¹cego niedŸwiedzia. A jak jest, to ma ³eb na karku i wie, ¿e nic dobrego im z tego nie przyjdzie.</text>
	</string>
	<string id="army_south_mechan_mlr_st_10">
		<text>Trochê mnie pocieszy³eœ.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Trader - Southern Outpost) -->
	<string id="guid_esc_mlr_military_0">
		<text>Przyda³oby mi siê œmig³o. Da siê to jakoœ za³atwiæ?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_1">
		<text>Da siê, ale nie bêdziemy paliæ wachy specjalnie dla ciebie. Udowodnij najpierw, ¿e w ogóle warto obudziæ pilotów.</text>
	</string>

	<string id="guid_esc_mlr_military_list_0">
		<text>Dok¹d mo¿ecie mnie podrzuciæ?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_list_1">
		<text>Do bazy w Agropromie za piêæ tysiêcy rubli. Oprócz tego latamy na stacjê paliw w Mrocznym W¹wozie - koszt operacyjny to trzy tysi¹ce. Czasem te¿ wozimy zaopatrzenie do bunkra naukowców nad Jantarem - za dziesiêæ tysiêcy.</text>
	</string>

	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_0">
		<text>Chcia³bym siê gdzieœ zabraæ.</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_1">
		<text>Dok¹d?</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_2">
		<text>Baz w Agropromie. %c[d_orange][5.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_3">
		<text>Do stacji paliw w Mrocznym W¹wozie. %c[d_orange][3.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_4">
		<text>Do laboratorium w Jantarze. %c[d_orange][10.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_esc_mlr_military_vert_5">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

	
<!-- Hip -->
	<string id="devushka_1_start_0">
		<text>Bywa³o lepiej, czego chcesz?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_1">
		<text>Mia³bym kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_2">
		<text>To niewiele ci powiem, chyba ¿e pytasz o robotê. Znam pewnego goœcia, nadziany têpak. Przyje¿d¿a do Zony jak na safari, w dupie ma artefakty, jedyne, co go rajcuje, to zbieranie starych spluw i strzelanie z nich do œwiñ.\n \nMarudzi³, ¿e jako pami¹tkê chce TOZa z lunet¹, ale takiego, co to "niejedno w Zonie przeszed³". Oczywiœcie cena, jak¹ zapoda³, to zupe³ny odlot, jedyny rebus w tym, ¿e ja tu nie widzia³am TOZa z lunet¹ od dwa tysi¹ce dwunastego roku. Wypyta³am ju¿ wszystkich handlarzy, nikt z nich nie ma takiego czegoœ do spylenia. Gdybyœ takie coœ gdzieœ znalaz³, to mi go dostarcz, a ja ciê za to obsypiê fors¹.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_3">
		<text>Brzmi jak zapowiedŸ dobrego interesu. Idê w to.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_4">
		<text>Nie jestem tym teraz zainteresowany, przykro mi.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_6">
		<text>Daj mi namiary na tego turystê, albo jesteœ trupem.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_start_5">
		<text>Brzmi naprawdê nieŸle. Zrobiê to.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_2_start_0">
		<text>Trzymaj strzelbê. Tak, jak siê umawialiœmy.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_1">
		<text>Obawiam siê, ¿e wiadomoœci ciê nie uciesz¹. Nasz klient gryzie piach. No, nie b¹dŸ taki skwaszony! Jego pierdo³owatoœæ przebija³a tylko jego niedyskrecja. Masz, to kilka rzeczy z jego skrytki.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_2">
		<text>Cholerny œwiat... Wiêc on nie ¿yje? Ale jak?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_3">
		<text>Z tego, co wiem i mogê powiedzieæ, to przeszed³ po nim nibyolbrzym. Skoro ju¿ o tym gadamy, to móg³byœ mi przynieœæ puszkê tuñczyka? Akurat siê nada. Na pewno jacyœ jego bliscy bêd¹ chcieli pogrzebaæ resztki, a przecie¿ w coœ go trzeba bêdzie zebraæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_4">
		<text>¯e co, kuŸwa...? Mia³em na myœli, ¿e jeœli znajdê jak¹œ puszkê tuñczyka, to pewnie dam ci znaæ. Na razie.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_start_5">
		<text>Zawartoœæ jego skrytki nie urywa³a dupy, Hip. Lepiej podrzuæ mi coœ na otarcie ³ez, albo zrobi siê nieciekawie.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_0_dialog_0">
		<text>Hip, ³ap. Znalaz³em puchê dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="devushka_0_dialog_1">
		<text>Mmm, pychota! Mam nadziejê, ¿e utrzymam to w ¿o³¹dku podczas zbierania resztek naszego klienta.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_1_dialog_0">
		<text>Chcia³bym zadaæ ci kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_1">
		<text>Mo¿e nawet odpowiem. Dawaj.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_2">
		<text>Wiesz mo¿e coœ, co siê zawsze przyda? Jak przetrwaæ? Coœ o anomaliach? Cokolwiek z takich tematów?</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_3">
		<text>Po pierwsze - nie sikaj pod wiatr. Po drugie - celuj w klatê, nie w ³eb. Po trzecie - nie jedz ¿ó³tego œniegu. Po czwarte - podatki tu nie dzia³aj¹, to taka ogólno-zoniasta anomalia. Po pi¹te - nie panikuj.</text>
	</string>
	<string id="devushka_1_dialog_4">
		<text>To by³o... pouczaj¹ce?</text>
	</string>

	<string id="devushka_2_dialog_0">
		<text>Za³atwiasz ró¿ne rzeczy dla ludzi?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_1">
		<text>No raczej. S³ysza³eœ o ¯wawym? Ech, uwielbiam historyjki o tym goœciu... Wiesz, by³am kiedyœ "mrówk¹" i przemyca³am prochy dla Wolnoœci, ale w koñcu ¿em se powiedzia³a: daj spokój dziewczyno, jak d³ugo zamierzasz tak nadstawiaæ dupsko za marne grosze? No i wyl¹dowa³am tutaj, próbuj¹c iœæ w œlady mojego idola.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_2">
		<text>To doœæ... ambitne. Dlaczego go nie odszukasz?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_3">
		<text>Bo jeszcze nie ocipia³am na tyle, aby tak po prostu leŸæ sobie za Barierê, ot co. Forsa jest spoko tylko wtedy, kiedy ¿yjesz i ni¹ szastasz, czaisz?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_4">
		<text>No dobra, to czemu tak tu tkwisz w Wiosce Kotów?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_5">
		<text>Bo Sidorowicz zna dos³ownie ka¿dego, kogo warto znaæ w tym zadupiu piek³a. Chcesz bawiæ siê we w³asne interesy? No to lepiej zacznij od pok³onu dla Sida, jak nie chcesz mieæ "ogonów" i nagrody wyznaczonej za swój czerep.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_6">
		<text>Polowa³ ktoœ kiedyœ na ciebie?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_7">
		<text>Powinnoœæ nigdy nie przepada³a za tymi w zielonym flecktarnie, chocia¿ ostatnimi laty wojna bardzo zel¿a³a. Czasami trafi siê te¿ jakiœ model, który dostanie kosza i potraktuje to zbyt personalnie.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_8">
		<text>Ktoœ chcia³ ciê zabiæ tylko dlatego, ¿e nie zechcia³aœ byæ jego dupeczk¹?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_9">
		<text>Gorzej. Na szczêœcie porz¹dnych facetów jest tu wiêcej, ni¿ s¹dzi³am. ¯ycie nie trwa w tym kurwidole zbyt d³ugo, przyda³o by siê kilku nowych kumpli...</text>
	</string>	
	<string id="devushka_2_dialog_10">
		<text>Za³o¿ê siê, ¿e mówisz to ka¿demu, kto przyniesie ci puszkê tuñczyka.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_11">
		<text>Och, daj spokój. Wiesz, jak trudno jest pilnowaæ pleców przed pijawk¹, gdy jest siê samotn¹ kobiet¹? Zarêczam ci, jest trudniej, ni¿ siê wydaje.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_16">
		<text>Planujesz siê zatem gdzieœ wyrwaæ?</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_17">
		<text>Niby tak. Chcê z³apaæ kilka standardowych zleceñ na artefakty. Teraz mam na tapecie jedn¹ fuchê ekstra do skoñczenia - w sumie móg³byœ siê zabraæ, jak chcesz. Wci¹¿ przyda siê ktoœ do pilnowania pleców przed pijawkami. Dostaniesz ³adn¹ dolê, pó³ na pó³ to lepiej, ni¿ jak dla brata.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_12">
		<text>W porz¹dku, mo¿esz na mnie liczyæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_13">
		<text>No chyba nie, nie do³¹czê do ciebie. Mo¿e innym razem.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_14">
		<text>Œwietnie! Sidorowicz zamówi³ Blask Ksiê¿yca, Skrêtak i Kulê Ognist¹. Nie³atwo je znaleŸæ, wiêc nie mamy limitu czasowego, ale im szybciej, tym lepiej. W koñcu chcê sobie wyrobiæ dobr¹ reputacjê i opiniê wiarygodnej.</text>
	</string>
	<string id="devushka_2_dialog_15">
		<text>W porz¹dku, wiêc komu w drogê, temu na drug¹ nogê!</text>
	</string>

	<string id="devushka_3_quest_money_0">
		<text>Po³owa doli, jak ustaliliœmy. Ktoœ inny pewnie wzi¹³by sobie wiêcej.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_quest_money_1">
		<text>Byæ mo¿e, ale s³owo jest s³owo. I tak zarobiliœmy na tym ³adn¹ sumkê, wiêc nie mam powodu, by narzekaæ.</text>
	</string>

	<string id="devushka_heal_0">
		<text>WeŸ t¹ apteczkê, tak na wszelki wypadek.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_1">
		<text>A po co? Jeœli nie jesteœ w stanie sam siê zabanda¿owaæ, to zapewne i tak jesteœ ju¿ trupem.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_2">
		<text>Tak na wszelki wypadek. Zaufaj mi. Ma³o to rzeczy w Zonie mo¿e pójœæ nie tak?</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_3">
		<text>No dobra... Niech bêdzie. W sumie racja.</text>
	</string>
	<string id="devushka_heal_4">
		<text>...</text>
	</string>

	<string id="devushka_3_dialog_0">
		<text>Masz nietypowe zwyczaje, nawet jak na by³ego Wolnoœciowca.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_dialog_1">
		<text>Wiêkszoœæ pierwszych cz³onków i za³o¿ycieli Wolnoœci by³a moimi przyjació³mi i to dla nich do³¹czy³am. Nie spodoba³o mi siê, jak zmieni³a siê ich ideologia i to, czym sta³a siê ca³a frakcja. Chcia³am ekscytuj¹cych przygód z przyjació³mi, nie uœmiecha³o mi siê bycie pionkiem w czyjejœ wojnie.</text>
	</string>
	<string id="devushka_3_dialog_2">
		<text>ChodŸ ze mn¹ do wioski. Mam dla ciebie dobre wieœci.</text>
	</string>

	<string id="devushka_4_dialog_0">
		<text>Sidorowicz chcia³, ¿ebym ci coœ powiedzia³. Zapewni³ ci robotê dostawcy u Barmana. Problem polega na tym, ¿e trzeba przejœæ przez Barierê.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_dialog_1">
		<text>Dziêki za info. Stary kumpel w³aœnie podrzuci³ mi na PDA coœ podobnego. S³uchaj, b¹dŸ tu dziœ wieczorem, dobrze? Muszê siê nastawiæ psychicznie do tej drogi. Wci¹¿ bêdê potrzebowaæ kogoœ do pilnowania pleców przed pijawk¹, wiêc nie zamarudŸ zbyt d³ugo.</text>
	</string>

	<string id="devushka_4_quest_0">
		<text>Hip, ju¿ czas. Jesteœ gotowa by sprawdziæ, co za robotê daje Barman?</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_1">
		<text>Nie jestem pewna. Ta wiadomoœæ, któr¹ dosta³am wczeœniej... by³a od £ukasza. Pisa³, ¿e rozpaczliwie potrzebuje kuriera z medykamentami do ich bazy na Janowie. Wiem, co mówi³am wczeœniej o Wolnoœci, ale obydwoje wiemy, ¿e nie tylko oni na tym skorzystaj¹.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_2">
		<text>£ukasz zapewne szybko znajdzie innego chêtnego do tej misji, a Barman siedzi w strategicznym punkcie Zony. Z³apanie jego zleceñ mo¿e byæ op³acalne i daæ ci jak¹œ perspektywê na przysz³oœæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_3">
		<text>W takim razie powinniœmy zasuwaæ do £ukasza, ¿eby odebraæ leki tak szybko, jak to tylko mo¿liwe. Ka¿da chwila ratuje czyjeœ ¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_4">
		<text>Hm, w sumie to masz racjê. Wolnoœæ znajdzie sobie innego frajera do objuczenia. Barman - to jest to. Trzymajmy siê go, dopóki sprawy id¹ dobrze.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_quest_5">
		<text>Cieszê siê, ¿e siê zgadzasz. Z tego, co s³ysza³em, lider Wolnoœci rz¹dzi swoimi naprawdê skutecznie. Wyœwiadczenie tej przys³ugi £ukaszowi mo¿e uratowaæ wiêcej ludzi, ni¿ Barman mo¿e sobie wyobraziæ. Jestem gotowy do drogi w kierunku Magazynów Wojskowych, daj tylko znak.</text>
	</string>

	<string id="devushka_about_artefact_0">
		<text>Masz pomys³, gdzie mo¿emy znaleŸæ artefakty, których chcia³ Sidorowicz?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_1">
		<text>No jasne. Blask Ksiê¿yca mo¿na znaleŸæ w Elektro, Skrêtaki w Wirach, a Kule Ogniste przy Spalaczach.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_2">
		<text>Dobra. Rozumiem, ¿e mam ciê os³aniaæ, gdy bêdziesz je ³owiæ?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_3">
		<text>Tak naprawdê to ja bêdê os³aniaæ ciebie. Ty mo¿esz po nie iœæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_4">
		<text>Czy ktoœ tu nie planowa³ zostaæ ³owc¹ artefaktów?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_artefact_5">
		<text>Powiedzia³am ci, gdzie ich szukaæ, no nie? Poza tym, tak bêdziesz mia³ wiêcej frajdy.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_about_semeckiy_0">
		<text>Hej, Hip? Znasz jakieœ ciekawe historie?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_1">
		<text>Tak, jedn¹. Znasz tê o Juriju Siemieckim? Znany by³ z tego, ¿e znika³ z sieci stalkerskiej ka¿dego dnia. To by³ przypuszczalnie jakiœ b³¹d, ale niektórzy gadaj¹, ¿e Jurij by³ jednym z pierwszych stalkerów, który przedar³ siê do Spe³niacza ¯yczeñ. \n \nLegenda g³osi, ¿e poprosi³ o nieœmiertelnoœæ. Ponoæ w tamtej chwili z miejsca skona³ - tylko po to, aby odradzaæ siê w jakimœ losowym miejscu Zony co dobê lub nawet mniej - przed sw¹ kolejn¹, nieuchronn¹ œmierci¹. Okolicznoœci niektórych z nich by³y ponoæ naprawdê straszne. Zona bywa piêkna, ale lepiej, ¿eby niektóre tajemnice pozosta³y nieodkryte.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_2">
		<text>A wiesz mo¿e, dlaczego jego œmierci nie s¹ ju¿ rejestrowane przez sieæ?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_3">
		<text>Nie do koñca, ale mam swoje przypuszczenia. Ciekawe jest to, ¿e raporty o jego œmierci skoñczy³y siê wkrótce potem, jak stalker zwany Naznaczonym wy³¹czy³ Mózgozwêglacz i dotar³ do Elektrowni. Nie mam pojêcia, co tam siê sta³o, ale wiele rzeczy uleg³o wtedy zmianie. Cokolwiek jednak zasz³o, zdaje sie, ¿e Jurij zosta³ uwolniony i móg³ w spokoju odejœæ na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_4">
		<text>A nie myœla³aœ, ¿e on mo¿e wci¹¿ ¿yæ?</text>
	</string>
	<string id="devushka_about_semeckiy_5">
		<text>Mo¿e, ale nie wiem, co by to by³o za ¿ycie. Mo¿e jest jakimœ rodzajem ducha, czy coœ? Nie mam pojêcia. Du¿o dziwnych rzeczy siê tu dzieje.</text>
	</string>

	<string id="give_devushka_medved_0">
		<text>Hej, Hip! Potrzymasz dla mnie ten detektor?</text>
	</string>
	<string id="give_devushka_medved_1">
		<text>W³aœnie tego mi by³o potrzeba - kolejna droga zabawka, która robi "piiip!".</text>
	</string>

	<string id="devushka_give_present_0">
		<text>Jak sobie wyobra¿asz przysz³oœæ?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_1">
		<text>Wiesz, w czasie podró¿y z tob¹ przemyœla³am kilka spraw. Mo¿e to jeszcze nie czas, abym osiad³a w jednym miejscu i zajê³a siê interesami? Tak, tego w³aœnie chcia³am... i tak naprawdê tego w³aœnie siê bojê. To, czego najbardziej pragnê, to przygody. Zrozumia³am teraz, ile jest jeszcze do odkrycia.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_2">
		<text>A co z naœladowaniem ¯wawego? Tyle o tym mówi³aœ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_3">
		<text>Wiêc mam nie robiæ nic innego, tylko tu tkwiæ jak ten ko³ek w p³ocie? Mo¿e tak wczeœniej myœla³am, ale popatrz dooko³a! Jak mo¿na siedzieæ w bezruchu, maj¹c œwiadomoœæ, ile siê dzieje wokó³ nas? Nie jestem jeszcze gotowa, aby siê ustatkowaæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_4">
		<text>Na zewn¹trz jest przewa¿nie œmieræ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_5">
		<text>Ale wci¹¿ tu jesteœ, dzieñ za dniem.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_6">
		<text>Co masz na myœli?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_7">
		<text>Trudno mi to wyt³umaczyæ, ale czujê, ¿e mogê byæ tu szczêœliwa. Zona jest cudem, tyle mam jeszcze do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_8">
		<text>Wiêc wybra³aœ ¿ycie wolnego stalkera, a nie handlarza? Nawet jeœli masz ju¿ kontakty i pieni¹dze, ¿eby siê osiedliæ?</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_9">
		<text>Tak, jestem tego pewna. Mo¿e kiedyœ, jak bêdê taka stara i gruba jak Sidor, to rozwa¿ê, czy ta zmiana czegoœ mi ju¿ nie sugeruje, hahaha.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_10">
		<text>Dzia³asz trochê zbyt pochopnie. Przemyœl to jeszcze raz.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_12">
		<text>Ju¿ to zrobi³am. Podjê³am decyzjê i mia³am nadziejê, ¿e bêdziesz mnie w tym wspieraæ.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_11">
		<text>No dobra. Mo¿e bêdê w pobli¿u. Zawsze przyda siê ktoœ do pilnowania pleców przed pijawkami.</text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_13">
		<text>Ha, dok³adnie o tym myœla³am! Masz, to... podarek ode mnie. W ramach wdziêcznoœci. Pomog³eœ mi wiêcej razy, ni¿ mog³abym zliczyæ. </text>
	</string>
	<string id="devushka_give_present_14">
		<text>Chyba tak w³aœnie robi¹ zgrane zespo³y, no nie? ChodŸmy.</text>
	</string>

	<string id="devushka_go_village_0">
		<text>Hip, myœlê, ¿e najlepiej bêdzie, jeœli siê teraz rozstaniemy.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_1">
		<text>Jesteœ pewien?</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_2">
		<text>Tak, ka¿de niech idzie teraz swoj¹ drog¹. Jest coœ, co muszê za³atwiæ w pojedynkê.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_3">
		<text>Nie... Wkrêcam ciê, ty g³upolku.</text>
	</string>
	<string id="devushka_go_village_4">
		<text>W porz¹dku. Czasami wpadam do Wioski Kotów, wiêc mo¿e siê tam kiedyœ spotkamy? Tylko proszê, cokolwiek bêdziesz robiæ - wróæ ca³o.</text>
	</string>

	<string id="adventure_time_with_hip_0">
		<text>Dobrze ciê znowu widzieæ, Hip. Zechcia³abyœ mo¿e do³¹czyæ do mnie w kolejn¹ podró¿ w g³¹b Zony?</text>
	</string>
	<string id="adventure_time_with_hip_1">
		<text>Musisz tylko o to spytaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="st_hip_news_1">
		<text>No dobra, chodŸmy ju¿ do tej wioski. Nie mogê siê doczekaæ, a¿ o tym wszystkim us³yszê!</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_2">
		<text>Zimnej krwi i powodzenia, stalkerzy.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_3">
		<text>Nie martwi³abym siê o tamt¹ robotê. Jestem pewna, ¿e ktoœ siê ju¿ tym zajmuje.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_4">
		<text>Brodacz wydaje siê byæ zadowolony, a to nie by³a taka bu³ka z mas³em. Uwa¿aj na siebie, to mo¿e byæ pocz¹tek niez³ych interesów.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_5">
		<text>Wiesz, mia³eœ racjê, ¿eby przede wszystkim dobrze ¿yæ z Barmanem!</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_6">
		<text>Wiem, ¿e czasami trudno jest dzia³aæ tak po prostu, bo tak wypada.</text>
	</string>
	<string id="st_hip_news_7">
		<text>Naprawdê, dziêkujê ci. Przypuszczalnie przy³o¿y³eœ siê do wielkich zmian na dobre tam, w Janowie.</text>
	</string>
</string_table>
