<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Lukash (Freedom Leader) -->
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>Czy to Ty jesteœ Stalkerem, który przedar³ siê za Mózgozwêglacz i ¿y³ tam przez ponad pó³ roku?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>Có¿, jestem jednym z nich. A poza tym to nie by³o pó³ roku - bardziej coœ ko³o miesi¹ca. Poza tym siê zgadza. Jestem £ukasz. Mi³o Ciê poznaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>Opowiesz mi, jak tam by³o?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>S³uchaj, kolego. Ja wiem, ¿e tamto miejsce jest mega ciekawe, wszystkim wydaje siê, ¿e ¿y³y artefaktów, el dorado, cuda na kiju i takie tam, ale wola³bym nie bawiæ siê we wspominki. Jedyne, co ma znaczenie to to, ¿e wróci³em stamt¹d ca³y i zdrowy.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>Rozumiem. Dziêki.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_eidolon_start_0">
		<text>Chwa³a Monolitowi, bracie.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
		<text>Znalaz³em jakiœ rejestrator lotu.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
		<text>Powaga? Daj go tutaj. Zobaczmy, co planuj¹ ci frajerzy.</text>
	</string>


	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>Szukam Leszego, podobno jest gdzieœ tutaj?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>¯ebyœ wiedzia³, ¿e jest. IdŸ na pierwsze piêtro, znajdziesz go na koñcu korytarza.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_5_help_0">
		<text>Moja przyjació³ka chcia³aby siê z Tob¹ zobaczyæ. Wydaje mi siê, ¿e j¹ znasz.</text>
	</string>
	<string id="devushka_5_help_1">
		<text>Ach, tak. WejdŸcie! Zapalcie sobie blancika - przyda wam siê ma³y relaksik przed tak¹... wycieczk¹. Dobrze zrobiliœcie wpadaj¹c w odwiedziny. Robota Lokiego sta³a siê du¿o ciê¿sza po tym, jak Monolit znowu urós³ w si³ê. Jestem pewny, ¿e leki, które chcecie mu dostarczyæ pomog¹ uratowaæ wielu dobrych ludzi.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_help1_0">
		<text>Podobno Hip jeszcze nigdy nie by³a za Barier¹. To prawda?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_1">
		<text>Z tego co mi wiadomo, to tak, ale nie mo¿na jej za to winiæ. Wiesz, jak sam parê razy zobaczysz, ¿e ziomkom dos³ownie na Twoich oczach wypala mózgi, szybko dochodzisz do wniosku, ¿e to nie dla Ciebie bajka. A jakby tego by³o ma³o, ci¹gle podgryzaj¹ nas kundle z Powinnoœci, ech.\n \nCó¿, dziewczyna wygl¹da na pewn¹ siebie i zdecydowan¹, jeœli chodzi o tê wyprawê. Udacie siê na stacjê Janów w Jupiterze, musicie dostarczyæ Lokiemu zapas leków, bo inaczej ch³opaki na pó³nocy popadaj¹ jak muchy. Nie mo¿emy sobie pozwoliæ na utratê Janowa.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_2">
		<text>W porz¹dku. Wygl¹da na to, ¿e imm szybciej wyruszymy, tym lepiej.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_3">
		<text>Hola, hola. Potrzebujê czasu, ¿eby siê przygotowaæ.</text>
	</string>

	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
		<text>Hej, £ukasz! Chcia³byœ opowiedzieæ mi o ¿yciu w Wolnoœci?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
		<text>Jasne! Ch³opaki uwielbiaj¹ œwiêtowaæ urodziny Boba Marley'a. Robi¹ bibê, jak tylko im siê przypomni. W koñcu ka¿da okazja jest dobra, co nie? A ¿e ma³o kto pamiêta datê jego urodzin... przecie¿ licz¹ siê chêci! Zawsze przed obchodami upewniamy siê, ¿e mamy w opór towaru - przecie¿ trzeba sobie wtedy dobrze pojeœæ, coœ przypaliæ, mo¿e czasem fukn¹æ, normalka. Jak siê bawiæ, to siê bawiæ!\n \nTo trochê zabawne, ¿e wszystkim dooko³a wydaje siê, ¿e jedyne co tu robimy, to upalamy siê zio³em. Ma³o kto widzi, ile naprawdê mamy roboty, ale co zrobisz? Nie jestem tu po to, by mówiæ tym ludziom, jak maj¹ ¿yæ. WyobraŸ sobie, ¿e trafiasz do krainy totalnej wolnoœci, bez nakazów, zakazów, rz¹du, s³owem: niczego, co mog³oby ciê ograniczyæ z zewn¹trz. Zostaje ci tylko honor, duch i w³asna moralnoœæ. A tu pojawia siê jeden taki, czy owaki, zaczyna zgrywaæ tatuœka i mówi ci, ¿e to jest be, a tamto cacy. No bez jaj.\n \nDla stalkerów potrzebuj¹cych bata nad g³ow¹ i pokazywania palcem, co i gdzie maj¹ robiæ istnieje coœ takiego jak Powinnoœæ. To Woronin ze swoimi napakowanymi smutasami zgrywa w Zonie rolê tatuœka. Zauwa¿, ¿e dopiero, gdy ludzie bêd¹cy za nim i jego pomys³ami wdepn¹ w gówno takie, ¿e le¿¹ i wykrwawiaj¹ siê w jakimœ przydro¿nym rowie, desperacko wzywaj¹c pomocy albo b³agaj¹c o litoœæ, dopiero wtedy zaczynaj¹ ³apaæ, jak bezu¿yteczn¹ wydmuszk¹ jest wt³aczana im do g³owy idea "Powinnoœci".</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
		<text>Jakiœ czas temu wojskowym uda³o siê opracowaæ kamizelkê kuloodporn¹ zawieraj¹c¹ zamkniête w kapsu³kach fragmenty artefaktu, który zapewnia³ jej w³aœciwoœci lecz¹ce. Musisz przyznaæ, ¿e pomys³ brzmi œwietnie! No i wiesz, spróbowaliœmy przej¹æ takie cudeñko. W koñcu nam siê uda³o, wiêc postaraliœmy siê zaadaptowaæ to do naszych w³asnych kombinezonów.\n \nCó¿... krótko mówi¹c, nie wszystko posz³o tak, jak powinno, niemniej jednak podzieliliœmy siê nasz¹ wiedz¹ z innymi. Tak, w razie gdyby ktoœ chcia³by spróbowaæ dokonaæ tego, czego nam siê nie uda³o.\n \nI w³aœnie to jest kolejna rzecz, która wed³ug mnie charakteryzuje Wolnoœæ - wolny przep³yw informacji. Pewien m¹dry facet powiedzia³ mi kiedyœ: "uwa¿aj na tych, którzy odmawiaj¹ ci dostêpu do informacji, bo g³êboko w swoim sercu widz¹ siê wtedy jako lepsi od ciebie." Nigdy nie zapomnê tych s³ów i zadbam, by Wolnoœæ te¿ o nich nie zapomnia³a.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
		<text>Jasne! Na pewno obi³a Ci siê o uszy mroczna historia Wioski Pijawek, tej niedaleko st¹d. Raczej nikt normalny siê tam nie zapuszcza. Mo¿esz siedzieæ godzinami na wzgórzu, obserwowaæ stamt¹d chatki i nic, ¿ywej duszy, nawet jednego pieprzonego szczura, tylko te komety zasuwaj¹ miêdzy domami. I co? Stwierdzisz wtedy, ¿e wszystkie te legendy to na pewno bujdy na resorach i jeszcze, niech ciê Czarny Stalker, pójdziesz sprawdziæ z bliska. Zdajesz sobie w ogóle sprawê, ilu by³o takich, co sobie pomyœleli dok³adnie w ten sposób?\n \nNo w³aœnie. By³o... Chocia¿ w sumie to i tak lepsze, ni¿ pomys³y, na które od czasu do czasu wpadaj¹ ch³opaki... Nawet nie chcê ju¿ myœleæ o tym, ile razy zawraca³em idiotów myœl¹cych, ¿e uda im siê wykurzyæ stamt¹d mutanty. Nic nie dociera! A teraz najlepsze! Kiedyœ ktoœ rzuci³ has³o, ¿e ten kto zrobi zdjêcie swojego kutasa w ¿ywej pijawce stanie siê legend¹ pokroju Strie³oka, ale to by³ tylko ¿art, ludzie! Jebany ¿art!\n \nJa naprawdê wierzê, ¿e oni wszyscy pchaj¹ siê tam z dobrych pobudek, ale nie wiem, jak im wt³uc do g³ów, ¿e próba pozbycia siê z wioski mutantów nie ma ¿adnego sensu. ¯ad-ne-go. Co chwila s³yszê, ¿e przyszed³ jakiœ stary wyga i podpuœci³ œwie¿aków, albo ¿e ktoœ uzna³, ¿e obleci sobie okolicê na skróty. Zamiast asfaltem poszed³ przez wioskê... i tyle go widzieli.\n \nNawet nie zdajesz sobie sprawy, ile to ju¿ razy musia³em wys³uchiwaæ opowieœci o tym, ¿e stalker nale¿¹cy do Wolnoœci zgin¹³ w tej cholernej wiosce... nie masz pojêcia. Kurwa maæ, stary. I co ja mogê?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
		<text>Wiesz co, nie mam dziœ nastroju na pierdololo o paleniu zio³a. Powiem ci krótko i dosadnie, jedn¹ zajebiœcie wa¿n¹ rzecz.\n \nW tej chwili jesteœmy na tyle silni, ¿e mo¿emy utrzymaæ siê na powierzchni bez jakiegoœ wiêkszego wysi³ku. Sam widzisz, jaki tu panuje luz i sielanka. Spoko, nie ma ¿adnych powa¿nych zagro¿eñ, niech siê ch³opaki relaksuj¹.\n \nNie tolerujê tylko jednego - kapusiów i donosicieli. Teraz nie ma tragedii, bo stalkerzy wiedz¹, ¿e nie ma co z nami pogrywaæ, ale nie zawsze by³o tak piêknie. Przez te parê lat zdarza³y siê ró¿ne krzywe sytuacje, z których trzeba by³o siê wygrzebywaæ.\n \nNiby ka¿da historia zaczê³a siê inaczej, ale w tym przypadku wszystkie koñcz¹ siê tak samo - d³awi¹cym siê w³asn¹ krwi¹ sukinsynem, wij¹cym siê z bólu i g³êboko ¿a³uj¹cym z³ych decyzji, które w ¿yciu podj¹³. Ktokolwiek zdradzi zaufanie Wolnoœci, zbyt d³ugo nie po¿yje. Koniec bajki.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
		<text>Hmm... Dziœ mam taki trochê filozoficzny nastrój, wiêc jeœli chcesz pos³uchaæ moich wywodów, to œmia³o.\n \nZdumiewa mnie sk³onnoœæ ludzi do wierzenia w to, co im siê akurat podoba, a nie w twarde, rzeczowe dowody. Obecnoœæ Zony to niekwestionowany cud naukowy, który ma wed³ug mnie niesamowity potencja³, jeœli chodzi o mo¿liwoœci rozwoju ca³ej ludzkoœci.\n \nStrefa potrafi byæ okrutna, fakt, ale ¿eby od razu nazywaæ j¹ diabelskim miejscem, w którym cz³owieka czeka tylko nêdza i œmieræ? Nawet Ekolodzy twierdz¹, ¿e Zona nadal jest w stanie pozytywnie wp³yn¹æ na jakoœæ ¿ycia i rozwój cywilizacyjny w taki sposób, ¿e gdy skoñcz¹ j¹ poznawaæ i naucz¹ siê w pe³ni korzystaæ z jej dobrodziejstw, ten œwiat bêdzie nie do poznania. D¹¿enie do zniszczenia Strefy, "bo mo¿e wyrz¹dziæ nam krzywdê" jest wed³ug mnie tak samo g³upie, jak odciêcie r¹k chirurgowi tylko dlatego, ¿e mo¿e ich u¿yæ jako piêœci.\n \nWolnoœæ nie traktuje Zony jak wroga, ale przyjmuje jej tajemnice jako podarunki, z których nale¿y siê cieszyæ, a tak¿e jako wyzwanie, któremu nale¿y stawiæ czo³a. Kto stworzy³ Zonê, jak myœlisz? Ona tak naprawdê odzwierciedla to, kim jesteœmy jako gatunek, co reprezentujemy jako ludzkoœæ. Jeœli za³o¿ysz, ¿e ona d¹¿y do zag³ady ludzkoœci, to tak samo, jakbyœ za³o¿y³, ¿e ludzkoœæ d¹¿y do zniszczenia samej siebie. Wolnoœæ nie postrzega rzeczywistoœci w ten sposób.\n \nPowinnoœæ z kolei reprezentuje typowego jaskiniowca, który prêdzej zgasi³by ogieñ ni¿ spróbowa³ go wykorzystaæ dla dobra swojego plemienia. W³aœnie dlatego miêdzy naszymi frakcjami nigdy nie bêdzie sta³ego rozejmu. Dopóki Powinnoœæ nie zrozumie, jakim darem jest Zona i bêdzie uwa¿aæ j¹ za ucieleœnienie najgorszego z³a, jej cz³onkowie bêd¹ mieæ nas za najgorszych wrogów. Powiedz mi, jak mo¿emy w takich warunkach osi¹gn¹æ pokój?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_6">
		<text>Tak. Pozwól, ¿e wyjaœniê ci, jakie relacje s¹ miêdzy nami a najemnikami Duszmana. W du¿ym uproszczeniu oni nas nie szpieguj¹, ani nie podkupuj¹ nam ludzi, a my przymykamy oko na to, ¿e krêc¹ siê po de facto naszym terenie. Póki co ten system dzia³a bardzo dobrze.\n \nMimo, ¿e to banda morderców gotowych poder¿n¹æ ci gard³o tylko dlatego, ¿e ktoœ wskaza³ ciê palcem i sk¹pych skurwysynów, których zaufanie i szacunek mo¿na kupiæ, machaj¹c im przed nosem plikiem banknotów, trzeba oddaæ sprawiedliwoœci, ¿e coraz czêœciej ich kontrakty nie ograniczaj¹ siê tylko do szmuglowania towaru z i do Zony. Ostatnimi czasy s¹ jakby... bardziej otwarci na innych. Niewiele, ale zawsze.\n \nNie wiem - i w zasadzie nawet nie chcê wiedzieæ - co, czy kto i w jaki sposób nimi kieruje, ale fakt faktem, ¿e od jakiegoœ czasu ca³kiem chêtnie pomagaj¹ naszym ludziom w wykonaniu roboty. Pewnie Duszman, albo ktoœ, kto stoi jeszcze wy¿ej uzna³, ¿e skoro wojsko brata siê z Powinnoœci¹, to i oni powinni poszukaæ sobie sojusznika po tej stronie Kordonu. Nam to pasuje - taka symbioza jest jak wisienka na torcie. Wiêc tak, potrafimy ze sob¹ wspó³pracowaæ.\n \nWiadomo, czasem zdarzaj¹ siê jakieœ zgrzyty, ale zawsze ³agodzimy konflikt i rozwi¹zujemy sporne sytuacje na nasz¹ korzyœæ. Poza tym ci ludzie doskonale wiedz¹, ¿e tutaj nie s¹ u siebie. Ten skrawek ziemi to nasz dom i nie pozwolimy sobie na wparowanie do niego w buciorach i bez zaproszenia. Dobrze o tym wiedz¹.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
		<text>Jasne! Pewnie zdarzy³o ci siê ju¿ sczepiæ z wojskowymi dupolizami? Co za banda klaunów... Na stówê doskonale wiesz, jak bardzo s¹ skorumpowani i jak brakuje im kompetencji. Ech, gdyby tylko nie by³o ich tak wielu i mieli - jak my - ograniczone fundusze... Wtedy jeszcze mo¿e by³bym sk³onny ich tolerowaæ, ale w tej sytuacji stanowi¹ jedno z najwiêkszych zagro¿eñ przeciwko pozytywnemu u¿yciu Zony dla dobra ludzkoœci.\n \nW sumie jestem ciekaw, nawet - hipotetycznie zak³adaj¹c - gdyby przejêli Zonê, co wtedy zrobi¹, jak myœlisz? Dla mnie to oczywiste! Przeka¿¹ nieopisane bogactwo naukowe pañstwu! Cuda i tajemnice Zony stan¹ siê tylko kolejnym elementem gierki miêdzynarodowych politykierów! Nie mo¿emy pozwoliæ si³om rz¹dowym na przejêcie Zony, musimy przeciwstawiaæ siê im przy ka¿dej mo¿liwej okazji!\n \nZona istnieje po to, by ka¿dy mê¿czyzna, kobieta i dziecko mog³o doœwiadczyæ jej niezwyk³ych darów. Niech mnie piek³o poch³onie, jeœli to bogactwo wpadnie w oœlizg³e rêce przekupnych oligarchów! Ech, na rzygi mnie bierze, jak sobie o nich pomyœlê - t³uœci, obleœni, siedz¹ w tych pe³nych przepychu salach konferencyjnych i szczerz¹ do siebie bia³e i równiuœkie k³y, a w oczach tylko ob³uda, fa³sz i forsa. I jeszcze wiêcej forsy...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
		<text>Man, nie ma o czym gadaæ! O Wolnoœci siê nie mówi, Wolnoœæ siê kocha, czuje i szanuje! My tutaj z uœmiechem na ustach akceptujemy ka¿dego, kto postrzega Zonê jako miejsce, którego nie mo¿na ograniczyæ rozporz¹dzeniem, czy ustaw¹. Zapraszamy ka¿dego, kto chce ¿yæ jako wolny cz³owiek bez kierowania siê kodeksem moralnym. Jakby nie patrzeæ... na tym polega wolnoœæ, nie?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
		<text>Mo¿na powiedzieæ, ¿e jesteœmy najbardziej weso³¹ gromadk¹ w Zonie. I wiesz co? Nawet trzeba tak mówiæ! Zona to najprawdziwszy cud. Dar. A dary s¹ po to, ¿eby siê nimi cieszyæ, co nie? Anomalie, artefakty, nawet mutanty. To wszystko to jej dary, jej cuda. No... w ka¿dym razie wiêkszoœæ z tego, co wymieni³em.\n \nTak czy owak, ludzie powinni móc tu przybywaæ i doœwiadczaæ tych niezwyk³oœci. Proklamujemy wolny dostêp dla ka¿dego, dwa cztery na siedem, ca³y rok! Dzielenie siê jest oznak¹ troski, zgadza siê? Póki tu jesteœmy, dlaczego by siê trochê nie zabawiæ? ¯adnego kodu, ¿adnej dyscypliny, tylko lojalni, otwarci na innych ludzie, na których mo¿esz liczyæ, kiedy coœ pójdzie nie tak.\n \nPiwko ze znajomymi? Œmia³o, zapraszamy. Napierdalanka ze œwirami z Monolitu? Nie ma sprawy. Na deser obicie ryjów ludziom Woronina? A proszê bardzo, jeszcze pomo¿emy! Tyle mo¿liwoœci, tyle œcie¿ek do wybrania, tyle ryjów do skopania, haha!</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
		<text>A mo¿emy pogadaæ innym razem? Mam parê wa¿nych spraw na g³owie.</text>
	</string>
	
<!-- (Freedom guide) -->
	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>Czeœæ, co s³ychaæ?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>Wszystko po staremu. Jestem Leszy, mi³o mi ciê poznaæ. Dzia³am tu jako przewodnik i organizujê zwiad.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>O! I jak siê miewa tutejszy wywiad? W Zonie pewnie znasz ju¿ ka¿dy kamieñ, co?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>Có¿, trudno zaprzeczyæ. Kiedyœ utkn¹³em w sercu anomalii! Dziwne to by³y czasy... s³u¿y³em wtedy jako najemnik, ¿o³nierz fortuny. Razem z oddzia³em wpadliœmy w b¹bel przestrzenny. Ech, to d³uga i w zasadzie doœæ nudna historia.\n \nW ka¿dym razie oferujê siê jako przewodnik na Kordon, Jantar i stacjê Janów w Jupiterze. Kolejno za cztery tysi¹ce piêæset, piêæ tysiêcy i szeœæ tysiêcy rubli.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>Bêdê o tym pamiêtaæ.</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>Leszy, mo¿esz mnie gdzieœ zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>Jasne, stary. Dok¹d?</text>
	</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_2">
			<text>Do Janowa. %c[d_orange][6.000 RU]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_5">
			<text>Najpierw kasa, kolego.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_8">
			<text>Trzymaj.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_3">
			<text>Na Kordon. %c[d_orange][4.500 RU]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_6">
			<text>Masz kasê?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_9">
			<text>Tak, trzymaj.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_4">
			<text>Na Jantar. %c[d_orange][5.000 RU]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_7">
			<text>Masz przy sobie kasê?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_10">
			<text>Oczywiœcie. Trzymaj.</text>
		</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>Niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

</string_table>
