<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Forester -->
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Jakiemu¿ zbiegowi okolicznoœci zawdziêczam tê przyjemnoœæ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>I co taki ¿ó³todziób jak ty, porabia u starego Leœnika?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Nie trafi³eœ tu chyba przez przypadek, synku?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Powodzenia, synku!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Nie zapomnij tam, w szerokim œwiecie o Leœniku!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Wspominaj mnie dobrze, mój ch³opcze!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Có¿ ja ci mogê o sobie opowiedzieæ? Jestem Leœnik. Ca³e moje ¿ycie up³ynê³o w tym lesie, nawet wybuch w Elektrowni nie zmusi³ mnie do ucieczki. Przyjechali po starego cz³owieka, chcieli ewakuowaæ, mówili, ¿e to dla mojego dobra - a ja odmówi³em. Przysz³a Ona, a ja mimo to nigdzie siê nie ruszy³em. Mówi¹, ¿e nie przesadza siê starych drzew. I tak tu sobie ¿yjê od dawien dawna, synku... Tylu ludzi tu poginê³o w strasznym b³ysku Emisji, przez mutanty, w anomaliach i przez promieniowanie, a Ona nie tylko darowa³a ¿ywot mnie, staremu - Ona mnie przyjê³a jak swego i obdarzy³a swymi cudami!\n \nZawsze znajdowa³em w³aœciw¹ drogê w Lesie - a teraz ot tak, wyczuwam bezpieczn¹ œcie¿ynê pomiêdzy anomaliami. Inni zginêliby - a ja przejdê bezpiecznie. Stalkerzy tacy jak ty zazdroszcz¹ mi tego, chocia¿ sami nie wiedz¹, czego pragn¹! Trzeba ci wiedzieæ, ¿e wszystko ma swoj¹ cenê, a wczeœniej, czy póŸniej bêdziesz musia³ zap³aciæ rachunek. Obawiam siê, ¿e kiedyœ, pewnego dnia... Ona tu przyjdzie po swój d³ug.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Nie, to by³ zwyczajny sosnowy las. Zrobili tu co prawda i rezerwat przyrody, ale tak naprawdê wszystko by³o dalej zwyczajne i zielone, jak to las, tu czy tam. Zrudzia³ i poczerwienia³ jednej nocy w 1986 po wypadku w Elektrowni. K³adê siê ja wtedy do ³ó¿ka - las zielony. Wstajê - a tu las odmieniony. Przysz³a Ona - i przegna³a z lasu wszystko, co jeszcze by³o ¿ywe i chcia³o ¿yæ. Tylko ja tu zosta³em, Czerwony Las i te nigdy nie nikn¹ce pasma gêstej mg³y.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Tak, wielu stalkerów dokona³o tu ¿ywota. Gadaj¹, ze w g³êbi Lasu mieszkaj¹ jakieœ z³e si³y. A ja tak sobie myœlê, ¿e Las nie jest ani lepszy, ani gorszy od czegokolwiek innego, gdzie jest Ona. Jest sprawiedliwy, tylko tyle. Jeœli traktujesz go z szacunkiem - on nie skrzywdzi ciebie.\n \nProblem jest w takich stalkerach jak ty - nigdy nie traktujecie niczego z szacunkiem. Ka¿dy przychodzi i nie szanuje Lasu, tylko szuka tu w³asnego celu - no i znajduje... To, co znajduje.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Opowiedz mi o Czerwonym Lesie.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>To niegdyœ by³ rezerwat dzikiej przyrody - a ja, Leœnik, mia³em go strzec przed k³usownikami i innymi paso¿ytami spo³ecznymi. Teraz Ona sama chroni to miejsce i to tak, ¿e ludzie wol¹ nad³o¿yæ dobry kawa³ drogi i obejœæ Las dooko³a, byle tylko nie musieli tu zagl¹daæ. Œmia³ka, który tu wchodzi mo¿na ju¿ z góry uznaæ za martwego. Nawet ja, stary Leœnik nie wiem do koñca, co siê tu dzieje. By³ cz³owiek, szed³, szed³, wszed³ w mg³ê - i ju¿ nie ma cz³owieka. Móg³byœ iœæ zaraz za nim, a i tak nawet nie zauwa¿ysz, kiedy zniknie ci z oczu na zawsze. Tak tu ju¿ jest, synku.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Zonie?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Ech, Ona... On ¿yje po swojemu, a my - ludzie - tylko stajemy na Jej drodze, czasami bardziej, czasami mniej. Ona jest jak ¿ywy organizm - chroni siebie i zwalcza zagro¿enia tak, jak nasze cia³o walczy z chorob¹. My miewamy gor¹czkê - Ona te¿ miewa dreszcze. My siê pocimy i mamy md³oœci - emisje to Jej sposób, by wydaliæ z siebie ludzkie toksyny. Im wiêcej zamieszania tu uczynimy - tym silniejsze bêd¹ emisje.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Jak tu przetrwa³eœ tyle lat, sam jeden poœród tylu zagro¿eñ?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Ciê¿ko bêdzie ci to zrozumieæ, ale Ona jest bardzo wra¿liwym organizmem. Jedno nieostro¿ne dzia³anie mo¿e na zawsze zniszczyæ J¹ i wszystko, co w niej jest. Nie, ¿eby tylko mutanty i anomalie, ale te¿ artefakty i inne dziwy. Was, stalkerów tak¿e... Mnie nie oszczêdzaj¹c. Zrozum to, ¿yjê tu od lat i wyczuwam Jej napiêcie. Ona jest bardzo niespokojna, coœ J¹ dra¿ni, zak³óca Jej równowagê. By³o ju¿ tak kilka lat temu, pamiêtam to doskonale. Teraz znowu s³ychaæ pomruk nadci¹gaj¹cej burzy... a ja nie wiem, czy po niej bêdzie chocia¿by tak, jak jest teraz.</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_about_doc_0">
		<text>Szukam kogoœ, kto mo¿e mi opowiedzieæ coœ o Zonie. Powiedz, staruszku, wiesz mo¿e coœ u¿ytecznego?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_1">
		<text>Hmm... Dziarski i ambitny, jak wzorowy komsomolec! Widzia³em tu ju¿ takich wielu... Tylu stalkerów têdy wêdrowa³o, ka¿dy œlepo wpatrzony w swoj¹ drogê, bez tchu goni¹c za swoim celem, biedaczyska...\n \nWiele lat by³a taka grupa œmia³ków... Kr¹¿y³y póŸniej plotki, ¿e jeden z nich dotar³ do Jej najg³êbszych zak¹tków. To zapewne takiego kogoœ poszukujesz. Mój stary druh ruszy³ kiedyœ z nimi w niebezpieczn¹ podró¿. Jeœli pamiêæ starego cz³owieka nie zwodzi, to osiad³ samotnie wraz ze swym psem gdzieœ na Wielkich Bagnach.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_11">
		<text>Dziêkuje za informacje.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_111">
		<text>Uwa¿aj, za czym tak gnasz, m³ody cz³owieku. Nigdy nie wiesz, co siê mo¿e staæ, gdy siê to ziœci.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
		<text>Leœniku, muszê przedostaæ siê przez most do Limañska.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
		<text>Przez most, powiadasz? Dlaczego sam nie pójdziesz i nie porozmawiasz z tymi, którzy go strzeg¹?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
		<text>To dziêki twojej pomocy Limañsk jest teraz zajêty przez najemników.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
		<text>Pamiêtam o tym. Ale i tak nie uzyskasz ode mnie ¿adnej pomocy. Sam wci¹¿ siê zastanawiam, czy nale¿a³o pomagaæ tamtym ludziom.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
		<text>Pos³uchaj, naprawdê musisz mi pomóc. Jakie to ma dzisiaj znaczenie, czy wtedy nale¿a³o post¹piæ tak, czy inaczej? Co by³o to by³o, nie rozpamiêtujmy. Tak czy owak - ja muszê siê przekonaæ, czy jestem w stanie dotrzeæ do miasta.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
		<text>Powiesz mi o wszystkim tu i teraz - albo zaraz komuœ zrobi siê naprawdê niemi³o. Wybieraj.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
		<text>Staruszku, jeœli Zona zechce i przepuœci, abym dotar³ do Limañska, to ja tam dotrê, a jeœli nie zechce - to có¿, raz matka rodzi³a... Zona pozwoli³a, abyœmy siê spotkali i to tobie powinno zale¿eæ, aby mi pomóc. Kto wie, czy nie stajesz jej w³aœnie na drodze i czy bêdzie dla ciebie dalej taka ³askawa.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
		<text>...Szrama... Widzia³em w nim coœ wiêcej, jak go tylko zobaczy³em. Ona potrzebowa³a go do swych celów i nie ukrywam: chcia³bym wiedzieæ, co siê z nim dalej sta³o. Ale ty, ch³ystku...\n \nDobra, s³uchaj: by³ czas, ¿e pomogliœmy oddzia³owi najemników wydostaæ siê z anomalii przestrzennej. Gdy ju¿ wszystko siê uspokoi³o i przycich³o - z³o¿yli mi tu niespodziewan¹ wizytê. Zdaje siê, ¿e jeden z nich chcia³ mnie wrobiæ, ale udowodni³em, ¿e bra³em udzia³ w tamtej akcji ratunkowej. Po moich wyjaœnieniach ich dowódca, Leszy, obdarowa³ mnie pieniêdzmi, amunicj¹ i prowiantem - a potem poszed³ swoj¹ drog¹.\n \nZ tego, co mi wiadomo - rzuci³ s³u¿bê i uda³ siê do Wolnoœci w Magazynach Wojskowych. Jak chcesz, to idŸ tam i poszukaj go. Kilka lat ju¿ minê³o, ale jeœli wci¹¿ ¿yje, to powinieneœ go tam odnaleŸæ, wygl¹da³ na cz³owieka zdeterminowanego w swych postanowieniach.</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Trader) by the bridge to Limansk -->
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ, bracie?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Nie jestem w stanie sam ciê odeskortowaæ, ale nasi bracia mog¹ wskazaæ ci bezpieczn¹ drogê, o ile zap³acisz. Mamy swe si³y w Czerwonym Lesie, w Jupiterze i w Prypeci. Dogadamy siê - to powspó³pracujemy.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
		<text>Dok¹d i za ile mo¿ecie mnie zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
		<text>Bezpieczna droga do Czerwonego Lasu - piêæ tysiêcy rubli. Do Jupitera za dwa tysi¹ce. Prypeæ - tylko tysi¹c.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Potrzebujê dostaæ siê w pewne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Jasne. Dok¹d przewodnik ma ciê zabraæ?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
		<text>Do Czerwonego Lasu. %c[d_orange][5.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
		<text>Do Jupitera. %c[d_orange][2.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
		<text>Do Prypeci. %c[d_orange][1.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
		<text>Jednak zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	
<!-- Sin trader -->
	<string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
		<text>IdŸ, bracie. Do³o¿ê swych starañ, abyœ dobrze s³u¿y³ Zonie, naszej matce.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_trader_st_1">
		<text>Jeœli potrzeba ci wyposa¿enia - mogê pomóc. Nasi odwa¿ni wojownicy dostarczaj¹ mi broñ i sprzêt wrogów, którzy zginêli z ich r¹k - ale to nie wszystko, czym dysponujê, o nie! D³ugie lata budowa³em kontakty z ludŸmi, którzy gotowi s¹ dostarczaæ nam towar z zewn¹trz - i moje starania zaczynaj¹ teraz procentowaæ.\n \nWidzisz, bracie... Niewielu b³¹dz¹cych docenia wspania³oœæ Zony, matki naszej. Wiêkszoœæ pozostaje g³uchymi na argumenty naszej œwiêtej sprawy, a wielu jest takich, którzy woleliby nas wszystkich widzieæ martwymi... Ale chciwoœæ zysków rz¹dzi nimi bardziej, ni¿ nienawiœæ. To w³aœnie czyni tych g³upców takimi cudownie plastycznymi i chêtnymi do wspó³pracy - a ja nauczy³em siê, jak obracaæ ich u³omnoœci na nasz¹ korzyœæ.\n \nDzieñ po dniu przybli¿amy Wyraj za pomoc¹ narzêdzi, które oni nam ochoczo dostarczaj¹... za u³udê cyferek, metalowe kr¹¿ki i zadrukowane skrawki papieru. Trochê to ironiczne, nie s¹dzisz?</text>
	</string>

<!-- Sin mechanic -->
	<string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
		<text>Zona, to coœ wiêcej, ni¿ tylko to, co widzisz.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_st_1">
		<text>Niczym wiêcej nie jestem, jak pokornym s³ug¹. S³uchaj, bracie! Pracowa³em jako in¿ynier dla Mistrzów od niepamiêtnych czasów, jeszcze zanim powsta³a Zona, nasza matka. By³em jednym z wielu zaanaga¿owanych w powstanie Generatorów. Ma³a, ale wa¿na rola trybika s³u¿¹cego powstaniu Zony - oto moje ¿ycie.\n \nKiedy Mistrzowie wst¹pili w Wyraj, a ojciec nasz, Czarnobóg zosta³ pos³any, aby pe³niæ ich wolê - w uznaniu mojej roli i poœwiêcenia dla Sprawy zawezwa³ mnie w szeregi Grzechu. Od tamtego dnia nieustannie czuwam nad utrzymaniem wyposa¿enia naszych krzy¿owców w odpowiednim stanie. Wszystko po to, aby i oni mogli wype³niaæ rolê Mistrzów.</text>
	</string>
</string_table>