<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- (Mercenary Guide) at the merc base -->
<!-- (Mercenary Trader) at the merc base -->
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
		<text>A co ciê to interesuje? Dbam o zaopatrzenie i przeprowadzam oddzia³y st¹d do g³ównej bazy w Martwym Mieœcie. Tyle powinno ci wystarczyæ.</text>
	</string>

	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
		<text>Przypomnij, dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
		<text>Szed³eœ tu przez Mózgozwêglacz? To jedyny szlak do Martwego Miasta. Przewodnik kosztuje osiem tysiêcy.</text>
	</string>

	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
		<text>Chcia³bym siê dostaæ do Martwego Miasta.</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
		<text>Œwietnie. Przygotuj siê na brodzenie w œcieku. Mo¿e kiedyœ dorobiê siê porz¹dnego aparatu tlenowego... Gotowy?</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
		<text>Gotowy. %c[d_orange][8.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

	
<!-- Pilot (Loner Guide) -->
	<string id="meet_guid_zat_0">
		<text>Czym siê tu zajmujesz?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_1">
		<text>Odkrywca przejœæ i badacz bezpiecznych dróg Pilot do twoich us³ug. Nie ma co prawda zbyt wielu miejsc, do których mogê ciê zaprowadziæ, ale na pewno ze mn¹ dotrzesz tam szybko i bezpiecznie. Znam przejœcia do Prypeci i Jupitera. Dodatkowo z pomoc¹ Garriego mogê przeprowadziæ ciê do wschodniej czêœci Prypeci.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_zat_list_0">
		<text>Powtórz, dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_list_1">
		<text>Mogê pogadaæ z Garrim o poprowadzeniu ciê do Prypeci za cztery tysi¹ce, a tak¿e na Przedmieœcia za piêæ tysiêcy. Na stacjê Janów w Jupiterze zaprowadzê ciê sam za dwa tysi¹ce.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_zat_0">
		<text>Chcia³bym skorzystaæ z twoich us³ug.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_1">
		<text>A wiêc dok¹d idziemy?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_2">
		<text>Do Prypeci. %c[d_orange][4.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_3">
		<text>Na Przedmieœcia Prypeci. %c[d_orange][5.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_4">
		<text>Do Jupitera. %c[d_orange][2.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_5">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

	<string id="stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Mówi¹ mi Pilot - wcale nie bez powodu, chocia¿ samolotem nigdy nie lata³em. U¿ywam tylko ca³kowicie bezpiecznych œcie¿ek. Nie mam w sobie drygu do szukania artefaktów i walki z bandytami, za to posiadam doœæ du¿¹ wiedzê w zakresie wystêpuj¹cych tu anomalii.\n \nCó¿, uwa¿am, ¿e ka¿dy powinien wykorzystywaæ swój talent i umo¿liwiaæ innym z niego korzystaæ. Oczywiœcie, wykorzystanie czyjejœ fachowej wiedzy zawsze ma swoj¹ cenê.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Okej.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Opowiedz mi o anomaliach termicznych.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Jeœli zauwa¿ysz dr¿¹cy, migaj¹cy s³up powietrza, podobny do takiego unosz¹cego siê nad chodnikiem w gor¹cy dzieñ, prawie na pewno masz do czynienia ze Spalaczem. Po aktywacji wybucha niezwykle gor¹c¹ kolumn¹ ognia. Kiedyœ uwa¿ano, ¿e to wyciekaj¹ce strumienie gazu, ale ta teoria upad³a ju¿ jakiœ czas temu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Opowiedz mi o anomaliach gazowych.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Ten typ anomalii zawdziêcza sw¹ nazwê dziwnym, nieustannym procesom chemicznych, które w nim zachodz¹. Takie anomalie wytwarzaj¹ kwas, który w kilka sekund rozpuszcza skórê, albo toksyczne gazy, które w parê chwil wy¿eraj¹ dziury w p³ucach. Na szczêœcie na otwartym terenie ³atwo je zauwa¿yæ. Problem zaczyna siê wtedy, gdy trafi siê na jedn¹ z nich w ciemnym tunelu.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Opowiedz mi o anomaliach elektrycznych.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>To bardzo interesuj¹cy typ anomalii. Potrafi akumulowaæ ogromne iloœci elektrycznoœci statycznej. Stalkerzy zwykle wykorzystuj¹ fakt, ¿e elektry mo¿na roz³adowaæ za pomoc¹ dowolnego metalowego przedmiotu. Wrzucaj¹ œrubê i przebiegaj¹ na drug¹ stronê, zanim na³aduje siê ponownie. Ja wolê obchodziæ je dooko³a, tak jest znacznie bezpieczniej. Czasem u³amek sekundy mo¿e zawa¿yæ o ¿yciu lub œmierci.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Opowiedz mi o anomaliach grawitacyjnych.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Zwykle pozostaj¹ nieruchome. Przesuwaj¹ siê w trakcie emisji i burz psionicznych, ale miêdzy tymi zjawiskami pozostaj¹ zazwyczaj w jednym miejscu. Naj³atwiej wypatrzyæ je, obserwuj¹c t³o - jeœli obiekty wygl¹daj¹ na zniekszta³cone, najpewniej patrzysz na nie przez anomaliê.\n \nDo tej pory poznaliœmy trzy rodzaje takich tworów - ka¿dy z nich reaguje w momencie, gdy tylko coœ go dotknie. Trampolina wyrzuca wszystko spod siebie - czêsto na ogromn¹ wysokoœæ i odleg³oœæ. Wir dzia³a odwrotnie: wsysa obiekt do œrodka, mia¿d¿y go z olbrzymi¹ si³¹, a po chwili wyrzuca strzêpy, które z niego pozosta³y. Karuzela z kolei unosi ofiarê w powietrze i zaczyna obracaæ, a¿ si³a odœrodkowa zrobi swoje. Œmieræ w tych anomaliach raczej nie jest zbyt przyjemna. Lepiej omijaæ je szerokim ³ukiem.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Zbli¿aj¹c siê do anomalii pamiêtaj o tym, ¿e bêdzie tam albo horrendalnie gor¹co, albo w powietrzu bêdzie siê unosiæ toksyczny gaz, albo bêdzie emitowaæ zabójcze  promieniowanie. W niektórych przypadkach mog¹ pojawiæ siê tak¿e fale psioniczne, ale to zupe³nie osobny temat.\n \nAnomalie dziel¹ siê na termiczne, gazowe, elektryczne i grawitacyjne. ¯yczê ci, ¿ebyœ nigdy nie spotka³ siê zw³aszcza z tymi ostatnimi. Oprócz tego istniej¹ te¿ anomalie ruchome, ale to zupe³nie inna para kaloszy.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Opowiedz mi o anomaliach.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Opowiedz mi o anomaliach ruchomych.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Osobiœcie zetkn¹³em siê tylko z Komet¹ i Tesl¹. Pierwsza to ognista kula o œrednicy zwykle nieprzekraczaj¹cej metra. Co nie zmienia faktu, ¿e wytwarzany przez ni¹ ¿ar czuæ du¿o dalej. Druga jest, mo¿na powiedzieæ, czymœ w rodzaju pioruna kulistego. Có¿, na pewno przyjmuje kszta³t kuli i bez cienia w¹tpliwoœci posiada w³aœciwoœci elektryczne.\n \nObie te anomalie nieustannie siê poruszaj¹, ale zwykle po sta³ych, zamkniêtych trajektoriach. Uwa¿ny stalker nie powinien mieæ trudnoœci z ich ominiêciem... Po prostu musisz byæ czujny.</text>
	</string>
	
<!-- Gonta -->
	<string id="gonta_about_himself_0">
		<text>Opowiedz mi o sobie.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_himself_1">
		<text>Jestem Gonta, przywódca tutejszych myœliwych. Zajmujemy siê eksterminacj¹ mutantów, ale jak trzeba, to mo¿emy spróbowaæ z³apaæ coœ ¿ywcem. Wiesz, do eksperymentów naukowych, albo jak ktoœ chce... egzotyczne zwierz¹tko. Jak mawia³ Traper: "Ka¿dej bestii kula wedle potrzeb..."</text>
	</string>
	
	<string id="gonta_about_mutants_0">
		<text>Opowiedz mi o polowaniach na mutanty.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1">
		<text>Nie jestem mo¿e najbardziej doœwiadczonym myœliwym w Zonie, ale mogê ci opowiedzieæ o zwierzêtach stadnych. Miêsacze, dziki, œlepe psy, nibypsy, snorki, tuszkany... Wiem te¿ to i owo o zwyczajach pijawek.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1111">
		<text>Opowiedz mi o dzikach i miêsaczach.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11111">
		<text>Miêsacze to takie popierdó³ki, jeœli chodzi o mutanty. Stalkerów zwykle siê boj¹ i zwiewaj¹, ale jak wpadniesz w œrodek stada, zw³aszcza takiego, w którym bêd¹ m³ode, to na pewno bêd¹ stara³y siê obroniæ. W pojedynkê, w ka¿dym razie, dla doœwiadczonego stalkera to raczej ¿aden problem ubiæ tak¹ kulê t³uszczu. Gorzej, jak ze stadem miêsaków szwenda siê kaban, wtedy s¹ jakieœ takie bardziej harde.\n \nDziki w pojedynkê te¿ raczej nie stanowi¹ wiêkszego zagro¿enia, choæ szar¿uj¹ce na ciebie trzysta kilo wkurwienia to ju¿ nie przelewki. Jeœli zobaczysz, ¿e leci na ciebie taki knur, po prostu zejdŸ mu z drogi. Taka masa ani nie stanie w miejscu, ani nie zawróci w ci¹gu sekundy. Zanim siê po³apie, ¿e ciê nie trafi³, spokojnie zd¹¿ysz wypruæ mu w bebechy ca³y magazynek.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1112">
		<text>Opowiedz mi o œlepych psach i nibypsach.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11121">
		<text>Samotne sobaki to ¿adne wyzwanie, ale w stadzie potrafi¹ napsuæ krwi. Atakuj¹ w zasadzie tylko, kiedy s¹ g³odne. Problem w tym, ¿e rzadko kiedy nie s¹. Jeœli napadnie ciê taka sfora, postaraj siê stan¹æ gdzieœ wy¿ej tak, ¿ebyœ do ziemi mia³ przynajmniej ze dwa-trzy metry. Tam na bank nie doskocz¹ i bêdziesz móg³ je na spokojnie wystrzelaæ z góry. Inaczej wystarczy jeden, który skoczy ci na plecy, a le¿ysz i kwiczysz, zw³aszcza jeœli jest z nimi doros³y nibypies.\n \nNie s¹ niby du¿o silniejsze, ale s¹ zdecydowanie bardziej kumate. Zazwyczaj zajmuj¹ w stadach œlepaków rolê samca alfa i koordynuj¹ ca³y atak. Jeszcze jeden wa¿ny temat, to nibypsy psioniki. Jeœli nagle znik¹d pojawi siê ca³e stado, prawie na bank atakuj¹ ciê widma. Prawdziwy nibypies zawsze bêdzie trzyma³ siê z ty³u i tylko od czasu do czasu wyskoczy, ¿eby popodgryzaæ ciê po kostkach. Spróbuj ogarn¹æ, który to - jeœli go zdejmiesz, widma znikn¹.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1113">
		<text>Opowiedz mi o snorkach.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11131">
		<text>Biedne dranie... to bestie powsta³e z ludzi takich, jak my. Coœ strasznego. W ka¿dym razie, dla doœwiadczonego myœliwego jeden snork to ¿aden przeciwnik. Po prostu czekasz, a¿ na ciebie skoczy i faszerujesz mu brzuch o³owiem. Najwy¿ej spadnie ci na ³eb, ale skoro bêdzie ju¿ trupem, raczej du¿ej krzywdy ci nie zrobi.\n \nGorzej, jeœli jest ich kilka. Trzeba strzelaæ najszybciej, jak siê da i pilnowaæ ich skoków. One doskonale zdaj¹ sobie z tego sprawê, dlatego najczêœciej skacz¹ wszystkie naraz.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1114">
		<text>Opowiedz mi o tuszkanach.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11141">
		<text>To koszmar ka¿dego myœliwego... Najgorsze, co mo¿na zrobiæ, to je olaæ myœl¹c, ¿e s¹ takie ma³e. Te myszoskoczki s¹ niesamowicie szybkie, zwinne i zawsze przemieszczaj¹ siê ca³ymi chmarami. Jak poczujesz na nogawce kilkadziesi¹t k³ów i pazurów, wtedy zrozumiesz, dlaczego nie mo¿na ich lekcewa¿yæ. Niejeden g³¹b zgin¹³, bo zla³ temat, a jak go juz oblaz³y, w panice przestrzeli³ sobie kolana.\n \nCholernie trudno je trafiæ, dlatego zawsze ka¿demu powtarzam - miej pod rêk¹ na³adowan¹ strzelbê. Bez paczki œrutu praktycznie nie ma szans, ¿eby siê od nich opêdziæ.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1115">
		<text>Opowiedz mi o pijawkach.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11151">
		<text>To doœwiadczeni ³owcy i prawdziwe maszyny do zabijania. Potrafi¹ siê kamuflowaæ tak, ¿e prawie nie ma szansy ich dojrzeæ. Najlepszy sposób na pijawkê, to próba wystraszenia jej. Czêsto w nerwach zapomina o niewidzialnoœci, a poza tym, powietrze za ni¹ ulega zniekszta³ceniu, wiêc jak zaczyna biegaæ, to ³atwiej j¹ dojrzeæ.\n \nPamiêtaj, ¿e te potwory zakradaj¹ siê od ty³u, ¿eby opleœæ ci szyjê i g³owê mackami. To musi byæ paskudne uczucie... Pamiêtaj, ¿eby zawsze pilnowaæ pleców, niewa¿ne, czy pijawka bêdzie jedna, czy bêdzie ich ca³a rodzinka. Najlepiej stan¹æ przy œcianie i czekaæ, a¿ podbiegn¹ od frontu.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1116">
		<text>Okej, wystarczy.</text>
	</string>

	
<!-- Owl (Loner Trader) -->
	<string id="owl_story_0">
		<text>Opowiedz mi coœ o tej przystani.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_1">
		<text>A kim ty do cholery jesteœ, ¿eby domagaæ siê ode mnie informacji, co? No? Coœ za jeden?! By³ tu ju¿ kiedyœ taki, co pyta³ wszystkich o wszystko. Dziwny jakiœ, pomaga³ sam z siebie, rozwi¹za³ nam nawet parê problemów, fakt... A potem wyp³ynê³o, ¿e to tajniak z SBU. Dlatego powiem ci tylko to, co i tak wszyscy ju¿ dawno wiedz¹.\n \nDo niedawna garowa³o siê tu ca³kiem nieŸle, dopiero jakiœ czas temu znowu wszystko zaczê³o siê jebaæ. Ktoœ odpali³ emiter w Jantarze i Mózgozwêglacz, a zaraz potem zaczê³y do nas docieraæ informacje, ¿e w Elektrowni znowu dzieje siê coœ podejrzanego. Kurwa, to¿ to rzut beretem st¹d!\n \nNiedawno okaza³o siê, ¿e bez œladu zagin¹³ oddzia³ weteranów, a monolskie œcierwa pruj¹ do stalkerów ko³o Tartaku. Miejsce zrobi³o siê nie do ¿ycia i kupa ludu z tego wszystkiego wyjeba³a z powrotem na po³udnie. A jak zabrak³o stalkerów, to zaroi³o siê tu od pierdolonych mutantów. To nie jest miejsce dla œwie¿aków, tyle ci powiem.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_2">
		<text>Chyba jeszcze nie wszystko stracone. Jest coœ jeszcze, o czym powinienem wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_3">
		<text>Tak. Ja tu handlujê informacjami. Ja i nikt inny, zakonotuj sobie. To po raz. A po dwa, to zauwa¿, ¿e przychodz¹ tu g³ównie pseudokozacy - myœl¹, ¿e wyprzedzili ca³¹ stawkê w tym pieprzonym wyœcigu szczurów i w³aœnie z³apali Pana Boga za jajca...\n \nA tu nie jest wcale tak kolorowo - fanatycy, mutanty, zombiaki, co tylko, kurwa, chcesz. Niejeden stary wyga odwali³ kitê na tych pieprzonych bagnach. I w³aœnie tu mam dla ciebie propozycjê - jak dorwiesz PDA jakiegoœ nieszczêœnika, to przynoœ od razu mi. Ja nie pytam i nie dociekam, co i sk¹d masz, jasne? Krótka pi³ka - znalaz³eœ, przynosisz, dostajesz kasê, obaj jesteœmy zadowoleni.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_4">
		<text>Okej, chcesz PDA martwych stalkerów i wiesz, ¿e mo¿na tu zgin¹æ na milion sposobów. Wydaje mi siê, ¿e rozumiem, o czym mówisz.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
		<text>Masz jakieœ informacje na temat ukrytych schowków?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
		<text>£o, panie, ja mam takie informacje, ¿e g³owa ma³a. Mam, co tylko, kurwa, sobie za¿yczysz, o ile masz tyle kasy. Chcesz cynk o schowku? Osiem ko³a na stó³, to coœ ci podpowiem.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
		<text>Trzymaj. %c[d_orange][8.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
		<text>Dobra. To wspó³rzêdne. Jakby co - sam znalaz³eœ, ja ci nic nie mówi³em, kapiszi?</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
		<text>Interesuj¹ ciê dane z rejestratora lotu?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
		<text>Co?! Pewnie, ¿e tak. Dawaj to ustrojstwo tutaj.</text>
	</string>

	
<!-- Beard (Loner Barman) -->
	<string id="boroda_story_0">
		<text>Ty pewnie jesteœ Brodacz?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_1">
		<text>Haha, zgadza siê! Nie widzia³em ciê tu wczeœniej, stalkerze. Witaj na Skadowsku!</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_2">
		<text>Co tu jest do roboty?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_3">
		<text>Co tylko zechcesz! Odk¹d Su³tan i jego zakapiory siê st¹d zwinê³y, ch³opakom du¿o ³atwiej polowaæ na artefakty w tutejszych polach anomalii. W zasadzie uwa¿aæ musisz tylko w okolicy Magazynów Podstacji i Zak³adu Utylizacji Odpadów na po³udnie st¹d. To tereny Syndykatu - najemnicy raczej nie lubi¹, kiedy ktoœ krêci siê w pobli¿u ich baz.\n \nJeœli z³owisz coœ konkretnego, œmia³o przynoœ chabar do mnie, dajê uczciwe ceny za towar, spytaj, kogo tylko chcesz. Dobrej Zony i niech fortuna ci sprzyja, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_4">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>

	<string id="devushka_boroda_help_0">
		<text>Hej, Brodacz! Zd¹¿yliœmy, co? Mamy prezent dla ciebie.</text>
	</string>
	<string id="devushka_boroda_help_1">
		<text>W ostatniej chwili. Macie, to dla was, nagroda za wasz wysi³ek.</text>
	</string>

	
<!-- Noah (Loner Honcho) Character Description -->
	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text>Goœciu, prawie mnie zabi³eœ! O co ci chodzi?!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>A po coœ tu przylaz³, a?! Nie krêæ, mów prawdê! Szkoda mojego czasu na takich, jak ty!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Okej, spokojnie. Po prostu têdy przechodzi³em. Potrzebna ci jakaœ pomoc? Mo¿esz mi odpowiedzieæ na kilka pytañ?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Odpowiem, ale nie chcê ciê tu wiêcej widzieæ.</text>
	</string>

	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>Mam kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>...</text>
	</string>
		<string id="noah_start_dialog1_2">
			<text>Sk¹d masz tego psa?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_7">
			<text>To Lassie. Kochana sunia... Ona jedna jest mi wierna... Bez niej potwory ju¿ dawno po¿ar³yby mnie we œnie. Przeklête mutanty, nienawidzê ich!\n \nJak tylko cz³owiek zamknie oczy, od razu pchaj¹ siê do niego z tymi paskudnymi szponami, k³ami, mackami...</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_8">
			<text>Rozumiem.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_9">
			<text>A te szczeniaki? Sk¹d one siê wziê³y, skoro Lassie nie odstêpuje ciê na krok?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_3">
			<text>Dlaczego mieszkasz na tym œmietniku?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_10">
			<text>To nie jest ¿aden œmietnik! To jest arka! Zapamiêtajcie to wreszcie! Nie oddalaj siê st¹d, jeœli chcesz ¿yæ. Kiedy nadejdzie fala, tylko tu bêdziesz mia³ szansê prze¿yæ! Nie wedrze siê tu ¿aden potwór.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_11">
			<text>Jaka znowu fala? O czym ty mówisz?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_12">
			<text>Te kreatury obserwuj¹ mnie dniem i noc¹. Nic nie rozumiesz... Snorki z po³udniowego p³askowy¿u. To one! Ostatnio œledzi³y mnie a¿ tutaj, do arki! Jestem doœwiadczonym ³owc¹, znam ich zwyczaje! Nie goni³yby ofiary a¿ tak daleko!\n \nTo mi siê ani trochê nie podoba.Musz¹ byæ jednomyœlne, albo myœleæ zbiorowo w inny sposób! Wiêcej! Ostatnio te stwory atakowa³y arkê, próbuj¹c wedrzeæ siê do œrodka!</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_13">
			<text>W Zonie wszystko mo¿e siê zdarzyæ, ale jeœli masz racjê, mamy du¿y problem.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_4">
			<text>Dlaczego nie ufasz ludziom?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_14">
			<text>Zbyt du¿o w ¿yciu przeszed³em.</text>
		</string>
	<string id="noah_start_dialog1_5">
		<text>Chyba ju¿ pójdê.</text>
	</string>

	<string id="tasks_noah_dialog_0">
		<text>Potrzebna ci jakaœ pomoc?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_1">
		<text>Có¿... jest parê rzeczy, które móg³byœ dla mnie zrobiæ. Potrzebujê nowej strzelby i kogoœ, kto zajmie siê snorkami na p³askowy¿u, bym móg³ choæ chwilê odpocz¹æ.</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_2">
		<text>Nowa strzelba.</text>
	</string>
		<string id="tasks_noah_dialog_5">
			<text>Widzisz ten szrot, który posiadam? Nied³ugo ³atwiej mi bêdzie paln¹æ bestiê kolb¹ w ³eb, ni¿ zastrzeliæ! Potrzebujê nowej broni. Marzy mi siê Sajga, to piêkny orê¿, ale nie wiem, czy w Zonie w ogóle mo¿na tak¹ dostaæ... Za to na pewno widzia³em bandytów obnosz¹cych siê z Armsel Protect¹. Przynieœ mi tak¹ strzelbê.</text>
		</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_3">
		<text>Snorki z po³udniowego p³askowy¿u.</text>
	</string>
		<string id="tasks_noah_dialog_6">
			<text>Czas pozbyæ siê tych potworów! Ka¿dej nocy s³yszê, jak krêc¹ siê wokó³ arki. Wêsz¹, drapi¹ burty, tylko czekaj¹, a¿ wyœciubiê st¹d nos! Musisz siê ich pozbyæ!\n \nZnam sposób, który pozwoli ci dostaæ siê na po³udniowy p³askowy¿, gdzie te kreatury maj¹ swoje gniazdo. IdŸ do Spalonego Gospodarstwa, znajdziesz tam b¹bel przestrzenny, który przeniesie ciê, gdzie trzeba. Nigdy mnie nie zawiód³. Zaznaczê ci go na mapie.</text>
		</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_4">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	
	<string id="task_1_noah_done_0">
		<text>Oto Armsel Protecta.</text>
	</string>
	<string id="task_1_noah_done_1">
		<text>Niezwyk³e, imponuj¹ce... Dziêkujê. Teraz bestie bêd¹ siê mnie ba³y!</text>
	</string>

	<string id="task_2_noah_done_0">
		<text>Pozby³em siê snorków. Dlaczego na ciebie polowa³y?</text>
	</string>
	<string id="task_2_noah_done_1">
		<text>A sk¹d mam to wiedzieæ?! Mo¿e czuj¹, ¿e ja wiem o ich zbiorowej œwiadomoœci?! Dawniej chadza³em tam, by siê ich pozbyæ, ale one ci¹gle wracaj¹! Teraz nie mam na to czasu, muszê mieæ oko na Lassie i szczeniaki. Dziêkujê ci za pomoc.</text>
	</string>

	

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Opowiedz mi, jak tu ¿yjecie.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Wiesz co, trudno tak z czapy o wszystkim opowiedzieæ. Zadaj jakieœ bardziej konkretne pytanie, a ³atwiej bêdzie mi siê do niego odnieœæ.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>Czym zajmuj¹ siê tu stalkerzy?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Co to za pytanie? Tym samym, czym wszêdzie. Ze Skadowska schodz¹ na l¹d, badaj¹ teren, eksploruj¹, szukaj¹ artefaktów, przy okazji strzelaj¹c do wszystkiego, co siê rusza, hahaha. Jak Indiana Jones! A potem wracaj¹ tu, ¿eby odpocz¹æ, napiæ siê, przegadaæ smutki... Ot, stalkerskie ¿ycie w pe³nej krasie.\n \nChyba, ¿e uderza emisja, wtedy nikomu nie jest do œmiechu... Wiatr hula, blachy gn¹ siê i wyj¹, wszystko siê trzêsie i buzuje. Wtedy siedzimy tu, jak trusie i zastanawiamy siê, kto dziœ ju¿ nie wróci do obozu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>Co przywiod³o stalkerów do centrum Zony?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Zabawne pytanie. Najlepiej bêdzie ci spytaæ ka¿dego z nich osobno. Myœlê, ¿e pierwsi œmia³kowie przyszli tu w poszukiwaniu obiecanego el dorado, ¿y³ artefaktów i innych cudów niewidów.\n \nPotem, jak ju¿ siê tu trochê rozgoœciliœmy, zaczê³y pojawiaæ siê plotki i legendy dotycz¹ce pó³nocy. I cyk, kolejna fala ruszy³a w te okolice, bo ktoœ gdzieœ us³ysza³ o Oazie. Inni z kolei zagl¹dali pod ka¿dy kamieñ z nadziej¹, ¿e odnajd¹ Spe³niacz ¯yczeñ. A poza tym uwa¿am, ¿e spora czêœæ z naszych sta³ych bywalców dotar³a w te rejony, bo zadzia³a³y zwyk³e, ludzkie instynkty - chciwoœæ, ciekawoœæ, potrzeba rozwoju, chêæ poznania nieznanego...\n \nWszyscy mamy swoje powody, dla których tu jesteœmy. Ty z pewnoœci¹ te¿.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>Jak tu trafi³eœ?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Po wy³¹czeniu Mózgozwêglacza ruszy³em w te strony z G³uszcem, choæ pewnie nie o to ci chodzi... Obracam artefaktami i za³atwiam ch³opakom ciep³¹ michê i coœ do picia. Tego im trzeba po d³ugich wyprawach.\n \nZa Kordon trafi³a ju¿ chyba ca³a drobnica i ma³o kto siê tym jeszcze interesuje. Najbardziej wartoœciowi z mojego punktu widzenia klienci poszukuj¹ czegoœ naprawdê wyj¹tkowego. A gdzie szukaæ najbardziej unikatowych artefaktów? No nie na Wysypisku przecie¿! Dlatego uzna³em, ¿e Skadowsk œwietnie nada siê na bazê stalkerów - lokalizacja blisko centrum Zony, sporo rzeczy do odkrycia, obiecuj¹ce pola anomalii, a przy tym dobre trasy przerzutowe na po³udnie.\n \nI powiedz mi, stalker, czego trzeba takim, jak ty, kiedy wracacie z chabarem po kilku dniach gdzieœ w Zonie, co? Prysznica, zimnego piwka i kogoœ do pogadania, nie mów, ¿e nie. I w³aœnie po to jest Skadowsk!</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>Co s¹dzisz o bandytach?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>Có¿, to nie jest do koñca tak, ¿e œwiat jest czarno-bia³y, ¿e jesteœmy my i oni. Przynajmniej ja go tak nie postrzegam. O ile zachowuj¹ siê, jak nale¿y, ich obecnoœæ na Skadowsku mi nie przeszkadza. To w koñcu te¿ ludzie.\n \nMusisz przyznaæ, ¿e mimo wszystko to w wiêkszoœci po prostu cwaniaczki i krêtacze, takie dresiki, którym ktoœ da³ pistolet i powiedzia³, ¿e w Zonie nie ma policji. Zatwardzia³ych kryminalistów bez krêgos³upa moralnego jest stosunkowo niewielu i trafiaj¹ siê absolutnie wszêdzie, nawet wœród tych "dobrych". Zreszt¹, wszyscy zaczynaliœmy tak samo, to Zona uaktywni³a u nich takie, a nie inne instynkty. Wierzê, ¿e przynajmniej kilku z nich w koñcu rzuci zabawê w takie szemrane interesy jeszcze zanim zarobi kulkê... ¯ycie w koñcu jest pe³ne niespodzianek.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Pogadajmy o czym innym.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Skoro tak mówisz.</text>
	</string>

	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Czeœæ, stalkerze. Teraz jestem zajêty. Pogadamy póŸniej, okej?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
		<text>Co ciê tutaj sprowadza?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>S³ucham.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hej, potrzebujesz pomocy?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Witam.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Potrzebujê pomocy medycznej.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>Zobaczê, co da siê zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Niech spojrzê... Hmm... na moje oko wygl¹dasz w porz¹dku. Nie masz ¿adnych widocznych obra¿eñ, ani objawów choroby popromiennej. Mo¿esz iœæ.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Bêdê z tob¹ szczery. Na to, co ci dolega wystarczy, jeœli skorzystasz z jednej, góra dwóch apteczek. Moja stawka za przywrócenie ci zdrowia to 1.850 rubli. Posiadam pewien specyfik, który b³yskawicznie stawia na nogi, ale nie za³atwia problemu radionuklidów szalej¹cych w twoim organizmie. Na to mam co innego, 1.480 rubli na kozetkê, a wyci¹gnê z ciebie ca³y ten syf. To jak?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>Co? Jest, a¿ tak Ÿle?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
		<text>Có¿, trzymaj kasê i bierz siê do roboty, doktorku. Zdrowie jest wa¿niejsze ni¿ pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
		<text>Okej, wyci¹gnij ze mnie promieniowanie, rany jakoœ sam po³atam.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
		<text>Wiesz co, doktorku Sam siê lecz!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
		<text>Sekundka, proszê... Tak, teraz wszystko powinno byæ w porz¹dku. Mo¿esz odejœæ.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
		<text>Có¿, od paru mikrosiwertów jeszcze nikt nie umar³. A jeœli wykrwawisz siê na œmieræ, to nie bêdzie moja odpowiedzialnoœæ. Powodzenia, kolego!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
		<text>Jak sobie ¿yczysz. Twoje ¿ycie, twoja sprawa. Tylko nie obwiniaj mnie, jeœli nagle po prostu kipniesz.</text>
	</string>

	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Stalkerem. Ju¿ siê kiedyœ spotkaliœmy.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>Nie kojarzê... W ka¿dym razie, czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Stalkerem. Zwyk³ym stalkerem.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Rozumiem. Szukasz schronienia w arce? Czuj siê, jak u siebie.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>Nie twoja sprawa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>A, to ty. Czego chcesz?</text>
	</string>

	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Dobrze trafi³eœ, przyjacielu. Broñ trzeba utrzymywaæ w jak najlepszym stanie. S³uchaj, nie masz mo¿e jakiejœ flaszki, albo dwóch? Jak sobie ³yknê, od razu umys³ mi siê rozjaœnia.\n \nStrzelba z funkcj¹ spadochronu? Nie ma problemu, haha!</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>¯ebyœ wiedzia³, ¿e mam. Chcesz sobie goln¹æ?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Nie, nie pijê ju¿, stary. Kiedy zobaczy³em Obiekt 62, pomyœla³em sobie, ¿e to zasz³o za daleko - stwierdzi³em, ¿e to nie mo¿e byæ prawda i ¿e mam omamy. Widzisz... alkohol tylko ciê wyniszcza i na pewno nie jest elementem zdrowej diety...\n \nPoza tym, jeœli mnie zabraknie, kto bêdzie produkowa³ amunicjê do karabinu Gaussa?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Trzymaj kolejn¹ butelkê..</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Mam tu trzeci¹, jeœli potrzebujesz wiêcej.</text>
	</string>
</string_table>
