<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- (Monolith Mechanic - Jupiter factory) -->
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Witaj, bracie. Moim obowi¹zkiem jest zapewnienie wsparcia technicznego naszym braciom przebywaj¹cym w okolicy.</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Trader - Jupiter factory) -->
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ, bracie?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Miejsc jest kilka - znam œcie¿ki prowadz¹ce do Czerwonego Lasu, na Przedmieœcia Prypeci i do samej Prypeci. Nie mogê przeprowadziæ ciê tam osobiœcie, ale po z³o¿eniu ofiary pieniê¿nej mo¿esz ruszyæ tam ze swymi braæmi. S¹dzê, ¿e nie bêdzie to dla ciebie zbyt du¿y k³opot.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Dok¹d przewodnicy mog¹ mnie zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Do Czerwonego Lasu za szeœæ tysiêcy rubli, na Przedmieœcia Prypeci za dwa tysi¹ce i do Prypeci za tysi¹c.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
		<text>Chcia³bym dostaæ siê w pewne miejsce, bracie.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
		<text>Oczywiœcie. Dok¹d chcia³byœ siê udaæ?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
		<text>Do Czerwonego Lasu. %c[d_orange][6.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
		<text>Na Przedmieœcia Prypeci. %c[d_orange][2.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
		<text>Do Prypeci. %c[d_orange][1.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

	
<!-- Garry (Guide) -->
	<string id="meet_guid_jup_0">
		<text>Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_1">
		<text>Nazywam siê Garri, brachu i jestem tu przewodnikiem - najczêœciej pokazuje ludziom centrum Zony. Mogê ciê zaprowadziæ do Baru, Prypeci, Czerwonego Lasu, Zatonu i do podziemi Jupitera.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_jup_list_0">
		<text>Przypomnij, dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_list_1">
		<text>Mogê ciê zaprowadziæ do Baru za szeœæ tysiêcy rubli, do Prypeci za trzy tysi¹ce, do Czerwonego Lasu za dwa tysi¹ce piêæset, na Skadowsk w Zatonie za dwa tysi¹ce i do podziemi Jupitera za tysi¹c piêæset.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_jup_0">
		<text>Chcia³bym dostaæ siê w pewne miejsce.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_1">
		<text>Jasne, dok¹d?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_2">
		<text>Do Baru. %c[d_orange][6.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_3">
		<text>Do Prypeci. %c[d_orange][3.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_4">
		<text>Do Czerwonego Lasu. %c[d_orange][2.500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_5">
		<text>Do podziemi Prypeci. %c[d_orange][1.500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_6">
		<text>Na Zaton. %c[d_orange][2.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_7">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

<!-- Loki (Freedom Leader) in Yanov -->
	<string id="loki_st_0">
		<text>Wiêc to ty tutaj rz¹dzisz?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_1">
		<text>Tak, zgadza siê. Nazywam siê Loki, jestem na tej stacji praw¹ rêk¹ £ukasza.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_2">
		<text>Loki? Interesuj¹ce imiê - jak skandynawskie bóstwo.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_3">
		<text>Dok³adnie. Tak mnie wo³ali na samym pocz¹tku mojej przygody w Zonie, jeszcze przed tym, jak po raz pierwszy wy³¹czono Mózgozwêglacz. To by³y szalone czasy.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_4">
		<text>Opowiedz mi o tym.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_5">
		<text>O tym, co siê dzia³o, jak wy³¹czyli Zwêglacz? To by³... jakoœ dwa tysi¹ce dwunasty rok, jak dobrze pamiêtam, kupa czasu temu. Stwierdziliœmy, ¿e zbadamy tereny za antenami, na pó³nocy. Zebra³em ekipê i wymaszerowaliœmy. Szliœmy cholernie d³ugo, napotykaj¹c po drodze coraz dziwniejsze miejsca. Doszliœmy tak daleko, ¿e Elektrowniê by³o widaæ jak na d³oni. Stwierdziliœmy, ¿e dalej na razie nie ma co i ¿e rozbijamy gdzieœ w okolicy obóz.\n \nNatknêliœmy siê na ten budynek. Opuszczony dworzec kolejowy, rzut muterk¹ od Prypeci. Uznaliœmy, ¿e to bêdzie œwietna miejscówka na du¿¹ bazê blisko centrum Zony i zaczêliœmy j¹ okopywaæ. Dos³ownie parê godzin po nas przechodzi³a têdy Powinnoœæ. Ju¿ mieliœmy zacz¹æ do siebie strzelaæ, gdy niebo zaci¹gnê³o siê szkar³atem. Us³yszeliœmy og³uszaj¹ce dudnienie, jakby spod ziemi. Musisz zrozumieæ, nikt nigdy wczeœniej nie mierzy³ siê z emisj¹ praktycznie w samym centrum Zony. Perspektywa usma¿enia mózgu, gdy siê zasz³o tak daleko to nic przyjemnego, bez znaczenia, jakie masz pogl¹dy. Zaryzykowa³em, przedyskutowa³em pomys³ z dru¿yn¹ i stwierdziliœmy, ¿e u¿yczymy naszego schronienia Powinnoœci.\n \nPo wszystkim stwierdziliœmy, ¿e skoro do tej pory uda³o nam siê nie pozabijaæ, to mo¿emy siê podzieliæ stacj¹, oczywiœcie pod pewnymi warunkami. Wydzieliliœmy obszar, na którym obowi¹zywa³o bezwzglêdne zawieszenie broni, a sam budynek dworca przedzieliliœmy na dwie strefy frakcyjne i czêœæ wspóln¹. Tak g³êboko w Zonie zbyt wiele rzeczy mog³o nas zabiæ, walka ze sob¹ nawzajem nie przynios³aby wtedy nic dobrego ani dla nas, ani dla nich. Oczywiœcie, z dala od Janowa dalej t³ukliœmy Powinnoœæ jak w ka¿dym innym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_6">
		<text>Gdzie oni teraz s¹? Na stacji widzê tylko Wolnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_7">
		<text>To trudne pytanie. Parê lat temu krêci³ siê tu stalker imieniem Aleksander. Nie patrzy³ na naszywki, pomaga³ ka¿demu, kto tego potrzebowa³ i na to zas³u¿y³. Zrobi³ kupê dobrej roboty tak nam, jak i ludziom Szulgi.\n \nMyœlê, ¿e to w du¿ej mierze jemu zawdziêczamy utrzymanie pokoju i jakiegoœ takiego balansu. Napiêcie miêdzy frakcjami na terenie Janowa naprawdê zaczê³o zanikaæ. Przynajmniej dopóki Monolit znów nie pojawi³ siê w okolicy...</text>
	</string>
	<string id="loki_st_8">
		<text>Co by³o dalej?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_9">
		<text>Có¿, pu³kownik Szulga - oddelegowany przez Woronina do dowodzenia Powinnoœciowcami w Janowie - zdecydowa³, ¿e nie pozwoli, by ci kultyœci znów biegali po ca³ej Zonie. Wzi¹³ tylu ludzi, ilu tylko by³ w stanie zwerbowaæ, rzuci³ "Jeszcze siê razem napijemy!" i wyszed³. Ruszyli prosto do Prypeci.\n \nNied³ugo potem dostaliœmy informacjê, ¿e Mózgozwêglacz znów dzia³a... Od tamtej pory nikt nie wie, co sta³o siê z pu³kownikiem i jego oddzia³em. Nikt ich nie widzia³, nikt o nich nie s³ysza³. Jak kamieñ w wodê.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_10">
		<text>S¹dzisz, ¿e jego poœwiêcenie by³o warte tego wszystkiego?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_11">
		<text>Przykro mi to mówiæ, ale nie. Jak pomyœlê, ile zaryzykowa³em, podejmuj¹c decyzjê o wpuszczeniu ich wtedy na stacjê, ile mieliœmy do tego czasu œciêæ i awantur i jak wszystko ostatnio zaczyna³o siê uk³adaæ... Ech...\n \nPodejrzewam, ¿e w tej chwili oni wszyscy wznosz¹ mod³y do Monolitu, albo szwendaj¹ siê po Zonie z wypranymi mózgami...</text>
	</string>
	<string id="loki_st_12">
		<text>Cholera... Szkoda.</text>
	</string>

	<string id="devushka_loki_help_0">
		<text>Hej, Loki! Dostawa od £ukasza!</text>
	</string>
	<string id="devushka_loki_help_1">
		<text>Doskonale! Czekaliœmy na ten transport. Przys³uga za przys³ugê, jak mówi stare przys³owie. Trzymaj, weŸ ten kombinezon. Jego poprzedni w³aœciciel nie bêdzie go ju¿ potrzebowa³.</text>
	</string>
	
	

	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>Co mogê ci dzisiaj sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Witaj, stalkerze. Czego ci potrzeba?</text>
	</string>

	<!-- Trapper (Loner) in Yanov -->
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Jestem Traper. Nie musisz siê przedstawiaæ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>
	
		<string id="jup_trapper_about_himself_0">
		<text>Czym siê tu zajmujesz?</text>
	</string>
	<string id="jup_trapper_about_himself_1">
		<text>Có¿, wo³aj¹ na mnie Traper, wiêc nietrudno siê domyœliæ, czym siê param. Od³awiam mutanty stanowi¹ce zagro¿enie dla stalkerów. W tej chwili w³aœciwie nie uczestniczê ju¿ w polowaniach.\n \nTeraz dbam o to, by inni, m³odsi, wiedzieli co z czym siê w tym fachu je - przyjmujê zlecenia, zbieram informacje o tutejszej faunie i wysy³am ludzi, ¿eby zajêli siê niebezpieczeñstwami. Oprócz tego szkolê nowe pokolenie myœliwych, uczê ich taktyk ³owieckich i sztuki przetrwania.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_trapper_about_retire_0">
		<text>Dlaczego ju¿ nie polujesz?</text>
	</string>
	<string id="jup_trapper_about_retire_1">
		<text>Ech... latka lec¹, cz³owiek siê starzeje, wypada z formy, wpada w rutynê. To dlatego zgin¹³ Lis, niech mu Zona lekk¹ bêdzie... By³ moim partnerem i przyjacielem. Ca³¹ masê ró¿norakich bestii razem upolowaliœmy, stoj¹c ramiê w ramiê, nieraz ocieraj¹c siê o œmieræ.\n \nWszystko siê pochrzani³o, kiedy wpadliœmy na te pieprzone chimery w Zatonie. W ca³ej Zonie nikt ich nie widzia³ co najmniej od roku, mo¿e nawet d³u¿ej. W ogóle nie byliœmy na to gotowi, stary. Jedna z nich powali³a Lisa na ziemiê zanim zd¹¿y³em siê w ogóle zorientowaæ, co siê sta³o. Chwyci³em za strzelbê, ale dla niego by³o ju¿ za póŸno... O dziwo, jak tylko zacz¹³em strzelaæ uciek³y. Mam nadziejê, ¿e sma¿¹ siê teraz w piekle!</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_ask">
		<text>Co powinienem wiedzieæ poluj¹c na mutanty?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_1">
		<text>Chimery to niezwykle niebezpieczne, nocne drapie¿niki. Próbuj¹ podkraœæ siê do ciebie pod os³on¹ nocy i wskoczyæ ci na plecy. Jeœli wiesz, ¿e w okolicy ¿eruje chimera, czêsto ogl¹daj siê za siebie i os³aniaj kumplom ty³ki.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_2">
		<text>Burery wykorzystuj¹ ataki grawitacyjne. Gdy podejdziesz blisko miotaj¹ tob¹, jak szmacian¹ lalk¹. Jeœli atakujesz je z daleka, bêd¹ ciskaæ w ciebie wszystkim, co s¹ w stanie podnieœæ swoj¹ telekinez¹.\n \nWalcz¹c z nimi najlepiej trzymaæ je na œredni dystans i nigdy, przenigdy siê nie zatrzymywaæ. Chyba, ¿e jesteœ z kategorii tych, którzy lubi¹ obrywaæ po plecach ceg³ówkami, beczkami i tak dalej... No i staraj siê nie zabiegaæ na œmieræ. Burery wykorzystuj¹ impulsy grawitacyjne do wyrywania ludziom broni z r¹k, a jak bêdziesz zmêczony, mo¿e im siê udaæ.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_3">
		<text>Poltergeisty dziel¹ siê na dwa rodzaje. Niektóre, podobnie jak burery, rzucaj¹ w ciebie wszystkim, co tylko znajdzie siê w zasiêgu ich mocy telekinetycznych. Inne swoje ataki opieraj¹ na ogniu, strzelaj¹c do ciebie wi¹zk¹ p³omieni podobn¹ do Spalacza.\n \nNiedoœwiadczeni myœliwi kr¹¿¹ wokó³ nich, by unikn¹æ bezpoœredniego zagro¿enia. Rzecz w tym, ¿e poltergeisty nie widz¹, ani nie s³ysz¹ w normalnym tych s³ów znaczeniu. Ich orientacja w przestrzeni opiera o siê o ruch obiektów w polu grawitacyjnym. Najwa¿niejsze to o tym pamiêtaæ i umieæ wykorzystaæ.\n \nDoœwiadczeni ³owcy wiedz¹, ¿e najlepsz¹ taktyk¹ na te kreatury jest cierpliwoœæ. Po prostu zatrzymujesz siê i czekasz, a¿ podleci. Kiedy bêdzie blisko, strzelasz w "rdzeñ" i dajesz nogê, zanim zorientuje siê, gdzie jesteœ. I tak do skutku.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_4">
		<text>Najtrudniejsz¹ rzecz¹ w polowaniu na nibyolbrzyma jest samo zabicie go. To prawdziwe chodz¹ce czo³gi, przyjacielu. Potrafi¹ zebraæ potê¿ne ciêgi i nic sobie z tego nie robiæ...\n \nPowiem tak. Dla kogoœ z jajami z betonu najlepsz¹ taktyk¹ bêdzie zasypanie go granatami. Szrapnele poharataj¹ mu skórê i rozdra¿ni¹, przez co stanie siê mniej uwa¿ny. Wtedy najlepiej podbiec i zacz¹æ do niego waliæ, seria ze œrutówki prosto w twarz œwietnie spe³ni swoje zadanie. Trzeba przy tym pamiêtaæ, ¿e jego tupniêcia wywo³uj¹ falê uderzeniow¹ potrafi¹c¹ przewróciæ wszystko, co nie jest na sta³e przytwierdzone do ziemi.\n \nDla bardziej zachowawczych lepiej trzymaæ siê z dala i atakowaæ z góry, tam gdzie ma najcieñsz¹ skórê. Najrozs¹dniej wejœæ gdzieœ wy¿ej i liczyæ na to, ¿e nie runie od jego kopniêcia.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_5">
		<text>Kiedy mierzysz siê z kontrolerem, musisz wykorzystywaæ wszystko, co pozwoli ci ukryæ siê przed jego wzrokiem. Te niezwyk³e stworzenia musz¹ ciê widzieæ, by wp³yn¹æ na twój umys³.\n \nTo raczej powolne mutanty. Jeœli masz tak¹ mo¿liwoœæ, odetnij kontrolera granatami i utrzymuj dystans, korzystaj¹c z os³on.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_end">
		<text>Mam teraz coœ do roboty. Mo¿emy porozmawiaæ o tym póŸniej?</text>
	</string>


	<!-- -->
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Potrzebujesz pomocy, czy wpad³eœ na plotki? </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Potrzebujê opieki medycznej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Popatrzmy...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Niech no spojrzê... Nieznacznie powiêkszona w¹troba, ale to tutaj standard. Oprócz tego, jesteœ zdrów, jak burer!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>No, bratku, faktycznie, trzeba ciê trochê po³ataæ, ale na tym œwiecie nie ma nic za darmo. 1.850 rubli, tyle kosztuje poprawa stanu zdrowia. Wyci¹gniêcie radionuklidów to inny temat, p³atny osobno. Koszt takiego zabiegu to 1.480 rubli.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>Szykowaæ ju¿ coffin dance?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
		<text>Zap³acê. Rób, co trzeba.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
		<text>To dla mnie za drogo!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
		<text>Nie zap³acê ci tyle!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
		<text>Nie mam tyle pieniêdzy. Zajmij siê jedynie radiacj¹, proszê.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
		<text>Zbij mi promieniowanie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
		<text>Sekundê... no, teraz jesteœ funkiel nówka nieœmigana! Gwarancja po zabiegu - dwa lata. Pod warunkiem, ¿e nie wyjdziesz z tego budynku, hahaha.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
		<text>Nie udzielam po¿yczek, poszukaj gdzie indziej.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
		<text>W takim razie... Dobrej œmierci, kolego.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
		<text>Có¿, podejdŸ. Nie potrzebujê wiêcej antyradów.</text>
	</string>

	<!-- -->
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Wiêc, co masz do powiedzenia?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>W jakich sprawach tutaj jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Opowiedz mi o swojej pozycji w Wolnoœci.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>To d³uga historia. Co chcia³byœ wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Co tu robicie?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Dbamy o to, ¿eby urzêdasy nie zataja³y informacji o Zonie przed œwiatem. Wiesz, jak jest - jak tylko pojawi siê info o kolejnym laboratorium, albo wyp³yn¹ jakieœ dokumenty rzucaj¹ce trochê œwiat³a na tajemnice tutejszych kompleksów, wierchuszka natychmiast organizuje operacje na wielk¹ skalê, byle tylko zagarn¹æ dla siebie jak najwiêcej wiedzy. Jedyn¹ opcj¹ na poznanie najwiêkszych sekretów jest po prostu odkrycie ich przed nimi.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Jak wyl¹dowaliœcie w centrum Zony?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>A, któregoœ razu wyszliœmy rozprostowaæ nogi i jakoœ tak wysz³o, ¿e znaleŸliœmy siê tutaj. ¯artujê oczywiœcie, hahaha!\n \nPo wy³¹czeniu Zwêglacza nie mogliœmy przepuœciæ okazji, by zostaæ pierwszymi, którzy zobacz¹ rzeczy, o których do tej pory nikomu siê nawet nie œni³o. W tej okolicy ci¹gle ktoœ odkrywa coœ nowego.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>I co znaleŸliœcie w trakcie tej wyprawy?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>W wiêkszoœci zamkniête na amen drzwi i kilka nowych typów artefaktów.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Co sprawi³o, ¿e do³¹czy³eœ do Wolnoœci?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Oj, kolego... Z £ukaszem i reszt¹ za³o¿ycieli Wolnoœci przyjaŸnimy siê od lat. Znamy siê jeszcze z czasów sprzed Pierwszej Emisji - chodziliœmy na manifestacje, biliœmy siê z narodowcami, s³uchaliœmy Boba i Jimi'ego, paliliœmy sporo trawy, fajne czasy...\n \nW koñcu nasta³a doros³oœæ i nasze drogi siê rozesz³y. Stwierdzi³em, ¿e z braku laku przyjadê szukaæ bogactwa i wolnoœci w Zonie. I nie uwierzysz, ale któregoœ razu po prostu na nich wpad³em! Uzna³em, ¿e skoro spotka³em tu znajomych z tamtej strony Kordonu, to do³¹czê do ich ekipy.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Co myœlisz o Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Myœlê, ¿e to idioci. Gdyby Woronin wyj¹³ na chwilê ³eb z dupy, wys³a³by tu posi³ki, tak jak £ukasz, kiedy Monolit znowu zacz¹³ nas nachodziæ. Gdyby Szulga by³ trochê m¹drzejszy, nie polecia³by na hura ratowaæ bazy. G³upi dureñ. A jego ludzie? Gdyby mieli pod kopu³ami coœ wiêcej, ni¿ dwie komórki mózgowe do srania i podcierania dupy, zaraz ruszyliby na ich poszukiwania, a nie tracili czas na bezsensowne zaczepki naszych ch³opaków, z których i tak nic, kurwa, nie wynika.\n \nGdyby którykolwiek z nich mia³ jak¹kolwiek cz¹stkê rozumu - bo o godnoœci cz³owieka nawet nie ma co wspominaæ - cieszy³by siê pe³ni¹ ¿ycia. A tak? Odrzucaj¹ wszystko, co daje im frajdê i staraj¹ siê wyeliminowaæ najbardziej niezwyk³y, najbardziej unikatowy cud natury, jaki œwiat kiedykolwiek widzia³. I po co? Tylko dlatego, ¿e nie potrafi¹ go zrozumieæ!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Okej. Niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Jasne. Cokolwiek.</text>
	</string>

    <!-- Hawaiian (Bartender at Yanov Station) -->
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Aloha! Witaj w moim raju na ziemi! Masz ochotê zasmakowaæ iœcie rajskich rozkoszy?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Witaj, przyjacielu! Przyszed³eœ siê odprê¿yæ? Wodopój u mnie s³aby, ale nadrabiamy atmosfer¹! Rozgoœæ siê i czuj siê, jak w domu! Aloha!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Czeœæ! Mam wszystko, czego dusza zapragnie. Czego ci potrzeba? Jesteœ g³odny? Napi³byœ siê czegoœ? Zaraz coœ wymyœlimy!</text>
	</string>
	
	<string id="hawaiian_yanov_0">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_yanov_1">
		<text>Stalker! Jesteœ na stacji Janów, najbardziej goœcinnym miejscu na pó³nocy Zony! Haha! Bywaj¹ tu najbardziej weseli i otwarci ludzie, jakich znam.\n \nNa pewno znajdziesz tu kogoœ, z kim mo¿esz bez ¿adnych spiêæ pogadaæ i popiæ. Chcesz przepuœciæ stówkê w karty? Te¿ siê ktoœ znajdzie! Czym chata bogata!\n \nA mo¿e wpad³eœ tylko po drodze, uzupe³niæ zapasy? Mamy wszystko! Broñ, amunicjê, leki, zio³o, coœ mocniejszego... wszystko, kolego, wszystko! Lepiej dmuchaæ na zimne!</text>
	</string>

	<!-- Hermann (Ecologist)-->
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Co chcia³byœ mi powiedzieæ?</text>
	</string>
	
	<string id="hermann_lab_0">
		<text>Opowiedz mi o tym miejscu.</text>
	</string>
	<string id="hermann_lab_1">
		<text>Có¿... tak po prawdzie, nie bardzo jest o czym opowiadaæ. Po d³ugich negocjacjach uda³o mi siê w koñcu przekonaæ Ministerstwo Edukacji i Nauki do za³o¿enia kolejnego obiektu badawczego w Zonie. Powo³a³em siê na fakt wy³¹czenia Mózgozwêglacza, dziêki czemu uzyskaliœmy dostêp do wczeœniej nieosi¹galnych obszarów na pó³nocy. Pomimo zgód i finansowania, nie zaoferowano nam ochrony, poniewa¿ towarzysz¹ca naszej ekspedycji operacja wojska zakoñczy³a siê ca³kowitym niepowodzeniem.\n \nDysponujemy najbardziej nowoczesnym sprzêtem i technologi¹, ale nie mamy ¿adnej si³y przerobowej. Przez wiêkszoœæ czasu polegamy na ochotnikach i wynajmowanych stalkerach. Pominê ju¿, ¿e mimo posiadanego wyposa¿enia nasze mo¿liwoœci i warunki pracy daleko odbiegaj¹ od œwiatowych standardów... Mam czasem wra¿enie, ¿e ministerstwo powiedzia³o nam "chcecie bunkier, to macie" i tyle, ¿adnego dalszego wsparcia. Jak mamy robiæ jakiekolwiek postêpy bez ¿adnej pomocy z zewn¹trz?</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>
	
	<string id="ozersky_oasis_0">
		<text>Wiesz coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="ozersky_oasis_1">
		<text>Oczywiœcie, ¿e wiem. Kilka lat temu osobiœcie prowadzi³em badania nad artefaktem pochodz¹cym z tego tajemniczego miejsca. Niestety, obecnie ju¿ go tu nie mamy - zosta³ wys³any do instytutu badawczego znajduj¹cego siê poza Zon¹.\n \Stalker, który dostarczy³ nam ten artefakt - Aleksander Diegtiariow - nigdy nie wyjawi³, gdzie znajduje siê Oaza. Gdyby uda³o ci siê do niej dotrzeæ, jesteœmy gotowi zap³aciæ naprawdê du¿e pieni¹dze za pochodz¹ce stamt¹d materia³y do badañ.</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Co ciê tu sprowadza?</text>
	</string>

	<!-- Ashot and Yar -->
	<string id="st_jup_yar_reply_1">
		<text>Hej ty, powiedz %s ¿eby przywlók³ tu swoje dupsko.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_2">
		<text>Czy on nie widzi, ¿e jestem zajêty? Powiedz mu, ¿eby tu zajrza³.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_3">
		<text>Nie p³ac¹ mi za chodzenie. Niech on do mnie przyjdzie.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_4">
		<text>Co? Czy on chce wózek inwalidzki? IdŸ po %s dla mnie.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_5">
		<text>Gdzie jest %s? Nie mogê tego naprawiæ, dopóki go tu nie przyniesie.</text>
	</string>

	<string id="st_jup_ashot_reply_1">
		<text>Jeœli %s tego chce, niech przyjdzie i sobie weŸmie.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_2">
		<text>Znów przyszed³eœ? Jeœli tego chce, niech przyjdzie tu osobiœcie i to sobie weŸmie. Okej?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_3">
		<text>Powiedz tej ³ysej pale, ¿eby ruszy³ tu dupê, jak coœ ode mnie chce. Daleko nie ma.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_4">
		<text>Nie mogê zostawiæ swojego biznesu bez opieki. To on musi do mnie przyjœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_5">
		<text>Czy ja wygl¹dam jak ch³opiec na posy³ki? Powiedz %s, ¿eby przyszed³ po to osobiœcie.</text>
	</string>
</string_table>
