<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Cold (Clear Sky Leader) -->
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>Znalaz³em rejestrator lotu.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>Ach, to œwietne znalezisko! Byæ mo¿e uda nam siê w koñcu odkryæ przyczynê wojskowych nalotów na Bagna.</text>
	</string>


<!-- Librarian (Clear Sky Barman) -->
	<string id="story_b_cs_0">
		<text>Co mo¿esz mi powiedzieæ o Zimnym?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_1">
		<text>Co mogê powiedzieæ? Zyska³ ca³kiem du¿y szacunek jako obecny lider naszej organizacji.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_2">
		<text>W jaki sposób zyska³ ten szacunek?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_3">
		<text>Ano widzisz, ¿eby o tym mówiæ, nale¿y zacz¹æ od postaci Lebiediewa, by³ego lidera Czystego Nieba. Wi¹za³o siê z nim, jakby to powiedzieæ... sporo kontrowersji. Ja osobiœcie nigdy go nie spotka³em, ale z tego co wiem, raczej nie bra³ pod uwagê opinii innych cz³onków naszej frakcji na temat ich "krucjaty" w kierunku Elektrowni.\n \nOczywiœcie pomóg³ nam pewien najemnik, ale koniec koñców to wszystko nie by³o warte ceny, któr¹ jako frakcja musieliœmy zap³aciæ. Ci, którzy zostali w bazie nie byli w stanie odpowiedzieæ na odrodzenie Renegatów. Wszystkie nasze wczeœniejsze starania o przywrócenie ³adu w tej czêœci Zony diabli wziêli, a ofiary poniesione tak w drodze na pó³noc, jak i na samych Bagnach, okaza³y siê pró¿ne.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_4">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e uraz wiêkszoœci cz³onków do swojego lidera w tamtym czasie by³ uzasadniony.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_5">
		<text>To nie wszystko... Po tym, jak nasze jednostki wróci³y, musieliœmy zacz¹æ d³ug¹ walkê o odzyskanie wszystkiego, co nam odebrano. Nie bylibyœmy w stanie prowadziæ codziennego ¿ycia bez Zimnego. Uda³o mu siê dogadaæ z kilkoma niezrzeszonymi stalkerami, z³apa³ dziêki temu kontakt z ludŸmi od Kordonu po Wysypisko.\n \nPomogli nam wolni stalkerzy, nikt temu nie przeczy, a posiadanie charyzmatycznego lidera wcale nam nie szkodzi. Co wiêcej, Zimny da³ rozkaz ka¿demu z naszych wojowników - bez wyj¹tków - by nie opuszczaæ Bagien. Przyjmiemy ka¿d¹ pomoc, ale nie za cenê ¿ycia naszych ludzi.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_6">
		<text>Kimkolwiek by³ i cokolwiek zrobi³ Lebiediew, nie jesteœcie ju¿ t¹ sam¹ frakcj¹, któr¹ byliœcie kiedyœ.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_7">
		<text>To twoja opinia. Oczywiœcie ma swoj¹ wartoœæ. Aktualnie, nie mamy celów na du¿¹ skalê, mo¿e poza... emm... W ka¿dym razie, myœlê ¿e wystarczy tych opowiadañ. Zabierzmy siê za handel.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_8">
		<text>Zgoda.</text>
	</string>

	<string id="story_dog_0">
		<text>Powiedz mi, co to za psisko?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_1">
		<text>To Asystent, pies Doktora. Poprosi³ Zimnego by siê nim zaopiekowa³, bo powoli zaczyna niedomagaæ.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_2">
		<text>Co, jak co, ale temu psu opieka raczej niepotrzebna.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_3">
		<text>Wygl¹d czasem mo¿e byæ myl¹cy. Ten zwierzak to naprawdê dobroduszne stworzenie. Opowiedzieæ ci o nich parê ciekawostek?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_4">
		<text>Mów œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_5">
		<text>Nibypsy tak naprawdê wcale nie s¹ zmutowanymi psami, chocia¿ maj¹ tego samego przodka. Wbrew pozorom, pochodz¹ one od wilków - kiedyœ odkryli to badacze Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_6">
		<text>A ty sk¹d siê o tym dowiedzia³eœ?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_7">
		<text>Z racji mojego zawodu gromadzê, ¿e tak powiem, ró¿ne historie. Na pó³noc st¹d, g³êboko w Zonie jest miejsce podobne do naszych bagien. Wszyscy mówi¹ o tej okolicy "Zaton".\n \nS³ysza³em, ¿e na jednej ze starych barek mieszka stalker... no, podobno nie do koñca zdrowy na umyœle. Co ciekawe, jemu tak¿e uda³o siê oswoiæ nibypsa. Byæ mo¿e uda ci siê odkryæ, czy to prawda, jeœli nie przera¿a ciê dystans, jaki dzieli Bagna i Zaton.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_8">
		<text>No co ty, to tylko ca³a Zona, przynajmniej wzd³u¿. Rzut muterk¹ st¹d. Có¿, mo¿e kiedyœ tam zajrzê.</text>
	</string>
	
	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>Rozmawia³em z Noem, tym dziwakiem o którym wspomina³eœ.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>Och, zupe³nie o tym zapomnia³em. I co, prawda to, co mówi¹? Uda³o mu siê oswoiæ nibypsa?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>Tak. Nazywa j¹ Lassie. Ma dwa szczeniaki, które nie wykazuj¹ ¿adnych oznak agresywnego zachowania.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>Szczeniaki?! Nigdy bym nie pomyœla³, ¿e mo¿na ujrzeæ w Zonie taki widok! Có¿, dziêki - teraz ju¿ mam pewnoœæ, ¿e Asystent nie jest jedynym przyjaŸnie nastawionym nibypsem w ca³ej Zonie. Trzymaj trochê zapasów na twoje przysz³e wyprawy...\n \nJeœli potrzebujesz, mogê ci wskazaæ skrót z Magazynów Wojskowych do Czerwonego Lasu. Wiedza uzyskana w czasach dawnych podbojów zosta³a z nami jako takie... echo przesz³oœci.</text>
	</string>

	
<!-- (Clear Sky guide) -->
	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>Hej, dlaczego tak tu stoisz?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>A co, masz z tym jakiœ problem? Nie no, ¿artujê, spokojnie. Muszê byæ ca³y czas na widoku, poniewa¿ jestem lokalnym przewodnikiem. Nie oceniaj mojego szpeju, stary, nie ma sensu. I dla mnie, i dla ciebie tak bêdzie ³atwiej, zaufaj mi.\n \nJeœli chcesz, mogê zaprowadziæ ciê w kilka miejsc, g³ównie do okolicznych posterunków obserwacyjnych na Bagnach, a tak¿e na Stacjê Pomp, do Starej Cerkwi i Parku Maszynowego. Oprócz tego oferujê równie¿ wyprawy do Wioski Nowicjuszy w Kordonie, na Agroprom i do Baru. Oczywiœcie, wszystko za odpowiedni¹ op³at¹.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>Mo¿esz powtórzyæ, dok¹d mo¿esz mnie zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>Jasne: na posterunek obserwacyjny za trzysta rubli, na Stacjê Pomp lub do Starej Cerkwi za piêæset, do Parku Maszynowego za osiemset, do Wioski Nowicjuszy w Kordonie za tysi¹c piêæset, na Agroprom za dwa tysi¹ce i do Baru za cztery tysi¹ce.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>Chcia³bym skorzystaæ z twoich us³ug.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>Jasne, dok¹d ciê zaprowadziæ?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>Na posterunek obserwacyjny. %c[d_orange][300 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>Na Stacjê Pomp. %c[d_orange][500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>Do Starej Cerkwi. %c[d_orange][500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>Do Parku Maszynowego. %c[d_orange][800 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>Do Wioski Nowicjuszy w Kordonie. %c[d_orange][1.500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>Na Agroprom. %c[d_orange][2.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>Do Baru. %c[d_orange][4.000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>

	<string id="mar_csky_guide_background_1">
		<text>Ja? Có¿, jestem przewodnikiem Czystego Nieba ju¿ siedem lat. Kiedy zaczyna³em, gdzieœ w dwa tysi¹ce jedenastym, trzyma³em siê g³ównie bagien, tylko raz na jakiœ czas wypuszczaj¹c siê dalej. Ale to by³y inne czasy. Sytuacja zmieni³a siê dopiero, kiedy gdzieœ w zaroœlach znaleŸli tego cholernego najemnika z ustami pe³nymi wody.\n \nNasi liderzy pocz¹tkowo mu nie ufali - kazali mi zas³aniaæ mu oczy za ka¿dym razem, kiedy chcia³ opuœciæ nasz¹ bazê. A on w ci¹gu paru tygodni jakimœ cudem zdo³a³ przekonaæ do siebie ich i wiêkszoœæ naszych ludzi. To z jego inicjatywy Lebiediew ruszy³ na Elektrownie.\n \nWszyscy s³yszeli, jak to siê skoñczy³o. Nie muszê chyba dodawaæ, ¿e ani on, ani wiêkszoœæ naszej frakcji nie wróci³a z tego piek³a. Wszystko z powodu tego jebanego najemnika.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_2">
		<text>Masz na myœli Szramê?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_3">
		<text>Tak, tê "legendê". Bardziej ni¿ bliznê na jego twarzy pamiêtam jego przera¿aj¹ce spojrzenie. Dostawa³em na jego widok gêsiej skórki.\n \nProfesor Ka³añcza zdradzi³ nam, ¿e jest on w jakiœ sposób odporny na emisje. Wiêcej! Z ka¿d¹ kolejn¹ stawa³ siê coraz silniejszy! Oczywiœcie, mia³o to bardzo negatywny wp³yw na jego uk³ad nerwowy. Wygl¹da na to, ¿e nie przetrwa³ tej gigantycznej "imprezki" na terenie Elektrowni. W ka¿dym razie... dobrze mu tak.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_4">
		<text>Có¿, niech spoczywa w kawa³kach, jak mniemam.</text>
	</string>
	
	
<!-- (Clear Sky Mechanic) -->
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_0">
		<text>Czyste Niebo bada coœ wa¿nego, zgadza siê?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_1">
		<text>¯ebyœ wiedzia³. Podobnie jak Ekologowie, próbujemy lepiej zrozumieæ Zonê. Z t¹ ró¿nic¹, ¿e my nie poprzestajemy na obserwacjach. Preferujemy wykorzystywaæ wiedzê, któr¹ zgromadziliœmy w praktyce.\n \nNa przyk³ad, od³amki artefaktu Grawi osadzone w pancerzu zauwa¿alnie redukuj¹ jego wagê. Koagulant wydzielany przez pijawki mo¿e zostaæ zaimplementowany w systemie podtrzymywania ¿ycia, który zapobiega krwawieniu, a poprawiona zdolnoœæ widzenia oka miêsacza pomog³a nam w wynalezieniu lepszych systemów celowania. A to tylko kilka pomys³ów, jakie uda³o nam siê zrealizowaæ.</text>
	</string>

	
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Tak? Czego chcesz?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Powiedzia³em ci ju¿ wszystko, co wiem.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>S³ysza³em, ¿e posiadasz du¿¹ wiedzê na temat Zony.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Och... Byæ mo¿e tak jest, byæ mo¿e posiadam informacje, których poszukujesz, ale chcia³bym, abyœ zrobi³ coœ dla mnie w zamian.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Oczywiœcie. Czego oczekujesz?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Zona przez te wszystkie lata odcisnê³a na moim zdrowiu swoje piêtno, wiêc spêdzam ostatnie dni w tej pustelni, ale ucieszy³oby mnie spotkanie ze starymi przyjació³mi.\n \nObawiam siê, ¿e Strie³ok i Przewodnik nie ¿yj¹, ale chcia³bym porozmawiaæ z K³em i Duchem, póki jeszcze mam czas. Jeœli by³byœ w stanie ich odnaleŸæ i sprowadziæ tutaj, nie zapomnê ci twoich wysi³ków do koñca ¿ycia.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Jak d³ugo ¿yjesz na tym odludziu? Obaj stali siê legendami, ale ju¿ od dawna nie ¿yj¹. Kie³ zgin¹³ z r¹k najemnika Szramy na Magazynach Wojskowych, a cia³o Ducha znaleziono w podziemiach laboratorium X-16 rok póŸniej. Naprawdê nie wiedzia³eœ?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>Obaj nie ¿yj¹? Jesteœ pewny? Ja tylko... Och, w porz¹dku... Wiêc czego chcia³eœ siê dowiedzieæ?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>Serio, teraz tak po prostu podzielisz siê ze mn¹ swoj¹ wiedz¹? Mam wra¿enie, ¿e tylko tracê swój czas, starcze.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Czekaj! Nie odchodŸ... ja po prostu nie spodziewa³em siê, ¿e skoñcz¹ w taki sposób. Kiedy ostatnio odwiedzi³ mnie Strie³ok, to da³ mi klucz i koordynaty schowka znajduj¹cego siê w Prypeci.\n \nNie widzia³em go od lat, wiêc nie s¹dzê, ¿e posz³o mu lepiej. Mówi³ coœ o Monolicie, nie zrozumia³em z tego za du¿o i wydaje mi siê, ¿e on równie¿ nie do koñca to rozumia³. Masz, weŸ to.\n \nI jeszcze jedno... On spêdzi³ mnóstwo czasu poszukuj¹c œladów spisku i tuszowania dowodów dotycz¹cych podziemnych laboratoriów. Byæ mo¿e tam uda ci siê znaleŸæ jakieœ odpowiedzi.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Rozumiem. Dziêkujê, naprawdê doceniam twoj¹ pomoc.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>A teraz ruszaj, zostaw staruszka w spokoju.</text>
    </string>

	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>Potrzebujesz zapasów lub wyposa¿enia? Informacji? A mo¿e chcesz sprzedaæ jakieœ info?</text>
	</string>
	    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Potrzebujê opieki medycznej.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>Rozumiem. Pozwól, ¿e siê tob¹ zajmê.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[kontynuuj...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>W porz¹dku, skoñczy³em. Jesteœ zdrów jak ryba.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>Niech spojrzê... Nie ma ran. Nie wykazujesz te¿ objawów zatrucia radiacj¹. Myœlê, ¿e wszystko z tob¹ w porz¹dku; mo¿esz ruszaæ.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Hm, tak?</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
		<text>Nowa twarz! Czeœæ! Ludzie tutaj nazywaj¹ mnie Bibliotekarzem. Jestem lokalnym barmanem. Chêtnie odpowiem na wszystkie twoje pytania, wiêc œmia³o. Czasem wywieszam og³oszenia o pracê, czasem dotrê do paru ciekawych plotek, wiem to i owo o tym i o tamtym, wiêc zagl¹daj tu od czasu do czasu.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
		<text>Hej, stalker. Czego ci potrzeba?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
		<text>Pozdrowienia, stalkerze. Pomóc ci w czymœ? Ciê¿ko znaleŸæ w Zonie dobre narzêdzia, ale nadal mogê naprawiæ twoje wyposa¿enie i wprowadziæ drobne ulepszenia.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_medic_background_0">
        <text>Powiedz mi coœ o sobie.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_1">
        <text>Có¿... Jestem profesor Ka³añcza. Razem z Lebiediewem i Sus³owem zak³adaliœmy Czyste Niebo. W przeciwieñstwie do nich, niech im Zona lekk¹ bêdzie, ja zosta³em tu, w bazie, gdy oni ruszyli w swój fatalny w skutkach szturm na Czarnobylsk¹ Elektrowniê J¹drow¹.\n \nObecnie piastujê funkcjê g³ównego badacza frakcji. Wiêkszoœæ czasu spêdzam eksperymentuj¹c z artefaktami, studiuj¹c czêœci mutantów i obserwuj¹c anomalie. Czasami wspó³pracujê z Nowikowem, by znaleŸæ praktyczne zastosowanie dla wyników moich badañ.\n \nCo wiêcej, z koniecznoœci sta³em siê tak¿e lokalnym lekarzem. Jeœli wrócisz z wypadu w Zonê ranny lub, czego ci z ca³ego serca ¿yczê, z jakimœ rzadkim okazem w plecaku - wiesz, gdzie mnie znaleŸæ.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>Co myœlisz o innych stalkerach?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>Wielu z nich uwa¿a, ¿e wiedz¹ o Zonie ju¿ wszystko. Bardzo mi przykro, gdy to s³yszê. Nawet nie zdaj¹ sobie sprawy, w jak ogromnym tkwi¹ b³êdzie.\n \nJedni uwa¿aj¹ Zonê za ¿yw¹ manifestacjê czystego z³a, inni uwa¿aj¹ j¹ za cud, podczas gdy niektórzy myœl¹ tylko o wszystkich bogactwach, jakie mog¹ dziêki niej posi¹œæ... Wszyscy oni s¹ w b³êdzie poprzez podstawowe ludzkie uprzedzenia, fantazje i wyobra¿enia. Zona, gdy spojrzeæ na ni¹ przez pryzmat ludzkiej percepcji, jest zjawiskiem ca³kowicie niezrozumia³ym. Jest jeszcze zbyt wczeœnie, abyœmy mogli nawet spróbowaæ myœleæ w ten sposób. Zarówno stalkerzy, jak i rz¹d postêpuj¹ lekkomyœlnie i ignorancko. My równie¿ - kiedyœ - myœleliœmy, ¿e nasza wiedza przewy¿sza wiedzê innych i s³ono za to zap³aciliœmy.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>Co wiesz o Zonie?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
        <text>M³ody cz³owieku, badamy Zonê ju¿ od tylu lat, ale nie staliœmy siê dziêki temu ani o jotê m¹drzejsi. Mogê powiedzieæ, ¿e Zona zdecydowanie nie jest zjawiskiem naturalnym, ale raczej rezultatem... daremnego przedsiêwziêcia opracowanego przez zbyt ambitnych i ma³o odpowiedzialnych ludzi. Nie jesteœmy w stanie odwróciæ efektów tego eksperymentu.\n \nZona nie mo¿e zostaæ zniszczona. Sama z siebie równie¿ nie zniknie. Co wiêcej, doœwiadczenie nauczy³o nas, ¿e ka¿da próba jej okie³znania lub ograniczenia bêdzie mia³a iœcie katastrofalne konsekwencje. Aktualnie my, Czyste Niebo, wierzymy, ¿e istnieje tylko jeden sposób na pogodzenie cz³owieka z Zon¹: koegzystencja.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
        <text>By³oby to prostsze, gdyby nie emisje dewastuj¹ce okolice co kilka dni. Skoro o tym mowa, co je powoduje?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
        <text>Jak móg³bym to najproœciej wyjaœniæ? Powiedzmy w ten sposób: ka¿dy rozbudowany i skomplikowany uk³ad dzia³aj¹cy w przyrodzie, a w³aœnie tak traktujemy Zonê, automatycznie d¹¿y do równowagi w przypadku braku destabilizuj¹cych czynników zewnêtrznych. Tak by³o kilka lat temu - Zona by³ stabilna i nie by³o znacz¹cych odchyleñ od normy... a teraz? Jak powiedzia³eœ, wyniszczaj¹ce emisje regularnie rozprzestrzeniaj¹ siê po ca³ym obszarze.\n \nJej uk³ad sta³ siê niestabilny, zniekszta³cony... to pewien rodzaj usterki. Zona rzuca emisjê po emisji i pompuje siê energi¹ w ka¿dej z nich tak bardzo, ¿e odczyty na moich czujnikach oscyluj¹ z niewiarygodn¹ prêdkoœci¹! Niestety, Lebiediew i Sus³ow nie byli w stanie trwale odwróciæ tego trendu, pomimo ich tragicznego poœwiêcenia. Jedyne, co uda³o nam siê ustaliæ, to to, ¿e ta "usterka" równie¿ nie jest skutkiem naturalnym. To wszystko dzie³o cz³owieka.</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barman_background">
		<text>Jestem barmanem. Serwujê napoje, jedzenie i dbam, aby radio zawsze gra³o. Nie jest to zbyt ekscytuj¹ca robota, ale szczerze? Wolê to od rycia nosem w b³ocie. Pracujê tu ju¿ od kilku lat, przyzwyczai³em siê do tego miejsca.\n \nKiedyœ, bêd¹c na Bagnach z³apa³a mnie emisja. Jak wiêkszoœæ ludzi, podró¿owa³em na po³udnie, mia³em na tyle szczêœcia, ¿e nie wpad³em po drodze na ¿adnych bandziorów. W koñcu natkn¹³em siê na tê bazê i do³¹czy³em do Czystego Nieba. Mia³em do wyboru to lub skoñczenie jako trup w przydro¿nym rowie.\n \nPierwsze tygodnie spêdzi³em na patrolach - zajmowaliœmy siê przeganianiem z³oli z okolic naszych posterunków obserwacyjnych. Potem jakoœ tak wysz³o, ¿e zast¹pi³em Zimnego, gdy awansowa³. Czemu mia³bym siê nie zgodziæ? Pewnie, ¿e przyjemniej siedzieæ tu i s¹czyæ piwko, gadaj¹c sobie z fajnymi ludŸmi, ni¿ czo³gaæ siê twarz¹ w ziemi z nadziej¹, ¿e ¿aden z pocisków ciê nie dosiêgnie. No, ale dosyæ tego gadania! Co powiesz na zimnego browarka?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_trader_background">
		<text>Nazywam siê Zarodnik. Wzi¹³em tê robotê mniej wiêcej rok temu. Przyby³em do Zony, chyba jak ka¿dy, w poszukiwaniu bogactwa. Los chcia³, ¿e natkn¹³em siê na ¯wawego. Szybko okaza³o siê, ¿e mamy ze sob¹ wiele wspólnego - obaj posiadamy du¿o kontaktów po drugiej stronie Kordonu, obaj znamy siê na sprowadzaniu ciekawych rzeczy do i z Zony i obaj lubimy wiedzieæ, co dzieje siê w ca³ej okolicy.\n \nKiedy Monolit siê odrodzi³ i wszystkie interesy przenios³y siê z powrotem na po³udnie, przenios³em siê i ja. Uda³o mi siê pod³apaæ tu dobr¹ robotê po tym, jak ¯wawy poleci³ mnie Zimnemu. Wiesz, ¿e najbardziej znany przemytnik i handlarz broni¹ by³ kiedyœ czystoniebowcem? Zaskoczony? Nie dziwiê siê. To dosyæ dawne dzieje i ma³o kto teraz o tym pamiêta. W ka¿dym razie, ¯wawy koniec koñców wróci³ na Zaton, by pomóc na Skadowsku, ale zostawi³ mnie tu z rozkwitaj¹cym interesem.\n \nMam teraz dostêp do wolnych od wojska szlaków przerzutowych przez Bagna, a Czyste Niebo jako pierwsze dostaje wszystko, na czym po³o¿ê swoje rêce. Tak na marginesie, zajrzyj do ¯wawego je¿eli kiedykolwiek wyl¹dujesz na pó³noc od Bariery. Dla swoich zawsze ma najlepszy i najrzadszy szpej, tylko u niego dostaniesz spersonalizowan¹ broñ i pancerz. Podejrzewam, ¿e gdybyœ mia³ wystarczaj¹co du¿o funduszy, da³by radê przemyciæ ci nawet czo³g, hahaha!</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_background">
		<text>Nazywam siê Nowikow, ale niektórzy mówi¹ mi Szary. Jestem technikiem, który dba, by sprzêt naszych ludzi by³ ca³y czas w jak najlepszym stanie i zarazem wybawieniem dla dobrych stalkerów, którym zaczyna szwankowaæ broñ. Pracowa³em tu na d³ugo przed tym, jak Zimny zosta³ naszym liderem.\n \nKiedy - jeszcze za czasów Lebiediewa - wszystko trafi³ szlag, zacz¹³em szukaæ sobie jakiegoœ spokojniejszego miejsca. Uda³o mi siê dostaæ kontrakt u naukowców pracuj¹cych w Jupiterze. Spêdzi³em tam kilka dobrych lat, a¿ pewnego dnia us³ysza³em, ¿e ch³opaki w jakiœ sposób ponownie siê tu osiedlili. Od tamtej pory odlicza³em dni do koñca umowy. Nie przed³u¿y³em jej, podziêkowa³em za wspó³pracê i ruszy³em z powrotem na Bagna. Ch³opaki przyjêli mnie bez ¿adnego "ale" - potrzebowali zarówno moich umiejêtnoœci technicznych, jak i kontaktów z naukowcami.\n \nUda³o mi siê dopi¹æ interes z Ekologami, dziêki temu mogliœmy kontynuowaæ rozpoczête lata temu badania. Jeœli szukasz pracy, lokalni stalkerzy czêsto prosz¹ o przewodników gotowych oprowadziæ ich po okolicznych anomaliach. Porozmawiaj na ten temat z Zarodnikiem, jeœli jesteœ zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_leader_background">
		<text>Od czego mia³bym zacz¹æ? W tej czêœci Zony nazywaj¹ mnie Zimny. Jestem liderem Czystego Nieba. Kiedyœ, lata temu, by³em tu barmanem. Gdy dowiedzieliœmy siê, co sta³o siê z Lebiediewem, Sus³owem i reszt¹ odda³em tê fuchê Bibliotekarzowi i zacz¹³em staraæ siê o awans. Negocjacje by³y d³uuuugie i bardzo... intensywne. W koñcu uda³o mi siê przekonaæ pozosta³ych, ¿e to ja najlepiej nadajê siê do przejêcia obowi¹zków Lebiediewa i od tamtej pory to w³aœnie robiê.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Opowiedz mi o Czystym Niebie.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>Co byœ chcia³ wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>Czy wasza frakcja nie zosta³a zniszczona?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Có¿, tak po prawdzie to niewiele brak³o. Na szczêœcie uda³o nam siê j¹ odbudowaæ. Musisz pamiêtaæ, ¿e nie wszyscy ruszyli za Lebiediewem do Elektrowni. Sporo naszych wci¹¿ pozostawa³o w Zonie - czy to obsadzaj¹c posterunki, które mieliœmy w tej okolicy, czy wykonuj¹c zadania terenowe gdzieœ dalej.\n \nPo Wielkiej Emisji i ca³kowitym odciêciu przejœæ do niektórych obszarów ci z Bagien szybko zrozumieli, ¿e zostali tu uwiêzieni praktycznie bez mo¿liwoœci ucieczki. I siê zaczê³o... Uczciwi dot¹d stalkerzy z dnia na dzieñ stoczyli siê na samo dno, rabuj¹c i morduj¹c dawnych przyjació³. Nie wytrzymali nerwów i perspektywy tego, ¿e byæ mo¿e ju¿ nigdy nie wydostan¹ siê z mokrade³.\n \nGarstka, której uda³o siê zachowaæ zimn¹ krew stara³a siê dotrzeæ do naszej bazy, a przynajmniej znaleŸæ jakieœ schronienie na terenach, po których nie grasowa³y mutanty. Sporo ludzi wziêliœmy wtedy pod swoje skrzyd³a - zgromadzone zapasy zapewni³y nam ich lojalnoœæ. Szybko okaza³o siê, ¿e ci ludzie potrzebuj¹ lidera, przywódcy, kogoœ, kto wska¿e im kierunek i powie, co maj¹ robiæ. Wzi¹³em ten ciê¿ar na siebie. Poprosi³em Bibliotekarza, by zaj¹³ siê za mnie wiktem, opierunkiem i obs³ug¹ goœci. Z perspektywy czasu widzê, ¿e by³a to doskona³a decyzja - szybko wzbudzi³ szacunek i zaufanie.\n \nNajazdy bandytów i próby wyrwania nam choæ kilku skrawków terenu trwa³y parê miesiêcy. W koñcu jednak uda³o nam siê wyprzeæ st¹d wiêkszoœæ z nich. Zaraz potem pojawi³ siê inny problem. Wojsko. Chyba uznali, ¿e z jednym przeciwnikiem s¹ w stanie daæ sobie radê. Nied³ugo po tym, gdy przesta³y nas nêkaæ bandziory, swoje rajdy i czystki zaczê³a tu urz¹dzaæ armia. Wci¹¿ od czasu do czasu nad Bagnami pojawia siê jeden z tych ogromnych œmig³owców, z których korzystaj¹ do kontroli okolicy i "oczyszczania terenu".</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal1">
		<text>Jaki jest wasz aktualny cel?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal2">
		<text>Rzecz w tym, ¿e nie mamy jednego celu. Biedny Lebiediew by³ cz³owiekiem niezwykle ambitnym. Myœla³, ¿e mo¿emy odkryæ wszystkie brudne sekrety Zony i wykorzystaæ tê wiedzê do jej oswojenia lub powstrzymania. To mu siê jednak nie uda³o.\n \nObecnie robimy w zasadzie te same rzeczy, co kiedyœ: polujemy na mutanty, zbieramy artefakty i przeprowadzamy na nich badania. Co jakiœ czas odzyskujemy ciekawe dokumenty ze starych podziemnych laboratoriów.\n \nNie anga¿ujemy siê w wojny o teren z innymi frakcjami i zdecydowanie nie planujemy w najbli¿szym czasie kolejnej odwa¿nej kampanii w centrum Zony. W przeciwieñstwie do Powinnoœci, nie próbujemy jej zniszczyæ ani nie chcemy tutaj otwieraæ parku rozrywki, jak ludzie z Wolnoœci. Na razie wspó³istniejemy z Zon¹. Lepiej trzymaæ g³owê nisko, jak za starych dobrych czasów przed szturmem na Elektrowniê.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal3">
		<text>Wiêc cz³onkowie Czystego Nieba w zasadzie robi¹ teraz to, na co maj¹ ochotê?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal4">
		<text>W pewnym sensie. Wszyscy mamy podobne zainteresowania i zbli¿one pogl¹dy. Jeœli cz³onkowie frakcji wykonuj¹ swoje zadania uczciwie, sumiennie i nie wychodz¹ poza pewien niepisany kodeks, wed³ug którego wszyscy ¿yjemy i zgodnie z którym postêpujemy, dlaczego mia³bym kierowaæ nimi, zakazuj¹c tego, czy nakazuj¹c coœ innego? Do tej pory wszyscy byli zadowoleni z tak du¿ej autonomii, chyba nie ma potrzeby tego zmieniaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_doctor_health_care_0">
		<text>Doktorze, potrzebna mi opieka medyczna.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
		<text>Rozumiem. PodejdŸ tu, niech spojrzê.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
		<text>Jest Ÿle?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e trzeba ciê trochê po³ataæ. Nie jestem w stanie pozbyæ siê radiacji, ale z ranami sobie poradzê.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>Brak urazów, promieniowanie w normie. Wygl¹da na to, ¿e wszystko z tob¹ w porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>W porz¹dku, doktorze. Pomó¿ mi, proszê.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>Dziêkujê za pomoc.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>Jedn¹ chwilê, proszê... Teraz wszystko powinno byæ w porz¹dku. Mo¿esz iœæ.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="st_psd_end_1">
		<text>Wreszcie koniec, posprz¹tajmy ten ba³agan i odsapnijmy chwilê. Dziêki za pomoc, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_end_2">
		<text>No i chuj, szef wykraka³, przejmujê dowodzenie. Dziêki za pomoc, stalker.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_intro">
		<text>Uwaga, ktoœ idzie w tê stronê! ...niewa¿ne, to nie bandyta. Stalkerze, jeœli masz tu coœ do za³atwienia, zrób to szybko. Wkrótce zrobi siê tu nieprzyjemnie.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_start">
		<text>Zaczynamy! Wszyscy na pozycje, zbli¿aj¹ siê!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_warning">
		<text>Jeœli odejdziesz za daleko, stalkerzy Czystego Nieba mog¹ pomyœleæ, ¿e uciekasz!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_escape">
		<text>Uciek³eœ, zostawiaj¹c Czyste Niebo, aby odpierali bandytów samotnie.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_psd_stage_0"><text>Dotrzyj do Stacji Pomp.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_1"><text>Porozmawiaj z dowódc¹ stra¿ników.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_2"><text>Zajmij pozycjê zastrzelonego snajpera.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_3"><text>Przetrwaj!</text></string>
	<string id="st_psd_stage_5"><text>Zdaj raport dowódcy.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_6"><text>Wróæ do Zimnego po nagrodê.</text></string>
	

	<string id="st_psd_dialog_1"><text>Ruchy, stalkerze, zaraz zrobi siê tu niez³y bajzel!</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_2"><text>Zimny przys³a³ mnie, by pomóc wam z bandytami.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_3"><text>Œwietnie, chêtnie przyjmiemy ka¿d¹ pomoc. Podczas ostatniego ataku odstrzelili nam snajpera. Luneta do oka i ogieñ! Przyda siê ktoœ, kto odstrzeli parê ³bów.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_4"><text>Lecê na górê.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_5"><text>Dziêki za ostrze¿enie, wychodzê.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_6"><text>Dobrze?</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_7"><text>Jestem w drodze, tylko przygotujê swoje rzeczy.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_8"><text>To wszystko na tê chwilê. Twoja pomoc bardzo nam siê przyda³a. Dobrej Zony!</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_9"><text>W porz¹dku, na razie.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_10"><text>Chcia³em zostaæ dowódc¹, ale nie w ten sposób...</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_11"><text>Jaka szkoda.</text></string>
	
</string_table>
