<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: HOLLOW BOUNDARIES TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Hollow Boundaries
<
<	Made by: Tronex
<	Last revised: 10 September 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- Messages -->
	<string id="st_msg_hb_isg_dushman_intel">
		<text>Dobra, Duszman w³aœnie da³ mi znaæ. Zak³adam, ¿e ju¿ przekaza³ ci dane. Rozbiliœmy obóz w miejscu zwanym przez miejscowych Jupiterem. Nied³ugo wyœlê ci dok³adne koordynaty. Nie daj siê zabiæ po drodze.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_tech_goodluck">
		<text>Trzymajcie siê tam i powodzenia, ch³opaki.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_breakthrough">
		<text>¯o³nierze, podziemia Jupitera s¹ ju¿ bezpieczne i pod nasz¹ kontrol¹. Wyœlijcie wspó³rzêdne cz³onkom swoich oddzia³ów i czekajcie na dalsze rozkazy.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_petray">
		<text>Wiedzia³em, ¿e nie powinienem ci ufaæ.</text>
	</string>
	
	<!-- Dynamic ISG stash news -->
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_1">
		<text>Mówi $name. Ukry³em trochê zapasów na "czarn¹ godzinê" w schowku w $location. Oto wspó³rzêdne. Upewnijcie siê, ¿e wiadomoœæ dotrze do naszych oddzia³ów bêd¹cych w potrzebie.</text>
	</string>
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_2">
		<text>Mam nadziejê, ¿e dobrze sobie radzicie na misjach, ch³opaki. Chcia³bym poinformowaæ nasze oddzia³y o schowku, który znalaz³em w $location. Znajdziecie tam trochê zapasów i tak dalej. Mam nadziejê, ¿e ktokolwiek go znajdzie, zrobi dobry u¿ytek z zawartoœci. $name, bez odbioru.</text>
	</string>
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_3">
		<text>Uch... tutaj $name. Dotar³em do $location. Wszêdzie pieprzone mutanty... W ka¿dym razie, za³o¿y³em tu schowek. Gdyby ktoœ têdy przechodzi³, pamiêtajcie o nim. Oto wspó³rzêdne, na wypadek, gdyby któryœ z was wdepn¹³ po uszy w gówno.</text>
	</string>
	
	<!-- Main Dialog -->
	<string id="hb_hernandez_ds_start_dialog_0">
		<text>¯o³nierzu?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_0">
		<text>W koñcu uda³o nam siê tu dotrzeæ. Dowódco, co dalej?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_1">
		<text>Mieliœmy sporo farta, ¿e uda³o nam siê przejœæ przez perymetr bez wykrycia. Pozosta³e si³y UNISG równie¿ przedosta³y siê do Strefy bez wiêkszych przeszkód. W³aœnie zajmuj¹ ustalone wczeœniej punkty kontrolne. Wszystko zgodnie z planem.\n \nS³uchaj, mam dla ciebie specjalne zadanie. Gdy oddzia³ wyruszy po³¹czyæ siê z pozosta³ymi jednostkami, ty udasz siê do najemnika, którego nazywaj¹ Duszmanem. On odpowiada za ³¹cznoœæ z klientami z zewn¹trz. Chcesz o coœ dopytaæ?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_0">
		<text>Tak. Po co w³aœciwie mam siê spotkaæ tym Duszmanem?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_1">
		<text>Bo ma dane wywiadowcze, których potrzebujemy. Najemnicy s¹ tu ju¿ od dawna, maj¹ mapy i dokumenty, których zawartoœæ mo¿e byæ dla nas bardo u¿yteczna. To kluczowe z naszego punktu widzenia informacje - pomog¹ zmniejszyæ ryzyko zwi¹zane z d³ugoterminowymi ekspedycjami w g³¹b Strefy, a tak¿e najprawdopodobniej wska¿¹ nam, gdzie szukaæ tego, po co tu przybyliœmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_2">
		<text>I on tak po prostu odda mi te dane?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_3">
		<text>W³aœciwie tak. ONZ ju¿ dawno wys³a³o jego organizacji spor¹ sumkê za przekazanie nam tych informacji. IdŸ ju¿. Mo¿esz mi wierzyæ - przekazuj¹c ci kopie tego, czego dowiedzieli siê o Strefie bêdzie bardziej, ni¿ szczêœliwy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_4">
		<text>A nie móg³ wys³aæ nam tych informacji cyfrowo?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_5">
		<text>Najemnicy s³yn¹ tu z tego, ¿e lubi¹ sprzedawaæ zdobyte dane temu, kto da najwiêcej. Ka¿da informacja wys³ana online staje siê przez to bardziej podatna na przejêcie, skopiowanie i kradzie¿ przez niepowo³anych ludzi. Informacja, któr¹ ³atwo wykraœæ to bezwartoœciowa informacja.\n \nPoza tym, prawda jest taka, ¿e nie maj¹ ¿adnej korzyœci z u³atwiania nam ¿ycia, a my nie mamy zbyt du¿ego wyboru.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_0">
		<text>Znajdê ciê tu póŸniej, jeœli bêdê czegoœ potrzebowa³?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_1">
		<text>Nie. Nied³ugo wyruszam z reszt¹ oddzia³u. Gdy tylko Duszman przeka¿e ci dane, przeœlê ci koordynaty i kolejne rozkazy.</text>
	</string>

	<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_0">
		<text>Dlaczego w³aœciwie dzia³amy w tak ma³ych grupach?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_1">
		<text>Póki co konieczne jest, ¿ebyœmy nie zwracali na siebie zbyt du¿ej uwagi. Przenoszenie siê w mniejszych oddzia³ach jest ³atwiejsze i mniej rzuca siê w oczy. Nie wspominaj¹c ju¿ o tym, jak bardzo by siê do nas dojebali, gdyby ktokolwiek po stronie ukraiñskiej - ich armia, tajniacy, czy rz¹d - dowiedzia³ siê o tym, ¿e ONZ cichaczem wysy³a do Strefy dzia³aj¹ce w ukryciu jednostki specjalne.\n \nPamiêtaj, ¿e dzia³amy potajemnie i skrycie, a w przypadku wykrycia ka¿dy kieruje siê jedn¹ zasad¹ - ¿adnych œwiadków. Dziêki temu nawet, jak coœ siê spierdoli, bêdziemy mieli czas, ¿eby uratowaæ misjê.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_0">
		<text>Jak mam traktowaæ tutejszych?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_1">
		<text>S¹ œwiadomi, ¿e nasze oficjalnie usankcjonowane jednostki badaj¹ Zonê, ale nie musz¹ znaæ celu naszej misji. Wielu z nich bêdzie próbowa³o ciê obrabowaæ czy zaatakowaæ, a co najmniej zg³osz¹ nasz¹ obecnoœæ, komu trzeba. Ot, choæby z powodu ró¿nic ideowych.\n \nMusimy byæ absolutnie pewni, ¿e nasz prawdziwy cel wizyty w tym miejscu pozostanie œcis³¹ tajemnic¹. Jeœli dojdzie do kontaktu z kimkolwiek innym, ni¿ najemnikiem, musi zostaæ wyeliminowany. ¯adnych œwiadków, pamiêtaj o tym.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_2">
		<text>Uwa¿asz, ¿e lokalni mieszkañcy mogliby nas zaraportowaæ do SBU?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_3">
		<text>Dok³adnie. Nawet, jeœli s¹ to tylko moje podejrzenia, musimy zachowaæ ostro¿noœæ. Tutaj informacje s¹ na wagê z³ota, nic dziwnego, ¿e wszyscy maj¹ wszêdzie swoje oczy i uszy.\n \nW Strefie dzia³a to tak, ¿e ka¿dy robi na kogoœ innego - stalkerzy sprzedaj¹ cynki handlarzom informacjami, ekolodzy wysy³aj¹ raporty nadzorcom z ramienia rz¹du, a Powinnoœæ na przyk³ad próbuje podlizaæ siê Specnazowi.\n \nJeœli ktokolwiek ujawni, ¿e eksplorujemy miejsca oficjalnie niedostêpne, ca³a nasza operacja jest zagro¿ona.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_4">
		<text>Wiêc jak mam siê poruszaæ po zaludnionych terenach? Eliminacja ka¿dego napotkanego cz³owieka te¿ w koñcu zwróci czyj¹œ uwagê...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_5">
		<text>Œmiertelnoœæ w Strefie jest bardzo wysoka, codziennie wielu stalkerów znika bez œladu. Ale masz tu trochê racji.\n \nMyœlê, ¿e dobrym pomys³em by³oby zdobycie jakiegoœ przebrania, aby udawaæ tutejszego, przechodz¹c przez du¿e obozy stalkerów. Pomys³ sam w sobie jest ryzykowny, ale na pewno znacznie bardziej praktyczny.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_0">
		<text>Sk¹d mamy pewnoœæ, ¿e Duszman i jego najemnicy s¹ godni zaufania?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_1">
		<text>Relacje ONZ z najemnikami nigdy nie by³y jednoznacznie okreœlone. Najwa¿niejsze jest to, ¿e ONZ nie tylko zap³aci³a im masê siana za informacje, ale i obieca³a, ¿e przeœle jeszcze trochê forsy, jeœli nasza operacja przebiegnie pomyœlnie. S¹dzê, ¿e dziêki temu skutecznie kupiliœmy ich milczenie i na t¹ chwilê w ich interesie jest to, aby nam siê uda³o.\n \nJeœli pytasz o moj¹ osobist¹ opiniê... có¿. Wcale siê nie zdziwiê, jeœli zwróc¹ siê przeciwko nam, gdy tylko coœ spierdolimy. Lepiej siê pilnowaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_0">
		<text>Jaki jest ogólny cel naszej operacji?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_1">
		<text>Zadanie UNISG jest dwojakie: po pierwsze, nasze zespo³y naukowe rzeczywiœcie prowadz¹ nad Stref¹ rzetelne i dok³adne badania. Po drugie, istniej¹ oddzia³y si³ specjalnych, które maj¹ dostaæ siê do zamkniêtych laboratoriów i przebadaæ je pod k¹tem odzyskania dokumentacji, która mog³aby rzuciæ wiêcej œwiat³a na prawdziw¹ naturê Strefy.\n \nPodejrzewamy, ¿e mo¿e byæ ona dzie³em cz³owieka i jeœli uda nam siê to potwierdziæ, bêdziemy w stanie uzasadniæ przed spo³ecznoœci¹ miêdzynarodow¹ g³êbsze, bardziej szczegó³owe i bardziej otwarte dochodzenie na jej terenie. Ty i ja jesteœmy czêœci¹ drugiej grupy.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_0">
		<text>Co jeszcze mo¿esz powiedzieæ mi o operacjach UNISG w Strefie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_1">
		<text>Z tego, co mi wiadomo, nie jest to pierwsza organizowana przez ONZ operacja na terenie Strefy. Po jej powstaniu utworzono grupê badawcz¹ znan¹ jako "ISG" - stanowi³ j¹ zespó³ naukowców finansowany i kontrolowany przez narody zjednoczone. Mieli prowadziæ swoje badania, a przy okazji patrzeæ na rêce sponsorowanych przez Ukraiñców Ekologów. Operacjê doœæ szybko zakoñczono ze wzglêdu na ogromne straty, jakie ISG ponios³a po Drugiej Emisji we wrzeœniu 2011 roku.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_2">
		<text>Co siê sta³o po rozwi¹zaniu ISG?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_3">
		<text>Niewielu prze¿y³o ten pogrom zgotowany przez Strefê. Wiêkszoœæ tych, którym siê uda³o, zdecydowali siê opuœciæ jej granice. Ledwie garstka zosta³a - ci podpisali umowy z najemnikami lub Ekologami, albo po prosto do³¹czali do stalkerów.\n \nNiektórzy cz³onkowie dzielnie kontynuowali swoj¹ pierwotn¹ misjê, ale ich liczba wci¹¿ mala³a. Krótko mówi¹c, wydawa³o siê, ¿e oczy i uszy ONZ w Strefie zosta³y na dobre zamkniête.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_4">
		<text>A jednak tu jesteœmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_5">
		<text>W rzeczy samej. Kilku zagorza³ych i oddanych sprawie cz³onków "starej" ISG przez lata po cichu apelowa³o do ONZ o wsparcie, ale byli totalnie olewani. Zmieni³o siê to dopiero niedawno, a dok³adniej po tym, jak ogromn¹ emisjê zaobserwowano a¿ z Londynu.\n \nWszyscy pozostali przy ¿yciu cz³onkowie ISG, których uda³o nam siê zidentyfikowaæ, albo zostali zatrudnieni do szpiegowania frakcji, do których do³¹czyli pod przykrywk¹, albo zostali wycofani ze Strefy przez ONZ w celu utworzenia naukowego trzonu "nowej" UNISG. Jednak ja, ty i ca³a reszta ch³opaków jesteœmy zwyk³ymi ¿o³nierzami. W sumie... jak wiêkszoœæ agentów UNISG.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_6">
		<text>Wygl¹da na to, ¿e stare ISG doœæ znacznie ró¿ni siê od nowego.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_7">
		<text>Stare ISG sk³ada³o siê g³ównie z naukowców, którzy dzia³ali z pe³nym b³ogos³awieñstwem i pozwoleniem Ukrainy. Jednak razem z pozwoleniem przyszed³ nadzór, ingerencja, cenzura. Mamy powody podejrzewaæ, ¿e ca³a prawda o Strefie zosta³a ukryta przed naszymi badaczami. Niektórzy oceniaj¹ to jako dzia³anie z potencjaln¹ szkod¹ dla ca³ego œwiata!\n \nTym razem wchodzimy do Zony z naszymi w³asnymi zasobami, naszymi w³asnymi ludŸmi. ONZ przekaza³a nam wszystkie potrzebne fundusze, by odkryæ ca³¹ prawdê.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_0">
		<text>Nie mam wiêcej pytañ, dowódco. Jestem gotowy do wymarszu.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_1">
		<text>Zuch ch³opak. Kiedy spotkasz siê z Duszmanem, pamiêtaj, by podaæ mu has³o: "Still remember blue ocean in this dying world".\n \nZaznaczê ci jego lokalizacjê na PDA i drogê, któr¹ tam dotrzesz.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_2">
		<text>Coœ mi to mówi... Czy to nie jest aby Firelake?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_3">
		<text>...tak. Ruszaj.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_4">
		<text>Ciao.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_0">
		<text>Major Hernandez przys³a³ mnie do ciebie po dane wywiadowcze.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_1">
		<text>Has³o?</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_2">
		<text>"Still remember blue ocean in this dying world".</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_3">
		<text>Oby nigdy siê to nie spe³ni³o... Trzymaj, to dane, których za¿yczy³o sobie ONZ.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_4">
		<text>Dziêki.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_5">
		<text>Poczekaj. Mam dla ciebie propozycjê. Wiem, ¿e na pañstwowym cisn¹ i p³ac¹ chujowo, wiêc jeœli chcesz sobie zarobiæ, jesteœ dyskretny i bêdziesz mia³ trochê czasu, wpadaj œmia³o. U nas zawsze znajdzie siê jakaœ robota do wykonania. Na pewno bardziej op³acalna, ni¿ och³apy, które proponuje ONZ.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_6">
		<text>Bêdê o tym pamiêta³.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_7">
		<text>Okej. Wiesz, ja wychodzê z za³o¿enia, ¿e zamiast byæ zaszczutym kundlem upiêtym na ³añcuchu pierdolonego urzêdasa i zdychaæ w gównie za farmazony tego, czy innego be³kocz¹cego polityka mo¿na pracowaæ dla siebie, na siebie i wed³ug siebie.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_8">
		<text>Ta operacja jest wa¿niejsza ni¿ my wszyscy, Duszman. Miejmy nadziejê, ¿e jeœli kiedyœ znów staniemy na przeciw siebie, bêdzie to z w³aœciwych powodów.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Zaoferowa³eœ mi pracê. Jestem zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Dobrze to s³yszeæ. Nasz pracodawca chce, by dokoñczyæ pewne bardzo powa¿ne zlecenie. Powiem ci, ¿e ja nawet nie wiem na pewno kim, czym, ani gdzie oni s¹. Wiem tyle, ¿e maj¹ kasê - ca³¹ furê kasy. Niewa¿ne.\n \nW ka¿dym razie pracodawca poleci³ nam wykonywaæ przys³ugi na rzecz "znajomych wyra¿aj¹cych zainteresowanie" nimi. Twoje PDA zostanie zaktualizowane tak, by pokazywa³o ci na biegu dotycz¹ce ich informacje. Zachowaj czujnoœæ i pilnuj pleców. W Zonie mo¿na siê fest dorobiæ, ale jak j¹ wkurwisz, to zgotuje ci prawdziwe piek³o na ziemi. Wiem, co mówiê.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_jup_start_dialog_0">
		<text>Ach, czyli jednak ¿yjesz! NieŸle.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_0">
		<text>Ach, prze¿y³eœ! NieŸle!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_1">
		<text>Mam te¿ dane wywiadowcze.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_2">
		<text>To jeszcze lepiej. Jak widzisz, uda³o nam siê trafiæ ca³kiem ³adny schron, ale miejsce jest wci¹¿ zbyt ³atwo dostêpne, ryzyko wykrycia jest tu zdecydowanie zbyt wysokie.\n \nZaczêliœmy badaæ znajduj¹ce siê poni¿ej podziemia, czy by siê w nich nie da³o zamieszkaæ, ale ostatni oddzia³, który tam zszed³ straci³ z nami ³¹cznoœæ. I nie zapowiada siê, ¿eby wrócili. Kurwa maæ. To moja wina. Za szybko, zbyt pochopnie. Szlag!\n \nZanim zejdzie tam ktokolwiek inny, musimy dowiedzieæ siê o tych podziemiach czegoœ wiêcej. Bêdziemy musieli przeszukaæ fabrykê zaraz za wzgórzem. Na pewno znajdzie siê tam coœ, co da nam chocia¿ poszlaki co do uk³adu korytarzy.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_0">
		<text>Sk¹d wiesz, ¿e w tej fabryce znajdziemy coœ przydatnego?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_1">
		<text>Natknêliœmy siê po drodze na inny oddzia³. Kiedy siê spotkaliœmy, powiedzieli nam, ¿e sprawdzali fabrykê Jupiter i znaleŸli tam zapieczêtowan¹ teczkê pe³n¹ dokumentów, planów piêter, uk³adów budynków i tak dalej. Tylko, ¿e musieli spierdalaæ, bo sk¹dœ napatoczy³ siê patrol ukraiñskich ¿o³daków. Nie uda³o im siê zabraæ pakunku, wiêc trzeba bêdzie siê tam po niego wybraæ.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_0">
		<text>W jaki sposób podejdziemy do fabryki?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_1">
		<text>Ostro¿nie. Z raportów wynika, ¿e mo¿e stacjonowaæ tam pluton wojska. Musz¹ zostaæ wyeliminowani tak szybko i tak cicho, jak tylko siê da.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_0">
		<text>Jestem gotów pomóc w przeszukiwaniu fabryki.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_1">
		<text>Porz¹dny z ciebie goœæ. Dostajesz pod dowództwo jeden z oddzia³ów. Odzyskaj dokumenty i wyeliminuj ka¿dego œwiadka, którego spotkasz na terenie fabryki. Ja w miêdzyczasie przejrzê dane, które dostarczy³ nam Duszman. Mo¿esz odejœæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_2">
		<text>Tak jest, sir.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_0">
		<text>Oto teczka. Wszyscy obecni tam œwiadkowie zostali wyeliminowani.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_1">
		<text>Rzuæmy okiem, co tu mamy... hmm - ach! Jest. Przejœcie podziemne - Tunel Prypeæ 1, miejscowym znany pod nazw¹ "podziemia Jupitera".\n \nUk³ad wydaje siê doœæ prosty, ale patrz¹c na to, co wynika z dokumentów Duszmana, mo¿e to byæ œrodowisko bytowania mutantów. Ciemno, wilgotno, miejscami doœæ ciasno. Hmm... Teraz wiemy, dlaczego nasz ostatni oddzia³ stamt¹d nie wróci³.\n \nA jednak schemat wskazuje te¿, ¿e s¹ tam te¿ du¿e, otwarte pomieszczenia... Dziwne. I jeœli wierzyæ nocie rekwizycyjnej, gdzieœ w podziemiach znajduj¹ siê dokumenty, które mia³y zostaæ ewakuowane w osiemdziesi¹tym szóstym i ponownie... w dwa tysi¹ce szóstym. I za ka¿dym razem coœ sz³o nie tak. Interesuj¹ce.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_2">
		<text>Jaki jest plan, sir?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_3">
		<text>Prosty. Wchodzimy, przetrzepujemy ka¿dy k¹t w poszukiwaniu dokumentów, znajdujemy sobie fajn¹ miejscówkê w jakimœ przestronnym miejscu i zak³adamy tam obóz. Nie s¹dzê, ¿eby nasza obecnoœæ w Prypeci-1 przyci¹gnê³a uwagê zbyt wielu osób. To co, gotowy do zejœcia?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_4">
		<text>Tak, ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_41">
		<text>Fachura. Idziemy wszyscy razem. S³uchajcie uwa¿nie - ka¿dy pilnuje ka¿dego. Upewniajcie siê, ¿e zawsze, ale to, kurwa, zawsze wiecie, gdzie jest wasz kompan i miejcie siê wszyscy w polu widzenia.\n \nMo¿e niektórzy ju¿ spotkali tutejsz¹ zwierzynê, ale pamiêtajcie, ¿e pod ziemi¹ ¿yj¹ zupe³nie inne kreatury. Zapnijcie pasy, bo to bêdzie, kurwa, jazda bez trzymanki. ProwadŸ. Ruchy, ruchy, ruchy!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_42">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_5">
		<text>Nie w tej chwili. Potrzebujê trochê czasu.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_51">
		<text>Okej, ale im d³u¿ej zostaniemy na powierzchni, tym wiêksze prawdopodobieñstwo, ¿e ktoœ nas odkryje.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_0">
		<text>Jestem gotów, by zabezpieczyæ podziemia.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_1">
		<text>Fachura. Idziemy wszyscy razem. S³uchajcie uwa¿nie - ka¿dy pilnuje ka¿dego. Upewniajcie siê, ¿e zawsze, ale to, kurwa, zawsze wiecie, gdzie jest wasz kompan i miejcie siê wszyscy w polu widzenia.\n \nMo¿e niektórzy ju¿ spotkali tutejsz¹ zwierzynê, ale pamiêtajcie, ¿e pod ziemi¹ ¿yj¹ zupe³nie inne kreatury. Zapnijcie pasy, bo to bêdzie, kurwa, jazda bez trzymanki. ProwadŸ. Ruchy, ruchy, ruchy!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_2">
		<text>Tak jest!</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_0">
		<text>Sir, to chyba dokumenty wspomniane w nocie.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_1">
		<text>To... to niewiarygodne. Ju¿ samo to mo¿e pomóc ONZ w uzasadnieniu potrzeby przeprowadzenia otwartego i publicznego œledztwa w sprawie Strefy Wykluczenia. Musimy znaleŸæ wiêcej dokumentów tego typu. Dowody musz¹ byæ absolutnie niepodwa¿alne.\n \nSkontaktujê siê z pozosta³ymi oddzia³ami UNISG dzia³aj¹cymi w terenie i dam im znaæ, ¿e utworzyliœmy siln¹ centraln¹ bazê, gdzie mog¹ pracowaæ. Nie ma nic lepszego ni¿ "mieszkanie" bezpoœrednio pod Prypeci¹, co nie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_2">
		<text>Czyli jesteœmy ju¿ gotowi, by siê ujawniæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_3">
		<text>Jeszcze nie, ale to kwestia czasu. Wci¹¿ mamy sporo roboty. Chyba wspomnia³em ju¿ czêœciowo o powodzie, dla którego tu jesteœmy.\n \nMusimy zlokalizowaæ i przeszukaæ stare laboratoria rozrzucone po ca³ej Strefie. Dziêki informacjom, które dostaliœmy od Duszmana, wreszcie wiemy, z której strony ugryŸæ ten temat. W swoich notatkach wspomina, ¿e wiele z tych miejsc zosta³o ju¿ przebadanych, jednak dokumenty, które wtedy odzyskano, zniknê³y w nie do koñca wyjaœnionych okolicznoœciach... Podejrzewam, ¿e to sprawka SBU - na sto procent starali siê tuszowaæ wszystkie wycieki i udawaæ, ¿e nic siê nie sta³o, jak to ruscy...\n \nNotatki wspominaj¹ te¿, ¿e ma³o komu udaje wyjœæ siê z laboratoriów ¿ywym, co akurat nie napawa optymizmem. Na szczêœcie, wiele wskazuje na to, ¿e prawdopodobieñstwo ujawnienia dowodów, których szukamy nadal jest dosyæ wysokie. Zreszt¹, patrz¹c na to, co znaleŸliœmy tutaj, mo¿na siê tylko domyœlaæ, ile rzeczy mo¿na bêdzie odnaleŸæ w laboratoriach.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_0">
		<text>Jakich konkretnie dowodów szukamy?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_1">
		<text>Dos³ownie ka¿dego dokumentu, jaki mo¿na tam znaleŸæ. Bêdziesz musia³ zajrzeæ w absolutnie ka¿dy k¹t. Niewykluczone, ¿e wiele zjawisk anomalnych w Strefie jest efektem badañ prowadzonych w tutejszych laboratoriach. Innymi s³owy, mo¿liwe, ¿e historia z katastrof¹ ekologiczn¹ to tylko zas³ona dymna maj¹ca przykryæ rzeczywisty cel istnienia Strefy.\n \nJedna z teorii twierdzi, ¿e jest ona celowo zaprojektowan¹ broni¹ masowego ra¿enia. A to przecie¿, kurwa, narusza Konwencjê Genewsk¹! Potrzebujemy absolutnie wszystkiego, co mog³oby potwierdziæ te przypuszczenia.\n \nBy³oby perfekcyjnie, gdybyœmy opuœcili to zadupie bez strat w ludziach i z tak¹ iloœci¹ materia³u dowodowego, ¿e ruskim puszcz¹ zwieracze, gdy siê o tym dowiedz¹. Musimy wykazaæ, ¿e Strefa mo¿e stanowiæ i najpewniej ju¿ stanowi realne ryzyko dla bezpieczeñstwa miêdzynarodowego. Nie mo¿e byæ tak, ¿e jakieœ postradzieckie pañstewko siedzi na bombie i udaje, ¿e wszystko jest cacy, ¿e niet ¿adnego prabliema. Ci ludzie nie udŸwign¹ odpowiedzialnoœci, która na nich spadnie, jeœli coœ pójdzie naprawdê nie tak.\n \nNasza interwencja zmusi rz¹d Ukrainy do wpuszczenia tu ONZ i wydania im zezwoleñ na swobodne badanie Strefy Wykluczenia i jej tajemnic. Mo¿e przy okazji uda³oby siê rozbiæ monopol na rynku handlu artefaktami, albo chocia¿ podnieœæ go do zachodnich standardów...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_2">
		<text>Ca³a ta sprawa wygl¹da mi na dosyæ œlisk¹...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_21">
		<text>Œliska czy nie, tak¹ mamy robotê.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_3">
		<text>Zgadzam siê. Zona mo¿e byæ zagro¿eniem dla ca³ego œwiata. Jej kontrola nie mo¿e skupiaæ siê w rêkach jednego, niezbyt bogatego pañstwa.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_31">
		<text>Cieszê siê, ¿e siê zgadzamy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_4">
		<text>Mogê ci zadaæ pytanie? Jak myœlisz, na czym tak naprawdê zale¿y ONZ: faktycznej ochronie spo³eczeñstwa, czy przejêciu rynku handlu artefaktami?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_41">
		<text>S³uchaj, ja nie jestem tu od komentowania i mówienia, co jest dobre, a co z³e. Ty zreszt¹ tak samo.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_0">
		<text>Kogo wyœlemy do zbadania tych laboratoriów, sir?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_1">
		<text>I sztab, i ja uwa¿amy, ¿e jesteœ najlepszym kandydatem. Udowodni³eœ, ¿e jesteœ kompetentny nie tylko w walce, ale tak¿e w radzeniu sobie z tutejsz¹ ludnoœci¹ i przetrwaniu podczas wykonywania zadañ w pojedynkê. I to wszystko bez alarmowania SBU. Jednak zanim wyruszysz, weŸ to.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_2">
		<text>Co to za cholerstwo?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_3">
		<text>Jeden z naszych szpiegów rozpracowuj¹cy frakcjê Ekologów przes³a³ nam schematy... ech... "urz¹dzenia ochrony psionicznej".</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_4">
		<text>Czyli jakiej? Takiej od kontroli umys³u?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_5">
		<text>Dok³adnie takiej. Przysiêgam, im wiêcej dowiadujê siê o tym miejscu, tym bardziej chujowo to wszystko wygl¹da. W ka¿dym razie he³m, który zbudowaliœmy, powinien ochroniæ ciê przed wszystkimi urz¹dzeniami "kontroluj¹cymi umys³", które nadal mog¹ dzia³aæ w laboratoriach.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_6">
		<text>Ja pierdolê... Powiedz, ¿e ¿artujesz. Przecie¿ to s¹ jakieœ jaja! ¯artujesz, prawda?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_7">
		<text>Obawiam siê, ¿e wszystkie moje s³owa musisz wzi¹æ na powa¿nie. Spokojnie, na pewno dasz sobie radê. Takie ustrojstwa dosta³o paru innych naszych, wiêc mo¿esz ich zabraæ ze sob¹, jeœli chcesz. Pamiêtaj: twoim zadaniem jest odzyskanie œciœle tajnych dokumentów z laboratoriów i zadbanie o to, by wszyscy ewentualni œwiadkowie twoich dzia³añ zostali zneutralizowani.\n \nWrzucam ci w³aœnie na PDA lokalizacje laboratoriów. Przejrzyj to sobie.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_8">
		<text>Nie zawiodê was, sir!</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_0">
		<text>Wróci³em. I chyba mam dobre wieœci. Spójrz na to.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_1">
		<text>Niesamowite... Œwietna robota! Zas³u¿y³eœ na oficjaln¹, pisemn¹ pochwa³ê ode mnie. ONZ z przyjemnoœci¹ wys³ucha informacji na temat tego, czego siê dowiedzieliœmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_2">
		<text>Czy w czasie, kiedy mnie nie by³o, wydarzy³o siê coœ ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_3">
		<text>Kilka innych oddzia³ów UNISG wróci³o wróci³o z wypraw do Elektrowni i nie tylko. Dziêki wysi³kom i twoim, i innych operatorów wydaje mi siê, ¿e mamy ju¿ ca³kiem niez³e pojêcie o tym, co dzia³o siê za kulisamy Strefy od kilku dekad. Wci¹¿ jednak istniej¹ tajemnice wymagaj¹ce wyjaœnienia.\n \nJeœli twórcy Strefy zniknêli, albo zginêli, dlaczego ona nie zginê³a razem z nim, a wrêcz przeciwnie, jeszcze przybra³a na sile? Podobnie z reszt¹, jak cz³onkowie fanatycznego kultu "Monolitu" - jakim cudem przez te wszystkie lata uda³o im siê pozostaæ tak siln¹ i dobrze zaopatrzon¹ grup¹?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_4">
		<text>Masz pomys³, gdzie mo¿emy szukaæ odpowiedzi na te pytania?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_5">
		<text>Tak. Pamiêtasz ten oddzia³ wojskowych, który spotkaliœmy w fabryce Jupiter? Okaza³o siê, ¿e oni wcale nie byli tam przypadkowo. Mieli ten sam cel, co my, z tym, ¿e oni woleli spaliæ dokumenty, ni¿ ujawniæ zawarte w nich informacje.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_6">
		<text>Uda³o ci siê z³apaæ trop? Odkryliœcie lokalizacjê innego ich oddzia³u?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_7">
		<text>Tak. A co lepsze - moim szpiegom uda³o siê dotrzeæ do prawdziwego celu ich misji. Okaza³o siê, ¿e Ukraiñcy ruszyli w poœcig za ich by³ym G³ównym Konsultatnem Naukowym.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_8">
		<text>Brzmi to doœæ dziwnie. Po co mieliby to robiæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_9">
		<text>Ich G³ówny Konsultant zdoby³ swoj¹ pozycjê nie przez osi¹ganie kolejnych stopni naukowych, ale dziêki jego niewiarygodnemu wrêcz doœwiadczeniu zwi¹zanemu ze zjawiskami i fenomenami Strefy. Wygl¹da na to, ¿e wyjaœni³ mnóstwo jej sekretów, w³¹czaj¹c szczegó³y dotycz¹ce jej powstania, których nam jeszcze nie uda³o siê zdobyæ.\n \nPowiem ci szczerze, ¿e jeœli chocia¿ po³owa historii o jego wyczynach jest prawdziwa, wcale by mnie nie zdziwi³o, gdyby zna³ z nazwiska ludzi odpowiedzialnych za te wszystkie wynaturzenia. W ka¿dym razie, chyba niezbyt podoba³a mu siê robota na pañstwowym sto³ku, skoro zdecydowa³, ¿e wraca tutaj. Nie pojmujê, jak¹ trzeba mieæ pracê, ¿eby wybieraæ to piekielne zadupie jako miejsce wywczasu...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_10">
		<text>To kim jest ten cz³owiek?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_11">
		<text>Nazywaj¹ go Strie³ok.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_12">
		<text>Mam go odnaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_13">
		<text>Tak. On jest ostatnim elementem uk³adanki. Uratuj go przed œcigaj¹cym go wojskiem, s¹ na przedmieœciach Prypeci. Potem bêdziesz musia³ jakoœ go przekonaæ, ¿eby nam pomóg³. Jeœli zechce zeznawaæ przed ONZ na temat Strefy, a przy tym powie coœ obci¹¿aj¹cego rz¹d Ukrainy, nasze postêpowanie bêdzie mog³o ruszyæ bez ¿adnych przeszkód.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_14">
		<text>A co, jeœli nie bêdzie chcia³ z nami wspó³pracowaæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_15">
		<text>Wtedy bêdziesz musia³ postaraæ siê wyci¹gn¹æ z niego wiedzê w dowolny, znany ci i skuteczny sposób i wróciæ z ni¹ do nas. Jeœli chcesz, mogê ci przydzieliæ oddzia³ - zawsze to jakieœ wsparcie, na wypadek, gdyby sprawy przyjê³y niekoniecznie korzystny obrót. Zreszt¹, z tego, co wiem, ten ca³y Strie³ok mo¿e byæ bardziej niebezpieczny, ni¿ œcigaj¹cy go ¿o³nierze...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_16">
		<text>Lepiej nie ryzykowaæ, sir. Proszê powiadomiæ mój oddzia³, ¿e nied³ugo wyruszamy. Odnajdziemy Strie³oka, zajmiemy siê poœcigiem i obezw³adnimy go, zanim zorientuje siê, co siê dzieje.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_17">
		<text>Pójdê sam. Jestem pewien, ¿e Strie³ok nam pomo¿e, gdy ja pomogê jemu. Poza tym, nie chcê ryzykowaæ, ¿e zostanie przypadkiem postrzelony przez któregoœ z naszych.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_18">
		<text>Bardzo dobrze. Powodzenia.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_0">
		<text>Jeœli chodzi o Strie³oka, sir...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1">
		<text>Widzê po twoich oczach. Zabi³eœ go. Co siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
		<text>Nie chcia³ siê poddaæ, nie mia³em innego wyjœcia. Na szczêœcie znalaz³em przy nim pendrive'a. Mo¿e znajdzie siê tam coœ u¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2">
		<text>W³aœnie przyprowadzi³eœ jednego z najbardziej doœwiadczonych, kompetentnych, przebieg³ych i niebezpiecznych ludzi w ca³ej Strefie do naszej kwatery g³ównej nie rozbrajaj¹c go. Wyt³umaczcie siê, ¿o³nierzu!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_21">
		<text>To by³ najlepszy sposób, ¿eby go zaskoczyæ. Poza tym, uzna³em, ¿e tak bêdzie ³atwiej zatuszowaæ fakt jego znikniêcia. Mo¿e zechcesz rzuciæ okiem na to, co mia³ przy sobie?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3">
		<text>Ju¿ myœla³em, ¿e da³eœ im siê z³apaæ. Co tak d³ugo?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_31">
		<text>Zgodzi³em siê pomóc Strie³okowi. W zamian da³ mi tego pendrive'a. Zawiera ca³e mnóstwo informacji o historii Strefy i jej tajemnicach.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_4">
		<text>Hmm... Zobaczmy... Niewiarygodne... To... to wiêcej, ni¿ mogliœmy sobie wymarzyæ...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_5">
		<text>Co tam jest, sir?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_6">
		<text>Œciœle tajne dokumenty, informacje o laboratoriach, skomplikowane urz¹dzenia dzia³aj¹ce na tych terenach, osobiste doœwiadczenia Strie³oka i spostrze¿enia miêdzy innymi na temat Elektrowni i Spe³niacza ¯yczeñ...\n \nStrie³ok nie tylko przez to wszystko przeszed³, wszystkiego doœwiadczy³, ale równie¿ dobrze udokumentowa³ swoje prze¿ycia. Jak dla mnie misjê mo¿na uznaæ za zakoñczon¹ sukcesem. Œwietna robota, ¿o³nierzu!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_7">
		<text>A wiêc uda³o nam siê? Co teraz?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_8">
		<text>Najwy¿sza pora, abyœmy w koñcu opuœcili to piek³o i wrócili do domu. ONZ bêdzie zadowolona z naszych wyników. Powiadomiê wszystkich dowódców oddzia³ów UNISG, ¿e nadszed³ czas, aby wycofaæ siê ze Strefy. Tak jak poprzednio, ma³ymi grupami.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_9">
		<text>Tak jest.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_10">
		<text>Czêœæ naszych zespo³ów naukowych pozostanie tu, by badaæ artefakty i pola anomalii. Niektórzy z naszych ¿o³nierzy zdecydowali siê zasiliæ szeregi najemników, by móc zostaæ tu d³u¿ej.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
		<text>Czy to dozwolone?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_12">
		<text>Tak, pozwoli³em im odejœæ. Wykazali chêæ... integracji... z unikalnym stylem ¿ycia w Strefie. Ufam im, ¿e dotrzymaj¹ tajemnic, a nawi¹zane przez nich kontakty przydadz¹ siê nam póŸniej.\n \nJakby nie patrzeæ, mamy to, po co tu przybyliœmy. Twój udzia³ w tej operacji w³aœnie siê zakoñczy³. Jeœli równie¿ chcesz pozostaæ w Strefie, masz moje zezwolenie, chocia¿ mo¿e to dla ciebie oznaczaæ stracenie szansy na du¿y awans. Przemyœl to, ¿o³nierzu.\n \nOdmaszerowaæ.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_0">
		<text>Uch... Gubiê siê w tych tunelach. Chcê opuœciæ to miejsce.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_1">
		<text>Poproszê kogoœ z patrolu, ¿eby ciê wyprowadzi³. W któr¹ stronê chcesz iœæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_2">
		<text>Do naszej poprzedniej kryjówki, pod fabryk¹ Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_3">
		<text>Na Przedmieœcia Prypeci.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_4">
		<text>Niewa¿ne, dam radê sam.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_5">
		<text>Bardzo dobrze.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_6">
		<text>Bardzo dobrze.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_start_0">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_1">
		<text>Hej, czy my siê ju¿ przypadkiem nie spotkaliœmy?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_2">
		<text>Chyba tak... sk¹dœ ciê kojarzê... czekaj! Pewnie, ¿e ciê znam! Bez jaj! Stary! Ju¿ dorobi³eœ siê kapitana?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_3">
		<text>Podczas tej operacji, nie pos³ugujemy siê stopniami. Odpowiadam bezpoœrednio przed majorem.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_4">
		<text>Chyba ma wobec ciebie specjalny plan.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_5">
		<text>A co z tob¹? Widzê, ¿e jesteœ teraz porucznikiem.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_6">
		<text>A jak! Te¿ jestem z tego dumny. Co prawda nie do koñca tak wyobra¿a³em sobie swoje ¿ycie, kiedy zostawa³em in¿ynierem, ale w sumie wysz³o ca³kiem zajebiœcie!</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_7">
		<text>Jesteœ dziwnie weso³y, jak na kogoœ, kogo zes³ali do tej piekielnej, napromieniowanej dziury.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_8">
		<text>A jaka to ró¿nica? Piek³o to piek³o. Tutaj przynajmniej te ma³piszony z karabinami s¹ zazwyczaj zbyt pijane, ¿eby strzelaæ prosto, hahaha!</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_9">
		<text>W³aœnie, co do strzelania prosto...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_10">
		<text>A, no tak. Powinienem by³ siê domyœliæ, ¿e nie wpad³eœ tu tylko dlatego, ¿e jestem przystojny. Poka¿ no, co tam masz. Nawet jeœli wlaz³o ci do œrodka trochê py³u mogê sprawiæ, ¿e giwera bêdzie hulaæ p³ynniej, ni¿ gor¹cy olej na patelni.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_leave_0">
		<text>Co planujesz teraz zrobiæ, skoro misja siê zakoñczy³a?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_1">
		<text>Hmm... zwin¹æ siê z tego wypizdowa z ca³¹ reszt¹? A ty co, zostajesz?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_2">
		<text>No co ty! Nie mogê siê doczekaæ, a¿ znów zobaczê siê z rodzin¹.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_3">
		<text>Oczywiœcie, ¿e nie. Odejdê z reszt¹ UNISG. Mo¿e kiedyœ siê jeszcze spotkamy.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_4">
		<text>Wiesz co... czujê, ¿e muszê pozostaæ w Strefie. Niezale¿nie od tego, co myœli major, nie wierzê, ¿e moja praca tutaj dobieg³a koñca.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_5">
		<text>Teraz, po tym wszystkim, co prze¿y³em, chyba... pójdê na swoje. Mo¿e uda mi siê wyrobiæ renomê wœród najemników. Szczerze mówi¹c, od dawna o tym myœla³em.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_6">
		<text>Có¿, w porz¹siu. Co kto lubi.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_7">
		<text>No, jest to jakiœ plan... S³uchaj, jeœli wpakujesz siê kiedyœ w k³opoty, nigdy o tobie nie s³ysza³em, jasne?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_guide_0">
		<text>Czeœæ, Maus. Potrzebujê kogoœ, kto zaprowadzi mnie do nowej kryjówki...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_guide_1">
		<text>Co, tuszkany pogryz³y ci dupê? Hahaha! Nie martw siê, kolego. Zaraz dam znaæ któremuœ z ch³opaków, to ciê przeprowadzi.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_guide_2">
		<text>...</text>
	</string>
	
	<string id="hb_strelok_start_dialog_0">
		<text>Uch, by³o blisko. Kim jesteœ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_1">
		<text>Reprezentujê ONZ. Strie³ok, chcemy, ¿ebyœ odda³ siê w nasze rêce i z³o¿y³ zeznania przeciwko rz¹dowi Ukrainy.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_2">
		<text>Zona ma naprawdê pokrêcone poczucie humoru, niech mnie Czarny Stalker... Chcesz mi powiedzieæ, ¿e przed zespo³em rz¹dowych ch³opców na posy³ki uratowa³ mnie inny rz¹dowy ch³opiec na posy³ki? Czemu mnie to nie dziwi?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_3">
		<text>Wydaje mi siê, ¿e przed chwil¹ udowodni³em ci, jak wiele im do mnie brakuje. Poddaj siê, albo...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_31">
		<text>Odmawiam.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_4">
		<text>Nie ma potrzeby, by gin¹³ ktokolwiek wiêcej. Jestem sam, przyszed³em tu, by zapewniæ ci bezpieczeñstwo i dowiedzieæ siê tego, co wiesz. Twoje doœwiadczenia mog¹ pomóc œwiatu w rozpoczêciu powa¿nego œledztwa na temat Strefy. Prowadzi³aby je miêdzynarodowa komisja œledcza - dosyæ rz¹dowych k³amstw i ukrywania faktów na temat tego przeklêtego miejsca.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_5">
		<text>Dlaczego mia³bym ci zaufaæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_6">
		<text>Poniewa¿ dziêki temu zapewnisz sobie ochronê do koñca ¿ycia. Ani SBU, ani armia, ani rz¹d nie bêd¹ ciê ju¿ œcigaæ, nêkaæ, ani przeœladowaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_7">
		<text>Brzmi zachêcaj¹co, ale nie chcê czuæ na sobie wzroku oficjeli z ONZ przez ca³y czas. Nie dam siê zamkn¹æ w klatce, choæby by³a ze szczerego z³ota. Podzielê siê z tob¹ wiedz¹, ale tylko pod warunkiem, ¿e pomo¿esz mi wydostaæ siê z Zony.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_8">
		<text>To uczciwy uk³ad. Gdzie chcesz siê udaæ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_9">
		<text>Do Czerwonego Lasu. To prawdziwa strefa œmierci, ale znam parê sztuczek, zaufaj mi. Jeœli tam znikniemy, wojsko przestanie mnie œcigaæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_10">
		<text>Umowa stoi. Twoja wiedza o Strefie w zamian za twoje bezpieczeñstwo. Ruszajmy.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_0">
		<text>Jesteœmy. Teraz jesteœ bezpieczny.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_1">
		<text>Uczciwy z ciebie cz³owiek. Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_2">
		<text>Teraz pora na twoj¹ uczciwoœæ, Strie³ok.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_3">
		<text>Oczywiœcie. Proszê, weŸ tego pendrive'a. Zawiera opis wszystkich moich doœwiadczeñ i przemyœleñ dotycz¹cych Zony, a tak¿e kopie wielu interesuj¹cych artyku³ów, dokumentów i innych informacji, które ujawni³em podczas moich wypraw. ONZ znajdzie tam wszystko, czego potrzebuje, ale pamiêtaj: Zona nie jest i nigdy nie bêdzie ³atwa do zrozumienia.\n \nJesteœmy tu jak jaskiniowcy, którzy ocierali o siebie dwa kamienie i przypadkowo rozpalili ogieñ. Nie mamy pewnoœci, co siê sta³o i na co patrzymy, a tymczasem ogieñ siê rozprzestrzenia, poch³aniaj¹c wszystko wokó³...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_4">
		<text>Dziêkujê. To wiêcej, ni¿ siê spodziewa³em. Muszê wróciæ do mojego dowódcy. A co z tob¹?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_5">
		<text>Mam tu paru starych znajomych do pochowania i jednego do odwiedzenia. Po pewnym czasie naprawdê zaczynasz zdawaæ sobie sprawê, jak cenny jest czas i jak wa¿ne jest, aby pamiêtaæ chwile, które ju¿ prze¿y³eœ...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_6">
		<text>¯egnaj, Strie³ok. Powodzenia</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_21">
		<text>Kurwa... Po tym wszystkim nie jestem pewien, czy mogê przekazaæ te informacje mojemu dowódcy.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_31">
		<text>Ciekawe. Oœwieci³o ciê?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_41">
		<text>Mo¿e. Wiem, co mówi³em wczeœniej, ale im wiêcej o tym myœlê, tym mniej wierzê, ¿e ONZ wykorzysta tê wiedzê w s³usznym celu. To, co mi da³eœ, mo¿e zawa¿yæ o losach ca³ego œwiata. Myœlê, ¿e nie ma co przekazywaæ tych danych ludziom, którzy ju¿ teraz maj¹ ogromn¹ w³adzê. Muszê trochê przyhamowaæ, pokrêciæ siê tu i dowiedzieæ siê o Strefie czegoœ jeszcze. Muszê j¹ lepiej poznaæ, zanim bêdê mieæ pewnoœæ, jak¹ podj¹æ decyzjê. I nie mogê tego zrobiæ, dopóki sam nie zostanê stalkerem.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_51">
		<text>Znam to uczucie lepiej, ni¿ ci siê wydaje.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_61">
		<text>Co prawda mog¹ mnie z³apaæ, zaci¹gn¹æ przed s¹d wojskowy i skazaæ za dezercjê... Jak na ironiê, to wszystko z powodu innych dokumentów, które znalaz³em wczeœniej. Pewnego dnia mog¹ one pozwoliæ UNISG na inwazjê na wielk¹ skalê na tereny Strefy.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_71">
		<text>Osobiœcie te¿ jestem bardzo sceptycznie nastawiony, jeœli mia³bym oceniaæ zdolnoœci jakiegokolwiek rz¹du pod wzglêdem mo¿liwoœci poradzenia sobie z t¹ sytuacj¹. Jednak jeœli zgromadzone przez ciebie dokumenty nie opuszcz¹ Zony, nie bêdzie ¿adnego problemu.\n \nMogê u¿yæ moich kontaktów wœród stalkerów, by przekupiæ wojskowych - wzmocni¹ ochronê i zapobiegn¹ ucieczce twoich towarzyszy z Zony. Da siê to za³atwiæ.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_81">
		<text>Dziêki, ale nie chcê, ¿eby moim... by³ym towarzyszom sta³a siê krzywda.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_91">
		<text>Mo¿e jest inne wyjœcie. Zobaczymy. W miêdzyczasie, jeœli naprawdê masz zamiar to zrobiæ, proponujê ci odwiedziæ Rostok lub Zaton. Zawsze jest tam trochê pracy dla wolnego stalkera, a co wiêcej, w tych miejscach mo¿esz siê ukryæ, albo po prostu wtopiæ w t³um. Kto wie, mo¿e nawet uda ci siê tam z kimœ zaprzyjaŸniæ.\n \nTak, czy inaczej powoli koñczy nam siê czas. Lepiej ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_101">
		<text>Spotkamy siê jeszcze kiedyœ?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_111">
		<text>Nie s¹dzê. Muszê pogrzebaæ kilku starych przyjació³ i spotkaæ siê z tymi, którzy jeszcze ¿yj¹. Potem sam poszukam sobie miejsca, w którym bêdê móg³ znikn¹æ.\n \nMyœlê, ¿e wreszcie znalaz³em odpowiedzi na swoje pytania. Mam nadziejê, ¿e tobie uda siê to samo. Mo¿esz zatrzymaæ mojego pendrive'a. Nie bêdzie mi ju¿ potrzebny.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_121">
		<text>A wiêc ¿egnaj, Strie³ok. Mo¿e kiedyœ, przypadkiem spotkamy siê na pikniku na skraju drogi, mo¿e dopiero na drugim brzegu.</text>
	</string>

</string_table>