<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Trading / Repair dialog -->
	<string id="st_stalker_trade_dialog_init">
		<text>Masz coœ ciekawego na sprzeda¿? %c[d_orange][Handel]</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_trade_dialog_reply_1">
		<text>Coœ siê znajdzie. Oto, co mam.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_trade_dialog_reply_2">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_trade_dialog_reply_3">
		<text>Hmm... Jasne.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_trade_dialog_reply_no_1">
		<text>Nie. ZnajdŸ kogoœ innego.</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_trade_dialog_reply_no_2">
		<text>Nie. Nie mam zamiaru pozbywaæ siê wyposa¿enia.</text>
	</string>
	<string id="st_trader_dialog_init">
		<text>Chcê kupiæ trochê ekwipunku. %c[d_orange][Handel]</text>
	</string>
	<string id="st_trader_dialog_reply_1">
		<text>Oczywiœcie.</text>
	</string>
	<string id="st_trader_dialog_reply_2">
		<text>Popatrzmy...</text>
	</string>
	<string id="st_trader_dialog_reply_3">
		<text>Œmia³o, rozejrzyj siê.</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_dialog_init">
		<text>Mój sprzêt wymaga pewnych poprawek. %c[d_orange][Napraw/Ulepsz]</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_dialog_reply_1">
		<text>Jasne, poka¿, co tam masz... Oczywiœcie, p³acisz z góry.</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_dialog_reply_2">
		<text>Jeszcze wiêcej tego przywlok³eœ? Jak dla mnie bomba.</text>
	</string>
	<string id="st_mechanic_dialog_reply_3">
		<text>Œwietnie, wiêcej zleceñ! Chyba wiem, za co ciê lubiê, kolego.</text>
	</string>
	
	<string id="st_medic_dialog_init">
		<text>Potrzebujê uzupe³niæ zapasy medyczne. %c[d_orange][Handel]</text>
	</string>
	<string id="st_medic_dialog_reply_1">
		<text>Nie mam zbyt wiele do zaoferowania, ale coœ siê jeszcze znajdzie...</text>
	</string>
	<string id="st_medic_dialog_reply_2">
		<text>Cholera, wkrótce wszystko mi siê rozejdzie... No dobra, wybierz coœ sobie.</text>
	</string>
	<string id="st_medic_dialog_reply_3">
		<text>W porz¹dku, nie marnujmy tego, co dobre.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bartender_dialog_init">
		<text>Co tam masz na sprzeda¿? %c[d_orange][Handel]</text>
	</string>
	<string id="st_bartender_dialog_reply_1">
		<text>Jedzenie, picie, fajki... A co potrzeba?</text>
	</string>
	<string id="st_bartender_dialog_reply_2">
		<text>G³odny jak sto bandytów? No to kuchnia ma coœ odpowiedniego...</text>
	</string>
	<string id="st_bartender_dialog_reply_3">
		<text>No, to kogo dziœ lejemy? "Putinkê", czy "Kozaka"?</text>
	</string>

<!-- Selling important documents -->
	<string id="st_trade_important_documents_0">
		<text>Znalaz³em trochê starych dokumentów, jesteœ zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_1">
		<text>Jasne! Poka¿, co tam masz.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_2">
		<text>Proszê, zerknij sobie.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_4">
		<text>Dobrze.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_5">
		<text>Chyba je jednak zatrzymam...</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_7">
		<text>Zatem dobrze...</text>
	</string>
	
		<string id="st_trade_important_documents_ask_esc_m_trader">
		<text>Nawet nie bêdê pytaæ, sk¹d je wykopa³eœ. Te dokumenty to coœ wspania³ego! Wszyscy na tym skorzystaj¹... nie wy³¹czaj¹c mnie... hehe... Jestem gotów odkupiæ je od Ciebie za %s RU plus mi³y podarek spod lady w prezencie. Co Ty na to?</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_esc_m_trader">
		<text>Œwietnie! Jeœli znajdziesz coœ podobnego, zasuwaj z tym natychmiast do mnie. Jestem pewien, ¿e bêdziesz wiêcej ni¿ zadowolony z wymiany... Hehe.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_esc_2_12_stalker_trader">
		<text>Nawet nie bêdê pytaæ, sk¹d je wykopa³eœ. Te dokumenty to coœ wspania³ego! Wszyscy na tym skorzystaj¹... nie wy³¹czaj¹c mnie. Jestem gotów odkupiæ je od Ciebie za %s RU plus mi³y podarek spod lady w prezencie. Co Ty na to?</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_esc_2_12_stalker_trader">
		<text>Œwietnie! Jeœli znajdziesz coœ podobnego, zasuwaj z tym natychmiast do mnie. Jestem pewien, ¿e bêdziesz wiêcej ni¿ zadowolony z wymiany.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_bar_visitors_barman_stalker_trader">
		<text>Popatrzmy no... O¿esz ty...! Dobra, s³uchaj uwa¿nie. Te dokumenty s¹ rzeczywiœcie wartoœciowe, bo zawieraj¹ informacje o eksperymentach dotycz¹cych Zony. Dotar³eœ do niez³ych tajemnic, ch³opie i na Twoim miejscu uwa¿a³bym, aby takie rzeczy nie wpad³y w niepowo³ane rêce. Oto moja propozycja: %s RU, to chyba dobra cena za takie notatki, co?\n \nJestem zainteresowany rzeczami tego typu, zaraz zacznê kombinowaæ ekstra pieni¹dze, gdybyœ znalaz³ jeszcze coœ w ten deseñ. To jak, umowa stoi? </text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_bar_visitors_barman_stalker_trader">
		<text>No! Gdybyœ znalaz³ tego wiêcej, to wiesz, gdzie przesiadujê.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_zat_b7_bandit_boss_sultan">
		<text>Proszê, proszê, nasz ma³y œmia³y ch³opczyk coœ znik¹d wykopa³... Bêdê dziœ sympatycznym starszym panem i olejê nieistotne szczegó³y.\n \n Znam takich, którzy zabiliby za te informacje. Te œwistki to jest coœ, co nie mia³o prawa ujrzeæ œwiat³a dziennego na bardzo d³ugo. %s RU, tyle mogê Ci daæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_zat_b7_bandit_boss_sultan">
		<text>NieŸle, ch³opaku... Gdybyœ kolejnym razem "znalaz³" takie rzeczy, nie zapomnij mnie odwiedziæ.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
		<text>Myœlê, ¿e te dokumenty zawieraj¹ cenne dla nas informacje. Pechowo sprawy ostatnio nie sz³y za dobrze i dopiero zbieramy si³y. Przykro mi, ale mogê Ci zaoferowaæ tylko %s RU.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh">
		<text>Dziêkuje! Zdajê sobie sprawê, ¿e to, co dosta³eœ to trochê ma³o za tak cenne informacje. Pogadam z naszym handlarzem, Zarodnikiem. Mo¿liwe, ¿e od³o¿y dla Ciebie trochê fajnego sprzêtu, gdybyœ odwiedzi³ nas kolejnym razem i mia³ przy sobie podobne rewelacje. Kiedy nasza sytuacja siê poprawi, mogê zap³aciæ znacznie wiêcej za takie informacje, obiecujê!</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_bar_dolg_leader">
		<text>Interesuj¹ce... Zróbmy nastêpuj¹co... %s RU bêdzie odpowiedni¹ cen¹ - pamiêtaj, ¿e Powinnoœæ nie jest obecnie w najlepszej formie finansowej. Dziêki tym dokumentom bêdziemy w stanie zorganizowaæ dostawy potrzebnego sprzêtu. Myœlê, ¿e te¿ coœ z tego dostaniesz. Zgoda?</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_bar_dolg_leader">
		<text>Dzisiaj rozpocznê negocjacje z wojskiem. Myœlê, ¿e nied³ugo otrzymamy ich pozytywn¹ odpowiedŸ. Nastêpnym razem, gdy przyniesiesz nam takie dokumenty, przeka¿ê Ci bardziej godn¹ nagrodê. Na razie przyjmij to jako wyraz wdziêcznoœci Powinnoœci!</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
		<text>Interesuj¹ce... Bardzo interesuj¹ce. Nie chcê wiedzieæ, jak to siê sta³o, ¿e "nagle" "znalaz³eœ" takie dokumenty "samodzielnie". W ka¿dym razie mam dla Ciebie propozycjê biznesow¹: przekazujesz mi te kwity i zapominasz, ¿e je kiedykolwiek widzia³eœ. Jeœli znajdziesz wiêcej, przynosisz je tutaj osobiœcie i bez poœredników, rozumiesz? Z mojej strony mogê Ci zap³aciæ gotówk¹. %s RU za ka¿dy dokument. To jak, dogadaliœmy siê?</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski">
		<text>Wiêc siê dogadaliœmy. Na razie weŸ to. Dajê Ci z prywatnych, ¿ebyœ nie odszed³ z niczym.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_cit_killers_merc_trader_stalker">
		<text>Naprawdê zabawne... Dokumenty dotycz¹ce eksperymentów na terytorium Strefy i to teraz... By³ taki czas, gdy nasi wa¿ni klienci oferowali naprawdê, jak to siê po waszemu... bajoñskie sumy za takie coœ.\n \nCzasy siê jednak zmieni³y i ju¿ nie potrzebujemy takich danych jakoœ szczególnie, zw³aszcza w tak op³akanym stanie. Z drugiej strony informacje to informacje, nadal maj¹ pewn¹ wartoœæ, hmm... Wezmê je teraz za %s RU. Umowa stoi?</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_cit_killers_merc_trader_stalker">
		<text>W porz¹dku. Jeœli znajdziesz coœ jeszcze tego typu - œmia³o, przynieœ mi je.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_yan_stalker_sakharov">
		<text>Rzeczywiœcie, bardzo interesuj¹ce rzeczy! Nie specjalizujemy siê w podobnych tematach, ale ich zawartoœæ mo¿e rzuciæ œwiat³o na wiele pobocznych aspektów naszych badañ. Ponadto nie mam w¹tpliwoœci, ¿e nasi sponsorzy bêd¹ bardzo zainteresowani ich posiadaniem, co bêdzie mia³o bardzo pozytywny wp³yw na nasze finansowanie.\n \nSkoro ju¿ zaistnia³a taka okazja, to czy nie zechcia³byœ zawrzeæ z nami specjalnej umowy? Za dostarczenie nam takich dokumentów przeka¿emy Ci nagrodê pieniê¿n¹. Mogê zorganizowaæ %s RU za dokumenty, które w³aœnie mi da³eœ.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_yan_stalker_sakharov">
		<text>Dziêkujê Ci! Jestem bardzo zadowolony z naszej nowej wspó³pracy.</text>
	</string>
	
	<string id="st_trade_important_documents_ask_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker">
		<text>Ha, sk¹d Ty masz takie papiery? Ch³opaku, tego rodzaju informacje mog¹ wywróciæ œwiat do góry nogami! Na pewno tego nie ukryjê, jeœli w przesz³oœci mia³y tu miejsce nielegalne eksperymenty, to ludzie musz¹ znaæ prawdê. To, co przynios³eœ to dopiero pocz¹tek. Mogê zaoferowaæ Ci %s RU. A zanim odmówisz, powinieneœ pomyœleæ o tym w ten sposób: dzisiaj czyniê dobro, a jutro ono wróci do mnie po trzykroæ.</text>
	</string>
	<string id="st_trade_important_documents_answer_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker">
		<text>Doskonale! Jeœli znajdziesz coœ z tej beczki - bêdê bardzo wdziêczny.</text>
	</string>
	
	
<!-- Swap items with Companions -->
	<string id="st_companion_inv_show_gui">
		<text>Poka¿ mi rzeczy, które niesiesz.</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items">
		<text>Chcê, ¿ebyœ niós³ moje ³upy.</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items_dummy"> <!-- NPC will refuse -->
		<text>Chcê, ¿ebyœ niós³ moje ³upy.</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_accept_1">
		<text>Jasne, powiedz mi, kiedy chcesz odzyskaæ swoje rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_accept_2">
		<text>Czemu to ja mam taszczyæ najciê¿sze graty? Ech, niech Ci bêdzie...</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_refuse_1">
		<text>Goœciu, te¿ mam swój sprzêt! Nie mogê targaæ ca³ego barach³a.</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_refuse_2">
		<text>Przepraszam, ale mój plecak jest ju¿ pe³ny, wiêc sam rozumiesz...</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_take_all_my_items_response_refuse_3">
		<text>Czy ja Ci wygl¹dam na mu³a? Mam po korek swojego sprzêtu, wiêc wyluzuj, goœciu!</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_give_me_back_all_items">
		<text>Ej! Oddawaj moje graty!</text>
	</string>
	<string id="st_companion_inv_give_me_back_all_items_response">
		<text>Jasne, proszê.</text>
	</string>
		

<!-- Paid Companions -->
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_0">
		<text>Szukam eskorty, jesteœ zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_1">
		<text>Jak dasz kasê z góry, mo¿emy siê dogadaæ. Chcê %s rubli za dobê, %s za dwie. Do podziemi i na teren Monoliciarzy wchodzisz solo, ja siê w to nie bawiê. Czy to jasne?</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_2">
		<text>Nie. Mamy swoj¹ robotê, koleœ.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_3">
		<text>Jeden dzieñ to wszystko, czego potrzebujê. %c[d_orange][%s RU].</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_4">
		<text>Biorê was na dwa dni %c[d_orange][%s RU].</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_5">
		<text>W sumie to zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_6">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_7">
		<text>Ruszajmy.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_8">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_dialog_text_9">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_contract_timeout_1">
		<text>Dobra, starczy tego dobrego. Zwijam siê st¹d. Uwa¿aj na siebie.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_contract_timeout_2">
		<text>Czas min¹³, wracam do siebie. Dobrej Zony.</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_danger_1">
		<text>Nie tak siê umawialiœmy, nie planujê na dziœ samobójstwa. Nasz uk³ad w³aœnie siê skoñczy³, jasne?</text>
	</string>
	<string id="st_paid_companion_danger_2">
		<text>Ty tak na serio? Co ci powiedzia³em, kiedy przyj¹³eœ moj¹ pomoc? Nie, nie idê tam.</text>
	</string>

<!-- Medic general -->
	<string id="st_dm_medic_general_text_0">
		<text>Potrzebujê twojej pomocy.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_1_0">
		<text>Jest tak: po³atam ciê za 1.850 RU. Mam taki specyfik, który postawi Ciê w mig na nogi - chyba, ¿e na³apa³eœ promieniowania, wtedy nie zadzia³a, ale mam na to co innego. Mogê wyp³ukaæ z Ciebie wszystkie œwiec¹ce syfy za 1.480 RU. To na co siê decydujesz?</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_1_1">
		<text>No tak, nie wytrzymasz, jak sobie znów czegoœ nie zrobisz... ChodŸ no tu, niech popatrzê...</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_1_2">
		<text>Hê? Racja, siadaj tu.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_1_3">
		<text>Taaa, po³atam Ciê... jak zap³acisz.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_10_0">
		<text>Ani ran, ani symptomów choroby popromiennej. Kolejkê takimi pierdo³ami blokujesz. Nic Ci nie jest.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_10_1">
		<text>Poka¿ no siê, ch³opie... Kaszlnij... No, jak na moje... zdrowy jak koñ. Nastêpny!</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_10_2">
		<text>Hmm... Rêce s¹, nogi s¹... G³owa na swoim miejscu... Zdrowy, zdolny do s³u¿by!</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_10_3">
		<text>Kole¿ko, jesteœ zdrów i pe³en si³ jak m³ody krwiopijca.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_10_4">
		<text>Wypad z gabinetu, symulancie, pacjenci czekaj¹.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_2">
		<text>Posk³adaj mnie do kupy. %c[d_orange][1.850 RU]</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_3">
		<text>Na³apa³em promieniowania. %c[d_orange][1.480 RU]</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_4">
		<text>A, pieprzyæ hajs. Zrób tyle, ile jesteœ w stanie. %c[d_orange][3.350 RU]</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_5">
		<text>Ech, sam siê posk³adaj, doktorku.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_6">
		<text>Proszê bardzo. Musisz na siebie bardziej uwa¿aæ.</text>
	</string>
	<string id="st_dm_medic_general_text_7">
		<text>Jak tam chcesz.</text>
	</string>


<!-- Unlock PDAs -->
	<string id="st_encrypted_pda_text_0">
		<text>Mam zaszyfrowane PDA, nie reaguje. Móg³byœ to dla mnie rozpracowaæ?</text>
	</string>
	<string id="st_encrypted_pda_text_1">
		<text>Jeœli móg³byœ b³ysn¹æ fors¹, to owszem, móg³bym. 500 RU za ka¿dy egzemplarz.</text>
	</string>
	<string id="st_encrypted_pda_text_2">
		<text>Brzmi nieŸle, trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="st_encrypted_pda_text_3">
		<text>Niewa¿ne...</text>
	</string>
	<string id="st_encrypted_pda_text_4">
		<text>Masz, rozkodowane i bez kontroli rodzicielskiej, tylko baw siê grzecznie, hehehe...</text>
	</string>
	<string id="st_encrypted_pda_text_5">
		<text>W porz¹dku, dziêki.</text>
	</string>
	
	
<!-- Faction bribe -->
	<string id="st_bribe_text_0">
		<text>Znasz tu kogo trzeba, nie? Móg³byœ pogadaæ w moim imieniu z takimi, co rozdaj¹ karty?</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_1">
		<text>Mo¿e móg³bym, mo¿e nie. Komuœ podpad³eœ?</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_2">
		<text>Chcia³bym, ¿eby wojsko zostawi³o mnie w spokoju.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_21">
		<text>Hmm. Powiem tak: mogê przekonaæ jednego z oficerów, ¿eby wysma¿y³ lipn¹ przepustkê, tymczasow¹ oczywiœcie. Jak posmarujesz 5.000 RU, to powinno wystarczyæ na dwa dni, 10.000 RU za cztery. Nie bêd¹ do Ciebie strzelaæ dopóki przepustka jest wa¿na, ale sam znasz wojaków, nie nadu¿ywa³bym tego szczêœcia...</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_3">
		<text>Chcê, ¿eby g³¹by Su³tana da³y mi spokój.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_31">
		<text>Spokój? Spokój to bêdziesz mia³, ch³opie, dwa metry pod ziemi¹. Jego ludzie nigdy nie odczepi¹ siê na sta³e. Co najwy¿ej bêd¹ Ciê przez jakiœ czas ignorowaæ, o ile zabulisz tym leniwym gnidom, ¿eby przesta³y za Tob¹ lataæ. 5.000 RU powinno ich usatysfakcjonowaæ na dwa dni, 10.000 RU na cztery. To jak ma byæ?</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_4">
		<text>Wywar³em z³e wra¿enie na Czystym Niebie i chcia³bym jakoœ pokazaæ, ¿e nie mia³em z³ych zamiarów.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_41">
		<text>Nie wiem, co trzeba zrobiæ, aby zirytowaæ tych poczciwców z mokrade³... W ka¿dym razie, 5.000 RU powinno ich wprawiæ w bardziej litoœciwy nastrój na dzieñ lub dwa, gdy 10.000 RU powinno ich odprê¿yæ na jakieœ cztery dni.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_5">
		<text>Powinnoœæ depcze mi po piêtach, chcia³bym, ¿eby ju¿ mi odpuœcili.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_51">
		<text>Przy tych wszystkich idea³ach "prawa" i "sprawiedliwoœci" wyhaftowanych z³otymi g³oskami na sztandarach, sam rozumiesz... Ale ch³opcy nie s¹ tacy, aby odmówiæ wynios³ego zignorowania "anarchistów i bandytów", o ile takowi wykupi¹ sobie podobne uczucia. 5.000 RU powinno ich zmiêkczyæ na dzieñ lub dwa, 10.000 RU raczej da Ci spokój na cztery.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_6">
		<text>Muszê wyjaœniæ sobie coœ z Ekologami i ich obstaw¹. Mieliœmy pewne... nieporozumienie.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_61">
		<text>Udobruchanie naukowców nie powinno byæ trudne, przyjacielu, uszy do góry! To rozs¹dni ludzie. 5.000 RU i powinieneœ mieæ ten dzieñ-dwa na przeprosiny i kwiaty. Jak potrzebujesz a¿ czterech, daj 10.000 RU i po sprawie.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_7">
		<text>Chyba troszkê wkurwi³em Wolnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_71">
		<text>"Chyba wkurwi³em Wolnoœæ? Ty pieprzony faszysto! Dobra, dobra, bez nerwów, ¿artujê tylko. 5.000 RU powinno ich u³agodziæ na dzionek lub dwa, 10.000 RU na cztery dni.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_8">
		<text>Najemnicy. S³ysza³eœ mo¿e, ¿e og³osili cenê za moj¹ g³owê?</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_81">
		<text>Zapewne tak jest. Szczêœliwie dla ciebie, to zazwyczaj profesjonaliœci, dzia³aj¹ za pieni¹dze. 5.000 RU powinno odkupiæ Twoje winy na dzieñ-dwa, za cztery powinieneœ daæ 10.000 RU.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_9">
		<text>Chodzi o wolnych stalkerów. Jakoœ tak wysz³o, ¿e narobi³em sobie u nich z³ej reputacji.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_91">
		<text>W porz¹dku... Czekaj no, "u nich" w sensie: "u nich wszystkich"? Stary, naprawdê umiesz sobie zjednywaæ ludzi! Mogê ich przekonaæ, aby zostawili Ciê w spokoju, jeœli zap³acisz. 5.000 RU za dwa dni, za cztery 10.000 RU. To jak, dogadywaæ?</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_13">
		<text>Trzymaj, dwa dni powinno mi wystarczyæ.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_14">
		<text>Œwietnie, za³atw mi cztery dni.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bribe_text_10">
		<text>Rozmyœli³em siê.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_11">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="st_bribe_text_12">
		<text>Skontaktujê siê z nimi, aby dograæ szczegó³y, wiêc jak masz coœ trefnego do roboty, to zasuwaj, zanim siê rozmyœl¹. I pamiêtaj, ¿e wcale nie jesteœ teraz ich ziomeczkiem. Trzymaj siê na dystans - jak podejdziesz zbyt blisko, to Ciê odstrzel¹ i nie zd¹¿ysz nawet zg³osiæ sprzeciwu.</text>
	</string>
	
<!-- Guide Job -->
	<string id="st_jg_1">
		<text>Dosta³em Twoj¹ wiadomoœæ. Potrzebujesz przewodnika?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_1_alt">
		<text>Co do tej roboty...</text>
	</string>
	<string id="st_jg_2">
		<text>Tak, chcia³byœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_2_alt">
		<text>Gdzie trzeba Ciê odstawiæ?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_3">
		<text>Podaj mi wiêcej szczegó³ów.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_4">
		<text>W porz¹dku, w drogê.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_5">
		<text>ProwadŸ, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="st_jg_6">
		<text>Wybacz, ale nie masz tyle pieniêdzy, aby mi zap³aciæ na wypadek, gdyby coœ posz³o nie tak, jak powinno.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_mlr_1">
		<text>Nawet nie wiem, coœ Ty za jeden. Nie... dziêki, stalkerze.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_7">
		<text>Przypomnij mi, dok¹d idziemy?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_8">
		<text>Dotarliœmy na miejsce.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_9">
		<text>Nareszcie! Dziêki, stalkerze, dobra robota. Oto Twoje pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_10">
		<text>Rozmyœli³em siê, nie chce mi siê tam iœæ.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_11">
		<text>Serio? Naprawdê jesteœ tego pewien?</text>
	</string>
	<string id="st_jg_12">
		<text>Tak, jestem pewien. RadŸ sobie.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_13">
		<text>W sumie niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_14">
		<text>Szukam doœwiadczonego stalkera, który bêdzie moim przewodnikiem. %s - tam muszê siê dostaæ. Jestem %s. Nazywam siê %s.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_15">
		<text>SpóŸniliœmy siê. Umowa by³a inna, nie dostaniesz ca³oœci zap³aty.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_16">
		<text>Umowa jest taka: w ci¹gu %s godzin, muszê byæ %s. Mogê zap³aciæ Ci za to %s rubli, ale pamiêtaj, ¿e jeœli nie dotrzemy na czas, nie dostaniesz pe³nej zap³aty.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_17">
		<text>Muszê byæ</text>
	</string>
	<string id="st_jg_18">
		<text>W takim razie idê sam. Nici z umowy. ¯al, cz³owieku.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_19">
		<text>Odleg³oœæ od punktu rozpoczêcia:&#032;</text>
	</string>
	<string id="st_jg_29">
		<text>Stalker musi byæ&#032;</text>
	</string>
	
	<string id="st_jg_cancel_1">
		<text>Œwietnie, dziêki za pomoc, frajerze.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_cancel_2">
		<text>Powa¿nie? ¯al mi Ciê.</text>
	</string>
	<string id="st_jg_cancel_3">
		<text>Dziêki za zmarnowanie mojego czasu, koleœ.</text>
	</string>
	
<!-- Debt / Loan -->
	<string id="debt_register_0">
		<text>%s, móg³byœ mi po¿yczyæ trochê grosza?</text>
	</string>
	<string id="debt_register_1">
		<text>Pewnie masz dobry powód, skoro potrzebujesz forsy... ale ja te¿ mam. Deal jest taki: do tego, co po¿yczasz doliczasz 50% odsetek. Póki siê nie sp³acisz, zapomnij o robieniu ze mn¹ interesów. Pasuje?</text>
	</string>
	<string id="debt_register_2">
		<text>Potrzebujê tylko %c[d_orange][5.000 RU].</text>
	</string>
	<string id="debt_register_3">
		<text>Pasuje. Daj mi %c[d_orange][10.000 RU].</text>
	</string>
	<string id="debt_register_4">
		<text>Chcê %c[d_orange][15.000 RU].</text>
	</string>
	<string id="debt_register_5">
		<text>Jak dla mnie w porz¹dku. Potrzebujê %c[d_orange][20.000 RU].</text>
	</string>
	<string id="debt_register_6">
		<text>Niewa¿ne...</text>
	</string>
	<string id="debt_register_7">
		<text>Idê na to tylko dlatego, bo chodz¹ s³uchy, ¿e bywasz przydatny. Chcê wierzyæ, ¿e jesteœ te¿ wiarygodny. Trzymaj. Gdy siê tu kolejnym razem pojawisz, masz mieæ %c[d_orange][%s RU]%c[255,160,160,190].</text>
	</string>
	<string id="debt_register_8">
		<text>W porz¹dku.</text>
	</string>
	<string id="debt_register_10">
		<text>Tobie siê chyba wydaje, ¿e wystarczy przyleŸæ i zrobiæ minê zbitego psa, a ja nagle zacznê sraæ pieniêdzmi i jeszcze dam flaszkê na otarcie ³ez. Nie ma takiej opcji. Znaczy siê, odpowiedŸ brzmi: "nie".</text>
	</string>
	
	<string id="debt_pay_off_0">
		<text>W sprawie pieniêdzy, które jestem Ci winien...</text>
	</string>
	<string id="debt_pay_off_1">
		<text>Zamierzasz sp³aciæ nale¿noœæ?</text>
	</string>
	<string id="debt_pay_off_2">
		<text>Jasne, oto Twoje pieni¹dze %c[d_orange][%s RU].</text>
	</string>
	<string id="debt_pay_off_3">
		<text>Ekhm... Jeszcze nad tym pracujê.</text>
	</string>
	<string id="debt_pay_off_4">
		<text>Œwietnie, znów masz u mnie czyste konto.</text>
	</string>
	<string id="debt_pay_off_5">
		<text>No to lepiej siê poœpiesz.</text>
	</string>
	
	<string id="st_debt_no_trade_1">
		<text>No chyba nie. Wci¹¿ wisisz mi kasê, pamiêtasz? Lepiej pospiesz siê ze zwrotem, kolego.</text>
	</string>

<!-- purchase extra equipment -->
	<string id="buy_extra_items_0">
		<text>Masz mo¿e coœ ekstra?</text>
	</string>
	<string id="buy_extra_items_1">
		<text>A co trzeba?</text>
	</string>
	<string id="buy_extra_items_2">
		<text>Chcia³bym kupiæ coœ, wiesz, poza obiegiem.</text>
	</string>
	<string id="buy_extra_items_3">
		<text>Nie tak szybko, przyjacielu. Owszem, da siê tu zamówiæ coœ specjalnego, ale nikt nie bêdzie z Tob¹ gada³, dopóki Ciê nie zna ani o Tobie nie s³ysza³. Po¿yjesz tu trochê, nabierzesz doœwiadczenia, wyrobisz sobie imiê i renomê, wtedy proszê bardzo.</text>
	</string>
	<string id="buy_extra_items_4">
		<text>Chcia³bym kupiæ coœ ekstra.</text>
	</string>
	<string id="buy_extra_items_5">
		<text>A czym jesteœ zainteresowany?</text>
	</string>
		<string id="buy_extra_items_6">
			<text>Œrodki medyczne.</text>
		</string>
		<string id="buy_extra_items_7">
			<text>Zaopatrzenie typu ¿arcie, picie, szlugi.</text>
		</string>
		<string id="buy_extra_items_8">
			<text>Amunicja.</text>
		</string>
		<string id="buy_extra_items_9">
			<text>Wybierz.</text>
		</string>
		<string id="buy_extra_items_10">
			<text>Wybierz.</text>
		</string>
		<string id="buy_extra_items_11">
			<text>Wybierz.</text>
		</string>
	<string id="buy_extra_items_12">
		<text>Zmieni³em zdanie.</text>
	</string>
	
	<string id="buy_extra_items_txt">
		<text>%s %c[d_orange][%s RU]</text>
	</string>


<!-- Purchase routes -->
	<string id="st_buy_route_0">
		<text>Chcia³bym kupiæ namiary na ukryte przejœcia.</text>
	</string>
	<string id="st_buy_route_1">
		<text>Có¿, wiem to i owo w temacie poruszania siê po Zonie. Jest tak:\n8.000 RU to cena za wiêkszoœæ obszarów i lokalizacji\n10.000 RU za wra¿liwe punkty\n12.000 RU za informacje o dobrze ukrytych przejœciach.\n \nJeœli jesteœ naprawdê zainteresowany, mogê podzieliæ siê wiedz¹ na temat konkretnych, "tajnych" tras. 40.000 RU, ani grosza mniej.</text>
	</string>
	<string id="st_buy_route_2">
		<text>Jak dla mnie to trochê za du¿o.</text>
	</string>
	<string id="st_buy_route_3">
		<text>To ju¿ Twój problem. PrzyjdŸ, jak bêdziesz chcia³ pogadaæ na powa¿nie.</text>
	</string>
	<string id="st_buy_route_4">
		<text>Trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="st_buy_route_dialog">
		<text>%c[255,160,160,190]•%c[255,220,220,220] %s - %s za %c[255,160,160,190][%s RU]</text>
	</string>
	
	<string id="st_route_open_title">
		<text>Tajne œcie¿ki</text>
	</string>
	<string id="st_route_open_msg">
		<text>%c[255,160,160,190]Odkryto nowe przejœcie pomiêdzy lokacjami: %c[255,220,220,220]%s%c[255,160,160,190] i %c[255,220,220,220]%s</text>
	</string>
	<string id="st_route_unknown">
		<text>Nieznane przejœcie.</text>
	</string>

	<string id="st_route_aes1">
		<text>Elektrownia Po³udnie</text>
	</string>
	<string id="st_route_aes2">
		<text>Elektrownia Pó³noc</text>
	</string>
	<string id="st_route_agr">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="st_route_bar">
		<text>Rostok</text>
	</string>
	<string id="st_route_cit">
		<text>Martwe Miasto</text>
	</string>
	<string id="st_route_dsc">
		<text>Mroczny W¹wóz</text>
	</string>
	<string id="st_route_esc">
		<text>Kordon</text>
	</string>
	<string id="st_route_gar">
		<text>Wysypisko</text>
	</string>
	<string id="st_route_gen">
		<text>Generatory</text>
	</string>
	<string id="st_route_jup">
		<text>Jupiter</text>
	</string>
	<string id="st_route_kat">
		<text>Szpital</text>
	</string>
	<string id="st_route_lim">
		<text>Limañsk</text>
	</string>
	<string id="st_route_mar">
		<text>Bagna</text>
	</string>
	<string id="st_route_mil">
		<text>Magazyny Wojskowe</text>
	</string>
	<string id="st_route_out">
		<text>Przedmieœcia Prypeci</text>
	</string>
	<string id="st_route_pol">
		<text>£¹ka</text>
	</string>
	<string id="st_route_pri">
		<text>Prypeæ</text>
	</string>
	<string id="st_route_rad">
		<text>Radar</text>
	</string>
	<string id="st_route_red">
		<text>Czerwony Las</text>
	</string>
	<string id="st_route_ros">
		<text>Dzicz</text>
	</string>
	<string id="st_route_trc">
		<text>Cmentarzysko Pojazdów</text>
	</string>
	<string id="st_route_val">
		<text>Dolina Mroku</text>
	</string>
	<string id="st_route_yan">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="st_route_zat">
		<text>Zaton</text>
	</string>
	<string id="st_route_x8">
		<text>Lab. X-8</text>
	</string>
	<string id="st_route_x16">
		<text>Lab. X-16</text>
	</string>
	<string id="st_route_x18">
		<text>Lab. X-18</text>
	</string>
	<string id="st_route_x19">
		<text>Lab. X-19</text>
	</string>
	<string id="st_route_mar_h">
		<text>Baza Czystego Nieba</text>
	</string>
	<string id="st_route_agr_u">
		<text>Podziemia Agropromu</text>
	</string>
	<string id="st_route_jup_u">
		<text>Podziemia Jupitera</text>
	</string>
	<string id="st_route_sar">
		<text>Sarkofag</text>
	</string>
	<string id="st_route_s_lab">
		<text>Sterownia Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_route_w_lab">
		<text>Laboratorium Monolitu</text>
	</string>
	
	<!-- Travel - unused -->
	<string id="ka_travel_dialog_ask">
		<text>Muszê siê gdzieœ dostaæ... Móg³byœ mi jakoœ pomóc?</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_response">
		<text>Nie ma sprawy. Gdzie chcesz iœæ?</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_nevermind">
		<text>Nieistotne.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_accept">
		<text>Brzmi œwietnie.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_change">
		<text>W sumie muszê za³atwiæ jeszcze coœ innego...</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_deny">
		<text>To jednak trochê zbyt drogo.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_cost">
		<text>Bêdzie ciê to kosztowaæ %s RU.</text>
	</string>
	
	<string id="ka_travel_dialog_zaton">
		<text>Skadowsk na Zatonie.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_jupiter">
		<text>Stacja Janów w Jupiterze.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_yantar">
		<text>Bunkier naukowców w Jantarze.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_cordon">
		<text>Wioska Kotów w Kordonie.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_bar">
		<text>Bar Sto Radów w Rostoku.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_warehouses">
		<text>Baza Wolnoœci w Magazynach Wojskowych.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_city">
		<text>Baza Najemników w Martwym Mieœcie.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_agroprom">
		<text>Baza wojska w Agropromie.</text>
	</string>
	<string id="ka_travel_dialog_swamp">
		<text>Baza Czystego Nieba na Bagnach.</text>
	</string>
	
	<!-- About Quests Bandit -->
	<string id="about_quests_dialog_bandit_0">
		<text>Mam do Ciebie kilka pytañ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_1">
		<text>Wal, ziomuœ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_101">
		<text>¯wawy? Tak se kminiê, ¿e pewnego piêknego dzionka zamkniemy w dyby t¹ œlisk¹ mendê w jakiœ cichym ustronnym miejscu...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_11">
		<text>S³ysza³eœ kiedyœ o Oazie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_111">
		<text>Jacha, ¿e s³ysza³em! Raz ludzie z wysypiska odjebali niez³¹ bujdê. Konkretnie to puœcili w eter bajkê o lokalizacji Oazy. Powiem Ci, ¿e jak dla mnie brzmia³o to ca³kiem legitnie. Potem klasyczek, zabunkrowali siê niedaleko i tak czekali.\n \nTylu frajerów przysz³o podzieliæ siê swoim towarem, ¿e goœcie ustawili siê do koñca ¿ycia, hahaha! Sporo z nich wyfrunê³o potem w œwiat, bo czemu¿ by nie? W sumie z tamtej ekipy w Zonie jest tylko jeden, wo³aj¹ go Joga.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_112">
		<text>¯e jeœli tam pójdziesz, wszystko przestanie Ciê momentalnie boleæ. W pytê opcja! Nie powiem - ¿adnego kacura ani hemoroidów do koñca ¿ycia - to by³oby coœ! ZnajdŸ j¹, za³ó¿ tam oœrodek wypoczynkowy i koœ flotê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_113">
		<text>A po co mam zawracaæ sobie dupê takimi pierdo³ami? Oaza to takie bajeczki dla stalkerków-frajerków. Gity nie wierz¹ w farmazony, goœciu.\n \nWiesz, siedzisz sobie w barze, wódeczka w szkle - a pajace rajcuj¹ jak sroki nad tym, gdzie to niby Oaza jest. Ka¿dy nawija, ¿e wie, a wszyscy mówi¹ co innego...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_121">
		<text>No raczej... Od pocz¹tku wiedzia³em, ¿e to totalny frajer, a ktoœ mi nawin¹³, ¿e i kompletny z³amas. Nie wiem, gdzie to gówno przesiaduje. Szukaj se go sam, jak go chcesz dorwaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_122">
		<text>Ni cholery, pierwsze s³yszê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_131">
		<text>Jakiœ szczur. Pogadaj z tymi, co rz¹dz¹ w Janowie, oni s¹ znani z ³owienia szczurów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ rozszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_141">
		<text>No, s³ysza³em, ¿e niby Azot z Janowa jest dobry w te klocki. By³y ponoæ takie czasy, ¿e nie rabota³ dla Powinnoœci i czasem ³ama³ dla kole¿ków stalkerskie PDA... Ech, piêkne, stare czasy...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_143">
		<text>Ja tam siê nie znam na tych naukowych sprawach, szefuniu. Do takiej roboty trzeba hakera. Jak garowa³em to takiego typka pozna³em pod celk¹, no i to tyle. Jak wychodzi³em na wolkê, to on jeszcze giba³ pi¹taka...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_151">
		<text>Na Skadowsku jest handlarz, mówi¹ mu Sowa. Ludzie od czasu do czasu opychaj¹ mu stalkerskie PDA, nieŸle p³aci. Poza tym nie zadaje zbyt wielu pytañ, wiêc luŸna guma o to, ziomuœ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_152">
		<text>W³aœciwie ka¿dy. Rozmózguj se to: kumple z frakcji bêd¹ chcieli go pogrzebaæ ¿ywcem, inne frakcje narobi¹ rabanu, ale Sowa na Zatonie mo¿e sprawiæ, ¿e PDA przepadnie, jak kamieñ w wodê. Rzecz w tym, ¿e tylko on potem wie, gdzie to PDA wyp³ynie... No to jak tam se chcesz, brachu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_165">
		<text>Szukaj tam, gdzie je u¿ywano, têpaku. Chcesz chirurgicznych - idŸ do szpitala i na pogotowie. Szukasz do budowlanki - kopytkuj do kamienio³omu ko³o Jupitera. Chcesz œlusarskich - oblukaj stare warsztaty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_166">
		<text>Sk¹d mam, do cholery, wiedzieæ? S³uchaj, ja stalkerów i bez narzêdzi obskakujê z forsy... Spoko, tylko ¿artujê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_171">
		<text>Dobre pytanie! Przecie¿ podbi³eœ do miszczunia, no nie? Haha! Ocipia³eœ, koleœ? Pewnie jakiœ technik albo naukowiec... Chyba Ci siê nie wydaje, ¿e ja d³ubiê w takich rzeczach?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_172">
		<text>Tak bez œciemy, to ostatni raz odblokowa³em modu³ pamiêci, jak by³em w budzie - rozkmini³em has³o do dyskiety na trzy i pó³ cala, tak¿e ten. IdŸ do speców i im zawracaj g³owê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_181">
		<text>Znasz Kardana ze Skadowska? Któregoœ dnia ostro zachla³ i zacz¹³ ganiaæ z ³omem jakiegoœ padalca. Taa, Kardan móg³by u¿yæ tego ³omu do czegoœ po¿yteczniejszego i wywa¿yæ dla Ciebie to i owo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_182">
		<text>Maj¹c odpowiednie narzêdzia, nawet ja bym móg³, ale kto wlecze ze sob¹ sprzêt do Zony? OdwiedŸ techników, oni s¹ dobrzy w te klocki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_191">
		<text>A kto to wie? Zapytaj Su³tana. Szef zwykle wie, gdzie siê szwendaj¹ wszyscy frajerzy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_193">
		<text>Tak, s³ysza³em o tym cieciu. Zwykle krêci siê po Zatonie, wiêc tutaj go nie znajdziesz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_201">
		<text>Kurwa, nie wiem, kto nie by³by zainteresowany! Taki cynk to dynamit, ziom, wiêc najlepiej podbij do Sowy na Skadowsku - coœ Ci za to wpadnie, a i wrogów sobie nie narobisz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_22">
		<text>Nic. Powinnoœæ z jednej strony, Wolnoœæ z drugiej, stalkerzy to ju¿ wszêdzie, jak siê nie obróciæ - dupa z ty³u, a ja mia³bym jeszcze gapiæ siê w niebo?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_23">
		<text>No, kolesie gadali, ¿e widzieli taki, jak wisi na kablach w ¯elaznym Lesie, to se idŸ tam i sam popatrz... Zobaczysz wiêcej, jak Ci elektro jajka przysma¿y albo polter baniak rozwali.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_24">
		<text>Uhmm, paru ch³opaków widzia³o, jak taki rozpieprzy³ siê ma p³askowy¿u, ale tam nie wejdziesz... Podobno lata³ tak dziwnie, jakby pilot zarzuci³ jakieœ srogie dropsy czy coœ, hehehe...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_26">
		<text>No, s³ysza³em, jak œmig³o dojeba³o o grunt, prosto w bagno. Poszed³ elegancko, a tam woda taka, ¿e nie daj ty... Trucizny, chemikalia i takie tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_30">
		<text>Kto by³by zainteresowany mapami terenu pomiêdzy Zatonem a Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_301">
		<text>Se myœlê, ¿e Pilot - jest za g³ównego przewodnika w tej okolicy. Przyda³yby mu siê jakieœ mapy zamiast lampienia na gwiazdy...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_31">
		<text>S³ysza³em od ch³opaków, ¿e oddzia³ wojska zszed³ z po³udniowego p³askowy¿u do obozu najemników. Ch³opaki wyczuli, ¿e bêdzie dym, i wziêli nogi za pas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_32">
		<text>S³ysza³em, ¿e armijne mendy próbowa³y coœ wydostaæ ze swojego rozbitego œmig³owca na bagnach. WyobraŸ sobie: piêciu trepów, ka¿dy skacze po bagnie jak ¿aba, coby se frymuœnego mundurka nie zamoczyæ... Ale musia³y tam lecieæ wi¹chy!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_33">
		<text>Jeden goœæ nawija³ mi historiê, jak szed³ za stalkerem, ¿eby go oskubaæ z ³upu, a¿ tu nagle us³ysza³ strza³y. Okaza³o siê, ¿e armia bije siê z najmolami, no to ziomek schowa³ siê i przeczeka³, ale stalker by³ ju¿ wtedy daleko. Pecha mia³ ch³opina, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_34">
		<text>Braciak opowiada³ mi, ¿e widzia³ w chuj œmieszn¹ scenkê: jest ta barka z wiatrakiem na dachu, obok niej Noe lata jak z piórem w dupie, macha ³apami i wrzeszczy, a dziesiêciu wojaków spieprza przed psem Noego jak ma³py. Mój kumpel zdrowo siê uœmia³ i poszed³ sobie od tej szopki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_35">
		<text>Nie, trochê tu gor¹co i za du¿o tu narwñców z za³adowanymi giwerami... Nie pali mnie siê do sprawdzania, którzy s¹ z wojska, a którzy wykonuj¹ misje dla Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_403">
		<text>Ha, zrobiê to ja z ch³opakami! Damy im ochronê, jakiej w ¿yciu nie widzieli! Stalkerzy i mutanty bêd¹ spieprzaæ obesrani ze strachu! Co tydzieñ odpalasz kasê i jesteœmy do twojej dyspozycji. Nie zapomnij te¿ o premii na œwiêta!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_41">
		<text>Na piechotê i z kalosza. Poginaj w stronê Jupitera i tam zadawaj swoje pytania, bo nie ma bezpoœredniej drogi z Zatonu do Prypeci i to jest dowiedziony naukowo fakt autentyczny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_43">
		<text>S³uchaj no, czy ja ci wygl¹dam na jakiegoœ przewodnika, czy co? Mam na czole wytatuowane s³owa "Tutaj zadawaæ g³upie pytania"? Pogadaj z Pilotem, jemu p³ac¹ za odpowiadanie na takie pytania.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_44">
		<text>Nie... Czego w ogóle mia³bym tam szukaæ? Nie ma tam stalkerów do obrobienia!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_51">
		<text>Prypeæ to nie miejsce dla ludzi jak my. Pe³no tam mutantów i anomalii... jak w ca³ej Zonie... ale nie ma stalkerów z ich dobytkiem. Przypucuj siê, jak tylko stalkerzy poka¿¹ siê w Prypeci, a ruszymy tam przywróciæ naturalny ³ad rzeczy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_57">
		<text>Nie mam, kurna, pojêcia.</text>
	</string>
		<string id="about_quests_dialog_bandit_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_62">
		<text>Pomêcz techników. W koñcu od tego s¹, ¿eby siê na tym znaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_63">
		<text>Nie mam pojêcia, ale stalkerzy ze Skadowska uwa¿aj¹ Kardana za jakiegoœ technicznego geniusza. Pogadaj z nim, jeœli chcesz... Na moje to tylko stary ochlaptus...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_73">
		<text>Prosta sprawa - nasi to zrobi¹. Oni szkó³ nie pokoñczyli ani nic, ale mog¹ pacjenta obmierzyæ z góry na dó³ i w poprzek przez plecy, a wtedy tylko zbiæ parê desek, do ziemi i gotowe!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_81">
		<text>Dziwny artefakt, powiadasz? Poka¿ no... Daj mi go, ¿ebym móg³ siê lepiej przyjrzeæ... Spokojnie, koleœ, œwirujê tylko, ale na twoim miejscu nie trzyma³bym go na widoku. Inni mog¹ mieæ gorsze poczucie humoru.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_83">
		<text>No, masz jaja, ¿e tak tu œwiecisz po oczach tym artem... Dobra, s³uchaj: podbij z tym do Brodacza. Nie rozkminiliœmy jeszcze, jak przemyca artefakty poza Zonê, wiêc masz szansê sprzedaæ mu swój.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_91">
		<text>A niby co? Bierz dupê w troki!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>

	<!-- About Quests Duty -->
	<string id="about_quests_dialog_dolg_0">
		<text>S³uchaj, mam tak¹ sprawê…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_1">
		<text>Pytaj œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_101">
		<text>O ¯wawym? Nigdy o nim nie s³ysza³em. Mo¿e jest w innym oddziale?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_111">
		<text>To bajeczka dla stalkerów. Tacy oni w³aœnie s¹: wymyœlaj¹ sobie bzdurê, potem siê zbieraj¹ i id¹ jej szukaæ! Na twoim miejscu da³bym sobie z tym spokój, bo jak uwierzysz w to, to nied³ugo zaczniesz wierzyæ w istnienie Spe³niacza ¯yczeñ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_112">
		<text>Chodzi o to miejsce, gdzie rany same siê lecz¹ i magicznie odzyskujesz si³y? Mam dla ciebie nowinê, kole¿ko: Oaza nie istnieje. Stalkerzy wymyœlaj¹ takie brednie, ¿eby oswoiæ siê z Zon¹, ale gorzka prawda jest taka, ¿e tu nie ma bezpiecznych miejsc. Tutaj trzeba mocno staæ nogami na ziemi - marzyciele nie wytrzymuj¹ w Zonie zbyt d³ugo.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_113">
		<text>Aha, wszystkie artefakty stamt¹d s¹ warte tyle, co z³oto i przynosz¹ ci je na srebrnym pó³misku, a piêkne panie w tym czasie robi¹ ci masa¿ stóp... Jaja sobie robiê. W¹tpiê, by istnia³a, chocia¿ by³oby mi³o. Moglibyœmy nawet za³o¿yæ tam szpital bez lekarzy - ludzie by przychodzili i sami zdrowieli... Ale to tylko bajeczka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_121">
	<text>Ciê¿ko mi zapamiêtaæ wszystkich ludzi z Powinnoœci, a ty mnie pytasz o stalkerów? Maj¹ swoj¹ bazê na Skadowsku - tam pytaj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_122">
		<text>Nie znam takiego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_131">
		<text>No ³adnie! Coœ takiego nie zdarzy³oby siê w bazie Powinnoœci, ale tutaj pe³no jest tych mêtów z Wolnoœci - wœród nich bym szuka³.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ rozszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_141">
		<text>Na stacji Janów jest pewien technik, Azot. Ma smyka³kê do elektroniki. Jak raz zapomnia³em has³a do PDA, z³ama³ je w piêæ sekund!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_143">
		<text>Musisz iœæ do Janowa. Szukaj tam Azota, jest dobry w te klocki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_151">
		<text>Handlarz w Powinnoœci? Nie mo¿e byæ! Ale jeœli masz jakieœ informacje, przeka¿ je podpu³kownikowi Szuldze i niech on siê tym martwi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_163">
		<text>Niedaleko jest ca³a fabryka. Oczywiœcie, pewnie ju¿ j¹ ca³kiem rozszabrowali, ale na twoim miejscu sprawdzi³bym w tamtejszych magazynach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_165">
		<text>Na twoim miejscu poszuka³bym w starych warsztatach. Mo¿e te¿ znajdziesz coœ w sklepach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_166">
		<text>Tutaj znajdziesz tylko mutanty i anomalie. Ha! W anomaliach lepiej nie szukaæ, a burery i kontrolerzy raczej nie pomog¹ ci w szukaniu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_169">
		<text>Gdzieœ tu pod mostem stoi sk³ad kolejowy. Widzia³em ju¿ takie - czêsto wo¿¹ nimi personel techniczny. A gdzie technicy, tam i narzêdzia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_171">
		<text>Azot - to jedyna osoba na stacji Janów, która siê na tym zna.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_172">
		<text>IdŸ z tym do technika. Jedynym przyzwoitym technikiem w okolicy jest Azot w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_181">
		<text>Podobno wœród stalkerów jest jakiœ technik. To moczymorda, ale zna siê na robocie. Pogadaj z nim.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_182">
		<text>Ha, równie dobrze móg³byœ targaæ sejf na plecach. Gdyby mia³ elektroniczny zamek, Azot móg³by ci z nim pomóc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_191">
		<text>Popytaj stalkerów - znaj¹ siê miêdzy sob¹. Nigdy nie s³ysza³em o ¿adnym Sêku, czy jak mu tam.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_201">
		<text>Nasz dowódca, naturalnie. Przeka¿ Szuldze wszystko, co wiesz, a Powinnoœæ na pewno bêdzie ci wdziêczna.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_22">
		<text>Tak, nasi zwiadowcy widzieli, jak wojskowy œmig³owiec schodzi³ do l¹dowania na rezerwowych l¹dowiskach przy Jupiterze. Dawali mu znaki, ¿eby zmieni³ kurs, ale piloci mieli chyba inne zmartwienia. Ciekawe, czy wojakom uda³o siê wydostaæ w jednym kawa³ku z pola minowego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_23">
		<text>W tej okolicy - nie. Nasza obecnoœæ jest tu ograniczona... Popytaj ch³opaków ko³o Janowa.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_25">
		<text>Nasz patrol zg³osi³, ¿e wojskowy œmig³owiec próbowa³ l¹dowaæ awaryjnie ko³o fabryki Jupiter. Niestety rozbi³ siê na dachu hal fabrycznych. Raczej nikt nie prze¿y³ - patrol nie odebra³ po wypadku ¿adnych sygna³ów alarmowych.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_301">
		<text>Ktoœ, kto mia³by z nich jakiœ u¿ytek. Mam na myœli Pilota - jest przewodnikiem na trasie pomiêdzy Janowem i Skadowskiem, wiêc te mapy na pewno by mu siê przyda³y.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_31">
		<text>Wojsko? Nie widzia³em tu ¿adnego, ale my tu rzadko bywamy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_35">
		<text>Niedawno ktoœ widzia³ zw³oki ¿o³nierza na polu minowym. To pewnie jeden z tych, którzy lecieli œmig³owcem. Oprócz za³ogi w takiej maszynie mieœci siê osiem osób, wiêc musieli siê jakoœ wydostaæ, ale nikt nie wie, gdzie siê podziali.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_36">
		<text>W bunkrze uczonych pojawi³ siê niedawno jakiœ ¿o³nierz. Ale nic wiêcej nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_37">
		<text>Niedawno widziano, jak cz³owiek w wojskowym mundurze wchodzi do budynku przy kompleksie obrony przeciwlotniczej Wo³kow. Mo¿liwe te¿, ¿e ktoœ wzi¹³ zombi za ¿ywego ¿o³nierza.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_38">
		<text>Stalkerzy widzieli oddzia³ wojska ko³o fabryki Jupiter. S¹dz¹c z opisu, by³y to si³y specjalne. Towarzyszy³ im niezidentyfikowany stalker. Kierowali siê w stronê Prypeci. Opis brzmia³ wiarygodnie, ale z doœwiadczenia wiem, ¿e takim informacjom zwykle nie mo¿na ufaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_401">
		<text>Nikt im nie da lepszej ochrony ni¿ Powinnoœæ. Porozmawiaj z podpu³kownikiem Szulg¹ w Janowie - na pewno siê dogadacie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_402">
		<text>Dopóki pracuj¹ dla nich ludzie Wolnoœci, trzymamy siê stamt¹d z dala. S³uchanie ca³y dzieñ przyg³upich dowcipów tej bandy debili jest gorsze ni¿ œmieræ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_42">
		<text>Powinnoœæ nie ma w tej chwili powodu, ¿eby szukaæ drogi do Prypeci, ale na wszelki wypadek zbieramy informacje. Dotar³y do nas niepotwierdzone raporty, ¿e prowadz¹ tam tunele pod fabryk¹ Jupiter. ¯eby to sprawdziæ, trzeba by dok³adnie przeszukaæ ca³y obszar.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_43">
		<text>Nie. Takie informacje mo¿esz uzyskaæ od cywilnych przewodników - nasi zwiadowcy i tak maj¹ co robiæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_44">
		<text>Nasi zwiadowcy regularnie poszukuj¹ bezpiecznych œcie¿ek do Prypeci, ale na razie bez rezultatu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_51">
		<text>Obecnoœæ Powinnoœci na tym terenie jest ograniczona. Porozmawiaj z naszymi ludŸmi w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_52">
		<text>Podobno jakiœ ¿o³nierz siedzi u naukowców w bunkrze. Nie ma za bardzo innego wyjœcia. Naukowcy maj¹ program badawczy na rok-pó³tora, a on sam nie dotrze na piechotê do obrze¿y Zony. Dlatego myœlê, ¿e móg³by byæ zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_53">
		<text>Spróbuj znaleŸæ jakiegoœ poszukiwacza przygód. Na przyk³ad na stacji Janów jest taki stalker, wo³aj¹ go Wano. Jemu wszystko jedno, w jaki bajzel wdepnie, a mo¿e siê do czegoœ przydaæ. Potrafi omijaæ anomalie nawet z zamkniêtymi oczami.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_54">
		<text>Mo¿esz zacz¹æ kampaniê werbunkow¹ w psychuszce... Ale jest te¿ inny dobry sposób - ¿o³nierze Monolitu. A w³aœnie, ich oddzia³ widziano niedaleko stanowiska przeciwlotniczego. Drogê do Prypeci te¿ pewnie znaj¹... S³uchaj, mam nadziejê, ¿e nie bierzesz tego na powa¿nie...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_56">
		<text>Szukaj ochotników w Powinnoœci. Na przyk³ad taki W³óczêga. Nie dosta³ jeszcze przydzia³u, wiêc podpu³kownik mo¿e puœciæ go z tob¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_57">
		<text>Wszyscy wiedz¹, ¿e najlepsi bojownicy s¹ w Powinnoœci... Ale w tej chwili mamy inne zadania.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_62">
		<text>O kurde, ale luœnia! Sam j¹ zrobi³eœ czy naprawdê j¹ znalaz³eœ? Nigdy czegoœ takiego nie widzia³em... Zapytaj techników, to dla nich lepsze ni¿ œwi¹teczny prezent.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_71">
		<text>G³upie pytanie - oczywiœcie, ¿e Powinnoœæ. Mamy wielu doœwiadczonych ludzi i pracowaliœmy ju¿ z naukowcami. Porozmawiaj z podpu³kownikiem Szulg¹. Na pewno wybierze oddzia³ do tego zadania.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_72">
		<text>Kto by chcia³ tam pracowaæ, skoro bunkier jest ochraniany przez Wolnoœæ? Te œwiry przez wiêkszoœæ czasu s¹ tak naæpane, ¿e mog¹ zacz¹æ strzelaæ do siebie zamiast do przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_81">
		<text>Wszystkie artefakty s¹ dziwne, a w ogóle nie radzê ci nosiæ go przy sobie. Przeka¿ go ekspertom i miej to z g³owy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_83">
		<text>Powinieneœ pokazaæ go stalkerom - oni s¹ ekspertami od takich rzeczy. A jeszcze lepiej bêdzie, jak poka¿esz go osobie, której oni sprzedaj¹ artefakty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_91">
		<text>Oddzia³y Powinnoœci nie prowadz¹ teraz operacji oczyszczania na tym obszarze, wiêc legowisko musi poczekaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>

	<!-- About Quests Freedom -->
	<string id="about_quests_dialog_freedom_0">
		<text>Mam do ciebie pytanie w jednej sprawie…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_1">
		<text>Strzelaj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_101">
		<text>Nie s³ysza³em o nim zbyt wiele... Najlepiej popytaj wœród stalkerów, to chyba jeden z nich?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_111">
		<text>Od cholery... Muszê przyznaæ, to ³adna historyjka. Pa³ac wœród piasku, wyspa we mgle, zamek siêgaj¹cy nieba... Szambala, Eden... Oaza. Wszyscy wolni ludzie o czymœ marz¹ i czy mo¿na ich za to winiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_112">
		<text>S³ysza³em od jednego stalkera interesuj¹c¹ historiê. On chyba jako pierwszy wspomnia³ o Oazie. Powiedzia³, ¿e wed³ug legendy lecz¹ siê tam wszystkie rany i stajesz siê spokojny i wyluzowany, jakbyœ wcale nie by³ w Zonie. Od tego czasu go nie widzia³em... Dopiero jak znikn¹³, przypomnia³em sobie, ¿e wczeœniej kula³, a kiedy odszed³, chodzi³ prosto i wygl¹da³ o wiele m³odziej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_113">
		<text>Tak, wolni stalkerzy podali mi wspó³rzêdne... Dziesiêæ razy, a za ka¿dym razem inne. Jak siê je z³o¿y do kupy, powstaje obszar od Zwêglacza do Elektrowni, a bar w Janowie jest gdzieœ poœrodku. Ca³kiem mo¿liwe, ¿e w tej chwili jesteœmy w Oazie, wiêc korzystaj z tego!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_121">
		<text>Nie. Nie znam tu zbyt wielu wolnych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_122">
		<text>Sroka? Nie, ale zajebista ksywka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_131">
		<text>Nie... Tutaj takich nie ma. Zdarzaj¹ siê tacy, co gwizdn¹ ci kanapkê albo poci¹gn¹ ³yka z twojej manierki, jak nie patrzysz, ale nie z³odzieje. Tacy d³ugo nie po¿yj¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ odszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_141">
		<text>S³ysza³em, ¿e Azot w Janowie lubi szyfry i algorytmy. Ale nie jestem pewny, nigdy z nim nie rozmawia³em - pracuje dla Powinnoœci, wiêc dla nas, wolnych ludzi, nie ma czasu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_143">
		<text>Nie jestem specem od miejscowych speców... Popytaj ch³opaków w Janowie, jak tam bêdziesz - oni na pewno bêd¹ wiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_151">
		<text>Uuuu, grubo! Da³bym je Lokiemu, naszemu przywódcy w Janowie. On ju¿ siê postara, ¿eby wolni stalkerzy siê dowiedzieli, jakiego sortu ludzi rekrutuje Powinnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_163">
		<text>W fabryce, gdzie¿by indziej? To niebezpieczne miejsce, ale w magazynach znajdziesz pocieszenie. W nich jest trochê spokojniej i na pewno znajdziesz tam jakieœ przyzwoite narzêdzia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_165">
		<text>Dobre pytanie. Zastanówmy siê. Gdzie mo¿na znaleŸæ narzêdzia poza Zon¹? Jeœli nie masz dwóch lewych r¹k, kupisz je w sklepie... W innym przypadku idziesz szukaæ narzêdzi i naprostowaæ rêce w jakimœ warsztacie. Zgadza siê? W Zonie jest tak samo - musisz szukaæ w tych samych miejscach. To takie proste, stalkerze!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_166">
		<text>Narzêdzia? S³uchaj no, czy to jakiœ szyfr? Nie ma tu glin ani niczego takiego, mo¿esz mówiæ z nami otwarcie... A, ty tak powa¿nie? W takim razie naprawdê nie wiem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_169">
		<text>S³ysza³em, ¿e jeden z naszych szuka³ narzêdzi i trafi³ do poci¹gu stoj¹cego pod mostem. NajwyraŸniej jest tam Tesla... W ka¿dym razie nie jest zbyt mi³o. Czemu ci to mówiê? Powiedzia³, ¿e widzia³ tam narzêdzia, ale nie bra³ ich, bo nie by³o bezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_171">
		<text>Tokariew w bunkrze naukowców siê do tego nadaje. Jest szybki, dobry i uprzejmy. Jest te¿ Azot w Janowie, on wspó³pracuje z Powinnoœci¹. Jest tani i do dupy, ale powinien daæ sobie radê.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_172">
		<text>Pewnie jakiœ zdolny technik. Tutejszy zna siê lepiej na mechanice, wiêc o ile nie chcesz przegwintowaæ lufy swojego modu³u pamiêci, popytaj w okolicach Jupitera.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_181">
		<text>Niedawno ktoœ mi poleca³ Kardana ze Skadowska. Podobno zna siê na robocie, chocia¿ prawie ci¹gle jest ubzdryngolony. Mo¿e on ci pomo¿e w otwarciu tego pojemnika.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_182">
		<text>Ka¿dy kto zarabia na ¿ycie otwieraniem stalowych kontenerów? Ale Azot, miejscowy technik, siê nie nada. Podobno bardziej interesuje go w³amywanie siê do elektroniki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_19">
		<text>Szukam stalkera Sêka. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_191">
		<text>Nigdy o nim nie s³ysza³em... Popytaj innych wolnych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_201">
		<text>Na pewno Loki. To nasz przywódca w Janowie. Nawet jeœli nie bêdzie wiedzia³, co zrobiæ z tymi informacjami - najwa¿niejsze, ¿eby Powinnoœæ nie po³o¿y³a na nich ³ap. Wyobra¿asz sobie, ile powstanie z tego tej ich nadêtej propagandy? G³owa pêka na myœl o tym.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_22">
		<text>Tak, s³ysza³eœ historiê o œmig³owcu na polu minowym? Krótko mówi¹c, wojacy rozbili siê na rezerwowym l¹dowisku, które inni wojacy zaminowali szeœæ lat temu. Niektórzy mówi¹, ¿e wyl¹dowali tam z g³upoty, ale moim zdaniem jest w tym coœ wiêcej. Popatrz: nikt siê tam nie zapuœci, wiêc jak ¿o³nierze skoñcz¹ swoj¹ misjê, mog¹ wróciæ do œmig³owca, trochê go po³ataæ i fru do domu. Strasznie mnie ciekawi, co to za misja...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_23">
		<text>Nie jestem st¹d, wiêc gówno wiem. Wpadnij do naszych w Janowie - powiedz¹ ci wszystko, co chcesz wiedzieæ, a nawet to, czego nie chcesz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_25">
		<text>Tak, ch³opaki widzieli ostatnio œmig³owiec lataj¹cy jak szalony. Wyl¹dowa³ te¿ nie najlepiej - na jednym z dachów Jupitera. Mówili, ¿e waln¹³ w dach i spad³ do œrodka budynku, ci¹gn¹c za sob¹ kupê ró¿nego œmiecia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_301">
		<text>Na pewno Pilot. On tu jest g³ównym przewodnikiem wolnych stalkerów - jeœli chcesz rozmawiaæ o mapach, idŸ do niego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_31">
		<text>Spokojnie, kolego. Nie ma tu glin, wojska ani ¿adnej stra¿y obywatelskiej. A my jesteœmy pokojowo nastawieni - bez powodu nie bêdziemy do ciebie strzelaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_35">
		<text>Nie, ale paru ch³opaków mówi³o mi, ¿e widzieli, jak oddzia³ armii przedziera siê przez pole minowe przy l¹dowiskach œmig³owców. Ch³opaki zastanawiali siê, czy im nie pomóc, ale im przesz³o. Z wojakami nigdy nie wiadomo, czy coœ im nie odwali i nie strzel¹ ci w plecy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_36">
		<text>Sam nie widzia³em, ale podobno jakiœ wojak siedzi w bunkrze naukowców. Oziorski, ten biolog, mówi³, ¿e ch³opak by³ w tym œmig³owcu, który rozbi³ siê w fabryce... Kr¹¿y dowcip, ¿e jajog³owi maj¹ ³aciate zwierz¹tko z armii. Wiesz, "przygarnij ciapka", haha!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_37">
		<text>Osobiœcie to nie, ale s³ysza³em co nieco od wolnych stalkerów. Podobno widziano wojaka przy kompleksie przeciwlotniczym Wo³kow. Pewnie to jakiœ duch albo wzbudzony zombi... Jak s¹dzisz?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_38">
		<text>Nie. By³ taki jeden, co mówi³, ¿e widzia³, jak siedmiu ¿o³nierzy sz³o za wolnym stalkerem w kierunku Prypeci. Z gandzi¹ i dropsami u nas od dawna bardzo krucho, wiêc musia³o mu siê pomieszaæ w ³epetynie i tyle.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_401">
		<text>Wolnoœæ, czyli nas. Ca³y czas wspó³pracujemy z naukowcami, wiêc zapewnienie im ochrony to dla nas pestka. Pogadaj z naszym szefem Lokim na Janowie - na pewno siê zgodzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_402">
		<text>W³aœciwie nie wiem, bo s³ysza³em, ¿e jajog³owi wynajêli oddzia³ Powinnoœci... Z chêci¹ ochranialibyœmy naukowców, ale trudno by³oby wytrzymaæ patrzenie ca³y dzieñ na te ¿o³dackie mordy z Powinnoœci. Pamiêtaj, bracie: Jah nie pochwala kontaktu ze s³ugusami Babilonu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_42">
		<text>Podobno mo¿na siê tam dostaæ z Jupitera... To znaczy, z fabryki, nie z planety... Haha! Niez³y ¿art, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_43">
		<text>Wiesz, nie mam pojêcia. Nie mam czasu siê tam wybraæ... Spróbuj zapytaæ Pilota w obozie. To wolny stalker i zna teren, jak nikt inny.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_44">
		<text>Brachu, gdybym wiedzia³, dawno bym siê tam wybra³. Dobrze by³oby oderwaæ siê od Powinnoœci, wojaków i ca³ej tej walki...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_51">
		<text>Przykro mi, nie znam nikogo na Zatonie... Dam ci radê, popytaj naszych ch³opaków w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_52">
		<text>Kojarzysz bunkier naukowców? Maj¹ tam kiepsk¹ sytuacjê. Najpierw Garri, wolny stalker, postanowi³ ruszyæ do Prypeci, a teraz ichni ¿o³nierz wpad³ na ten sam pomys³. Garri to zatwardzia³y samotnik, ale ten wojak bêdzie dla ciebie w sam raz.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_53">
		<text>Wano w Janowie siê do tego nada. Przyzwoity z niego goœæ i gdyby chcia³, w ka¿dej chwili móg³by wst¹piæ do Wolnoœci. Ale chyba nie podoba mu siê nasza walka z Powinnoœci¹... ani w ogóle ¿adna walka. Taki ma punkt widzenia i my to szanujemy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_54">
		<text>Jasne. Jeden z naszych natkn¹³ siê przy wyschniêtym jeziorze na oddzia³, który bêdzie ci idealnie pasowa³. Na pewno znaj¹ Prypeæ jak w³asn¹ d³oñ i dla nikogo nie pracuj¹. Musz¹ byæ te¿ odwa¿ni, bo to bojownicy Monolitu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_55">
		<text>Owszem. W³óczêgê, przywódcê naszych nowych rekrutów... W naszych szeregach niezbyt mu dobrze. Jego ludzie siê dostosowali, ale on nie jest tu zbyt szczêœliwy... Porozmawiaj z nim - nie lubiê, kiedy dobry cz³owiek robi coœ wbrew swemu sercu...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_57">
		<text>Nie, nie mam pojêcia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_62">
		<text>Nie by³o przy niej instrukcji? No to nie mam pojêcia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_71">
		<text>Nasi ch³opcy nadaliby siê do tego. W Wolnoœci nie brakuje bystrzaków, a jak czegoœ nie bêdziemy wiedzieæ, to dopytamy. Chêtnie przys³u¿ymy siê nauce! Porozmawiaj z Lokim w Janowie - na pewno to potwierdzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_72">
		<text>Z chêci¹ byœmy to zrobili z ch³opakami, ale bunkra naukowców pilnuje ostatnio Powinnoœæ. Wpadanie do naukowców z wizyt¹ i tak jest ju¿ problemem, a siedzenie tam ca³ymi dniami na pewno nie odbi³oby siê dobrze na naszym zdrowiu.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_81">
		<text>Musisz znaleŸæ kolekcjonera. W Janowie takiego nie ma, bo nawet niektórzy stalkerzy boj¹ siê tu przychodziæ. Najlepiej zapytaj na Zatonie, tam jest trochê spokojniej.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_83">
		<text>Znasz Brodacza, barmana w obozie wolnych stalkerów? Skupuje artefakty, a p³aci te¿ nie najgorzej. Jak by nie patrzeæ, mi³y goœæ. Szkoda, ¿e nie pracuje dla nas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_91">
		<text>Koleœ, musisz ostrzec wolnych stalkerów - przecie¿ maj¹ tu niedaleko swój g³ówny obóz. Fauna Zony jest na pewno wa¿na, ale bardziej przejmujê siê tutaj ludŸmi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>

	<!-- About Quests Stalker -->
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_0">
		<text>S³uchaj, mam tak¹ sprawê…</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_1">
		<text>Pytaj œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_10">
		<text>Co s¹dzisz o ¯wawym?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_101">
		<text>Nie mia³em przyjemnoœci poznaæ... Popytaj sta³ych bywalców na Skadowsku.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_11">
		<text>S³ysza³eœ coœ na temat Oazy?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_111">
		<text>Czego ja nie s³ysza³em na temat Oazy! To legenda, mit... Ka¿dy stalker spodziewa siê po niej czegoœ innego i ka¿dy co do jednego twierdzi, ¿e zna jej dok³adne po³o¿enie. Szkoda tylko, ¿e wszystkie te miejsca maj¹ jedn¹ cechê wspóln¹ - cholernie ciê¿ko do nich dotrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_112">
		<text>Podobno natychmiast lecz¹ siê tam rany i w oczach odzyskujesz si³y... Mówi¹, ¿e w Oazie ¿adna choroba nie ma szans, nawet popromienna! Jedno tylko wiem na pewno - wiem, gdzie siê znajduje... Chcesz wiedzieæ? Jest w samym œrodku Zony! Ale zachowajmy to miêdzy nami, ani s³ówka nikomu!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_113">
		<text>Podobno jeœli napotkasz tam mutanta, w ogóle siê tob¹ nie zainteresuje. Mówi¹ te¿, ¿e jest tam artefakt nazywany Sercem Oazy... Nikt nie wie, jakie ma dzia³anie, ale jedno jest pewne - nie nale¿y go dotykaæ. Nie ma w Zonie miejsca dla tego, kto go zabierze... Pytasz, gdzie ta Oaza? Wszyscy wiedz¹, ¿e w Prypeci pod diabelskim m³ynem! Gdzie niby mia³aby byæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_12">
		<text>Znasz stalkera, którego nazywaj¹ Sroka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_121">
		<text>Jasne... Ale nie mam pojêcia, co teraz porabia.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_122">
		<text>Hm... Nigdy o nim nie s³ysza³em.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_13">
		<text>Wiesz, kto móg³ ukraœæ zawartoœæ osobistej skrytki?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_131">
		<text>Nie mam pojêcia. Popytaj starszyznê w Janowie, mo¿e oni ci pomog¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_14">
		<text>Kto mo¿e pomóc mi coœ rozszyfrowaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_141">
		<text>Azot w Janowie, któ¿ by inny? Uwielbia grzebanie w technicznych pierdó³kach... Du¿o bardziej ni¿ d³ubanie w broni.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_143">
		<text>Nikt, kogo znam. Zapytaj w Janowie - maj¹ tam jakiegoœ speca.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_15">
		<text>Mam PDA handlarza Powinnoœci. Znasz kogoœ, kto by³by nim zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_151">
		<text>Znasz Sowê ze Skadowska? On by³by szczêœliwy, gdyby po³o¿y³ na tym ³apê. Uwielbia mieszaæ siê w delikatne sprawy...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_152">
		<text>Na Skadowsku na Zatonie by³ niejaki Sowa. On handluje informacjami... Twoje PDA mo¿e go zainteresowaæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_16">
		<text>Gdzie tu znajdê narzêdzia?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_161">
		<text>Jeden stalker mówi³ mi, ¿e jego stary pracowa³ w warsztatach podstacji przed osiem-szóstym. Mówi³, ¿e mieli tam najró¿niejszy sprzêt, wiêc chyba i narzêdzia. Teraz ju¿ pewnie wszystko w cholerê zardzewia³o, ale mo¿e warto tam zajrzeæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_162">
		<text>Znasz tartak w lesie na wzgórzu? Powinny byæ tam jakieœ narzêdzia, chyba ¿e ktoœ siê ju¿ na nie po³akomi³. Ale w¹tpiê. Im bli¿ej tartaku podejdziesz, tym wiêksz¹ masz ochotê narobiæ w portki i zwiaæ, gdzie pieprz roœnie. I to nawet nie chodzi o promieniowanie...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_163">
		<text>Jest tu fabryka Jupiter, tam na pewno s¹ jakieœ narzêdzia. Ale lepiej siê do samej fabryki nie zbli¿aæ... Strasznie tam jest. Mo¿esz za to zajrzeæ do magazynów Jupitera z boku fabryki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_164">
		<text>S³ysza³em, ¿e w Prypeci jest kilka miejsc, w których mo¿na znaleŸæ najró¿niejszy techniczny szajs. Jedno z nich to stary radziecki dom handlowy. Dawniej tylko tam mo¿na by³o kupiæ cokolwiek przydatnego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_165">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ? Szukaj w starych warsztatach i sklepach, tam mo¿e byæ coœ u¿ytecznego.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_166">
		<text>Szczerze mówi¹c, porz¹dne narzêdzia ostatni raz widzia³em w bunkrze Sidorowicza w Kordonie. Jasne, trzeba za nie zap³aciæ, ale s¹ nowe i wcale nie takie drogie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_167">
		<text>Wiesz, kolego, nie przyszed³em do Zony szukaæ narzêdzi. Ile po¿ytku bêdziesz mia³ z napromieniowanego m³otka?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_168">
		<text>S³ysza³em plotkê, ¿e mo¿na co nieco znaleŸæ w starym centrum us³ugowym... Mo¿e znajdziesz tam te¿ narzêdzia. Ale zasada jest taka jak wszêdzie - kto pierwszy, ten lepszy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_169">
		<text>Dobre pytanie... Na twoim miejscu sprawdzi³bym w starym poci¹gu pod mostem. Nie pytaj dlaczego... Przeczucie mówi mi, ¿e mo¿esz tam coœ znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_17">
		<text>Kto mo¿e odblokowaæ modu³ pamiêci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_171">
		<text>Niech pomyœlê... Na pewno Azot w Janowie da radê. Oprócz niego jest jeszcze Tukariew, technik naukowców, prawdziwy fachura. Ale zastanów siê, na czym ci zale¿y, bo Azot jest du¿o tañszy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_172">
		<text>Potrzebny ci bêdzie technik, a jedyny, którego tu znam to Kardan. Problem w tym, ¿e po tylu latach zagl¹dania w kieliszek nie najlepiej radzi sobie ze z³o¿on¹ elektronik¹. Na twoim miejscu popyta³bym w okolicach Jupitera - maj¹ tam prawdziwych fachowców.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_18">
		<text>Kto móg³by siê w³amaæ do stalowego kontenera?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_181">
		<text>Mo¿e Kardan ze Skadowska. A¿ mi³o patrzeæ, jak przecina k³ódki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_182">
		<text>Chyba jakiœ technik. Ale Azot raczej tego nie zrobi - nie lubi si³owej roboty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_183">
		<text>Pytasz o to w Prypeci?! Pos³uchaj mojej rady i poszukaj kogoœ dalej od centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_19">
		<text>Szukam stalkera, ksywa Sêk. Wiesz, gdzie go znaleŸæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_191">
		<text>Zapytaj Brodacza, barmana na Skadowsku. On zwykle wie, gdzie znaleŸæ stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_193">
		<text>Sêka? Sk¹d mam wiedzieæ, do diab³a? Zapytaj na Zatonie, czêsto siê tam krêci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_2">
		<text>Wiesz coœ na temat rozbitych œmig³owców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_20">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany informacjami na temat za³o¿yciela Powinnoœci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_201">
		<text>Pogadaj z Sow¹, handlarzem informacji ze Skadowska. Za³o¿ê siê, ¿e bêdzie zainteresowany wiarygodnymi informacjami na temat takiej legendy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_21">
		<text>Sam jeden widzia³em... Nie wygl¹da³, jakby siê rozbi³, ale zbyt prosto te¿ nie lata³. Buja³ siê na boki, a¿ w koñcu wyl¹dowa³ na p³askowy¿u na po³udniu Zatonu... Ciekawe, czy ktoœ prze¿y³... Gdyby tylko by³o jak tam wejœæ. S³ysza³em, ¿e Noe z wariackiej barki mo¿e wiedzieæ...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_22">
		<text>S³ysza³em, ¿e niedaleko st¹d rozbi³o siê parê œmig³owców... Ludzie mówi¹ ró¿ne rzeczy, ale jedno pamiêtam dobrze. Mówili, ¿e wyl¹dowa³ na rezerwowym l¹dowisku, które sami wojacy zaminowali parê lat temu. Dasz g³owê, co za ironia? Mój stary mawia³ "kto pod kim do³ki kopie, ten sam w nie wpada". Szczera prawda, nie?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_23">
		<text>Kumpel opowiedzia³ mi tak¹ historiê... Poszed³ do ¯elaznego Lasu szukaæ artefaktów i jak tylko tam doszed³, us³ysza³ za sob¹ wielki huk. Odwróci³ siê i zobaczy³, ¿e prosto na niego leci œmig³owiec, œcinaj¹c po drodze s³upy energetyczne. Koleœ wia³, a¿ siê za nim kurzy³o... A¿ dziw bierze, ¿e nie wpad³ po drodze w ¿adn¹ anomaliê. ¯elazny Las nietrudno znaleŸæ - widaæ go z daleka. Roi siê w nim od cholernych poltergeistów, wiêc musisz mieæ oczy dooko³a g³owy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_24">
		<text>Podobno jeden wyl¹dowa³ na po³udniowym p³askowy¿u, ale ciê¿ko bêdzie siê tam dostaæ. S³ysza³em te¿, ¿e ktoœ widzia³ Noego na krawêdzi tego p³askowy¿u, co oznacza, ¿e ten wariat wie, jak tam wejœæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_25">
		<text>Sam ¿adnego nie widzia³em, ale kr¹¿y plotka, ¿e jeden rozbi³ siê w fabryce... Nikt nie chce tego sprawdziæ - jest tam zbyt niebezpiecznie.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_26">
		<text>Pewien stalker opowiada³ mi, ¿e widzia³ kilka wojskowych œmig³owców w kiepskiej sytuacji... Jeden spad³ z p³on¹cym silnikiem na bagno pe³ne anomalii. Dostaæ siê tam ³atwo, ale samo bagno to istny koszmar... To nie miejsce dla ludzi, mo¿esz mi wierzyæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_3">
		<text>Widzia³eœ tu jakieœ wojsko?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_30">
		<text>Kto mo¿e byæ zainteresowany mapami obszaru pomiêdzy Zatonem i Jupiterem?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_301">
		<text>Pilot, któ¿ by inny? To przewodnik. Ci¹gle kr¹¿y pomiêdzy Skadowskiem i Janowem, wiêc na pewno przydadz¹ mu siê twoje mapy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_302">
		<text>To nie Zaton ani Jupiter, wiêc te mapy s¹ tu bezu¿yteczne. Popytaj w którymœ z tych miejsc, a mo¿e bardziej ci siê poszczêœci!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_31">
		<text>Sam nic nie widzia³em, ale s³ysza³em historiê o ¿o³nierzach schodz¹cych z po³udniowego p³askowy¿u po stronie oczyszczalni œcieków. Podobno na pocz¹tku próbowali schodziæ jak nale¿y, wiesz: liny, asekuracja, te sprawy. Potem dali ju¿ se na luz i zjechali na dupach! Bobsleje w Zonie - rewelacja!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_32">
		<text>S³ysza³em na Skadowsku rozmowê, ¿e ktoœ widzia³, jak pi¹tka ¿o³nierzy wychodzi z kana³u œciekowego ko³o bagna. Mówili ¿e ¿o³nierze byli piekielnie umorusani, a jednego z nich nie odró¿ni³byœ od bagiennej pijawki, bo by³ pokryty szlamem od stóp do g³ów.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_33">
		<text>Osobiœcie nie, ale mój kumpel widzia³, jak oddzia³ ¿o³nierzy atakuje grupê najemników ko³o oczyszczalni. Zanim znalaz³ dobry punkt widokowy, by³o ju¿ po zabawie, bo wojacy siê wycofali. Po obu stronach nie by³o ¿adnych ofiar... Typowe, co?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_34">
		<text>Podobno jakichœ dziesiêciu ¿o³nierzy widziano ko³o barki Noego. Skoro nasz lokalny wariatuñcio prze¿y³ to spotkanie, to siê chyba jakoœ z nimi dogada³... jak to on. Oczywiœcie, nikt nie pyta³ Noego, jak to by³o - nigdy nie wiesz, czym ten szajbus siê odpali.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_35">
		<text>S³ysza³em w nocy wybuch, a potem ktoœ w Janowie powiedzia³ mi, ¿e widzia³ martwego ¿o³nierza na starym polu minowym i porzucony armijny helikopter za nim. Wygl¹da na to, ¿e po ciemku nie widzieli, gdzie l¹duj¹, i wlecieli prosto na miny. Nikt nie wie, ilu siê stamt¹d wydosta³o, ale w¹tpiê, ¿eby tamten przylecia³ sam tym helikopterem.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_36">
		<text>Nie widzia³em ¿adnych ¿o³nierzy... ale s³ysza³em pog³oski, ¿e jakiœ szwejk krêci siê u naukowców. Podobno znalaz³ go stalker Garri, jak poszed³ szukaæ swoich kumpli na stanowisku rakietowym. Tam roi siê od zombi, wiêc Garri w³aœciwie uratowa³ go od pewnej œmierci.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_37">
		<text>Nie, ale s³ysza³em, ¿e widziano ¿o³nierza przy kompleksie przeciwlotniczym Wo³kow. Tak naprawdê w to nie wierzê... Mo¿e to k³amstwo, a mo¿e ktoœ nie potrafi odró¿niæ ¿o³nierza od zombi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_38">
		<text>Wojsko? S³ysza³em, jak ludzie mówili, ¿e „ca³y oddzia³ ¿o³nierzy prowadzony przez stalkera” przeszed³ obok fabryki Jupiter, ale nie zwraca³em wiêkszej uwagi na te plotki.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_4">
		<text>Wiesz, jak siê dostaæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_40">
		<text>Kogo mo¿na wynaj¹æ do ochrony naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_401">
		<text>Znasz Spartakusa i jego oddzia³? Wiesz, tych stalkerów z Zatonu? Dobrzy z nich ludzie, walcz¹ te¿ ca³kiem nieŸle - nieraz ró¿nym takim dawali odpór. Czujê, ¿e odpowiada³oby im pilnowanie naukowców.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_402">
		<text>Spotka³eœ oddzia³ Tasaka ko³o warsztatów podstacji na Zatonie? S¹ z nimi problemy, jak ze wszystkimi najemnikami, ale ci przynajmniej najpierw zadaj¹ pytania, a dopiero potem strzelaj¹. Jeœli siê z nimi dogadasz co do tej roboty, naukowcy siê uciesz¹, a i stalkerzy trochê odetchn¹. Wszyscy bêd¹ zadowoleni.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_403">
		<text>Eee... Nic mi nie przychodzi do g³owy... Przykro mi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_41">
		<text>Wiem na pewno, ¿e nie mo¿na siê tam dostaæ z Zatonu. Wszyscy, których pili³o do Prypeci, szli w kierunku Jupitera, wiêc popytaj w tamtych okolicach.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_42">
		<text>Kr¹¿¹ plotki, ¿e pod fabryk¹ Jupiter s¹ ukryte tunele prowadz¹ce do Prypeci... Rzecz w tym, ¿e takie plotki zwykle wychodz¹ na jaw po drugiej kolejce, a do tego Jupiter to taki koszmar, ¿e nikt nie odwa¿y siê tam podejœæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_43">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ, brachu? Nie masz prostszych pytañ? Mogê tylko powiedzieæ, ¿e powinieneœ znaleŸæ Pilota i z nim pogadaæ - jeœli ktoœ mo¿e ci pomóc, to na pewno on.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_44">
		<text>Gdybym zna³ drogê do Prypeci, nie by³oby mnie tu. Jak myœlisz, czemu poszed³em w stronê centrum Zony? Prypeæ jest pe³na artefaktów, bracie! Kto dotrze tam pierwszy, bêdzie ¿y³ jak król!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_5">
		<text>Mo¿esz zaproponowaæ kogoœ, kto nie jest zbyt zajêty i chcia³by ruszyæ do Prypeci?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_51">
		<text>Nie s¹dzê, ¿eby by³ tu ktoœ taki. Wszyscy, którzy chcieli byæ bli¿ej centrum Zony, poszli do Jupitera. Na twoim miejscu tam bym popyta³.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_52">
		<text>S³ysza³eœ o wojaku, który siedzi teraz u naukowców? On nie mia³by wiele do stracenia, id¹c z tob¹. Naukowcy prêdko siê stamt¹d nie rusz¹, a sam nie dotrze do Kordonu, wiêc mo¿e bêdzie na tyle g³upi, ¿eby pójœæ z tob¹ do Prypeci!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_53">
		<text>Znasz Wano ze stacji Janów? To uczciwy typ i dobry stalker, do tego strasznie ³atwowierny. Jemu lepiej wœród anomalii ni¿ wœród ludzi - dopóki tam siedzi, zawsze znajdzie siê ktoœ, kto go wycycka.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_54">
		<text>S³uchaj, podobno widziano jakiœ oddzia³ nad wyschniêtym jeziorem na po³udnie od stanowiska przeciwlotniczego... Nie byli to zwykli stalkerzy, Powinnoœæ ani Wolnoœæ - to ludzie z Monolitu! Jeœli potrzebujesz towarzyszy podró¿y do Prypeci, oni bêd¹ jak znalaz³. Haha, rozumiesz chyba, ¿e ¿artujê?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_55">
		<text>Znasz W³óczêgê, przywódcê nowego oddzia³u Wolnoœci? Gdybyœ widzia³ jego ¿a³osn¹ gêbê, sam byœ wiedzia³, ¿e Janów to nie miejsce dla niego. Powinieneœ z nim porozmawiaæ. Mo¿e siê nawet zgodzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_56">
		<text>Znasz W³óczêgê, przywódcê nowego oddzia³u Powinnoœci? Gdybyœ widzia³ jego ¿a³osn¹ gêbê, sam byœ wiedzia³, ¿e Janów to nie miejsce dla niego. Powinieneœ z nim porozmawiaæ. Mo¿e siê nawet zgodzi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_57">
		<text>Hm... Nikt mi nie przychodzi do g³owy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_6">
		<text>Znalaz³em dziwn¹ broñ. Znasz kogoœ, kto mo¿e coœ o niej wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_62">
		<text>Cholera wie. Zapytaj fachowców... Mo¿e technicy coœ wiedz¹...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_63">
		<text>Nie zaszkodzi zapytaæ Kardana na Skadowsku. On ma smyka³kê do broni... Wszystkich szarych komórek mo¿e jeszcze nie przepi³...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_7">
		<text>Kto mo¿e wykonaæ pomiary dla naukowców?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_71">
		<text>Znasz myœliwego Gontê? Myœlê, ¿e jemu i jego ch³opakom nie przeszkadza³aby praca dla naukowców. Znaczy siê, jeœli mutanty bêd¹ przeszkadzaæ w pracy, ci ch³opcy œwietnie sobie z nimi poradz¹.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_72">
		<text>S³ysza³eœ o stalkerach Grizlim, Torbie i Mitaju z Janowa? Pracuj¹ we trzech i lepszych ciê¿ko znaleŸæ! Myœlê, ¿e nadaj¹ siê do takiej pracy... O ile Mitaj nie wpakuje siê znowu w jakieœ k³opoty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_73">
		<text>Nie mam pojêcia, bracie. Mamy tu doœæ w³asnych zmartwieñ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_8">
		<text>Znalaz³em bardzo dziwny artefakt. Komu mogê go sprzedaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_81">
		<text>Nie wiem. Tutejsi ludzie handluj¹ tylko z zaufanymi osobami. Popytaj na Zatonie, tam jest bli¿ej skraju Zony.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_83">
		<text>Poka¿ go Brodaczowi, barmanowi ze Skadowska. Podobno wspó³pracuje z kolekcjonerami z zewnêtrznego œwiata, a oni zawsze chêtnie ³ykaj¹ dziwne okazy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_9">
		<text>Znalaz³em niedaleko legowisko pijawek. Co robiæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_91">
		<text>Kurna, daj znaæ Brodaczowi na Skadowsku... Bo albo my je wyt³uczemy, albo one nas.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_98">
		<text>Dobra, niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_0">
		<text>Gdzie jest najbli¿szy obóz stalkerów?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_bandit_1">
		<text>Coœ ty, g³upi od urodzenia?... Nie znam siê na obozach stalkerów, ale najbli¿szy obóz jest na Skadowsku. Dam ci wspó³rzêdne, i to za darmo. Spoko ziomuœ ze mnie, co?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_0">
		<text>Gdzie jest najbli¿szy obóz stalkerów?</text>
	</string>
	<string id="about_skadovsk_dialog_stalkers_1">
		<text>Przeœlê ci wspó³rzêdne na PDA... Skadowsk to jedyny du¿y obóz w okolicy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_27">
		<text>S³ysza³em, ¿e kilka siê rozbi³o... Nie znam szczegó³ów, plotki to nie moja bajka. Przykro mi, ¿e nie mogê bardziej ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_28">
		<text>Cz³owieku, mam wystarczaj¹co wiele problemów na g³owie, a ty mi tu o jakichœ œmig³owcach... Zak³adam, ¿e rozbicie takiej maszyny to nic fajnego, ale poza tym nie bardzo wiem, co mia³bym ci powiedzieæ.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_27">
		<text>O czym ty do mnie nawijasz, zjebie? Trzeba siê dojaraæ czegoœ w chuj mocnego, ¿eby ujrzeæ œmig³o w tym okolicach. Prawdziwych tu nie ma.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_27">
		<text>Hê? Nie, nie zawracam sobie g³owy takimi rzeczami. Ani trochê nie pomagaj¹ mi w mojej misji rozpowszechniania wiedzy, jesli wiesz, co mam na myœli.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_27">
		<text>Nasz patrol widzia³ spadaj¹ce œmig³owce, ale szczegó³y przekazano pu³kownikowi osobiœcie. Nic wiêcej o tym nie wiem, to problem pu³kownika.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_50">
		<text>S³uchaj, gdzie znajdê kombinezon z zamkniêtym obiegiem powietrza?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_501">
		<text>Nie wiem, jak ze znalezieniem, ale odpowiednia kwota potrafi zdzia³aæ cuda - o ile siê wie, komu posmarowaæ. Pogadaj ze ¯wawym... Jeœli siê dogadacie, skombinuje dla ciebie ³achy. Mam nadziejê, ¿e spróbujesz... Przyda³oby siê nam na Skadowsku parê dni bez niego...</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_502">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ, do diab³a? Sam jestem tu od niedawna... Podbij na Zatonie na bajerê do braciaków, maj¹ tam swoje kontakty.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_bandit_503">
	<text>Ni cholery... A co, zamieszasz obadaæ anomaliê? Przypucuj siê ludziom, jeœli wymacasz jakieœ artefakty. Dotrzemy na miejsce miguœkiem... ¯eby pogratulowaæ ci dobrej roboty!</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_50">
		<text>S³uchaj, gdzie znajdê kombinezon z zamkniêtym obiegiem powietrza?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_501">
		<text>Sk¹d mam wiedzieæ? Czekaj... Jest na Skadowsku pewien goœæ, podobno jest w stanie za³atwiæ wszystko, o co zapytasz. Ksywka ¯wawy.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_502">
		<text>Nie, nikt tu nie przytaszczy ze sob¹ dodatkowego kombinezonu... Zapytaj na Zatonie - jest o krok bli¿ej cywilizacji.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_dolg_503">
		<text>Nie mam pojêcia, gdzie go szukaæ... Takie kombinezony s¹ rzadkoœci¹ wœród cz³onków Powinnoœci. Mo¿na taki dostaæ tylko za wyró¿nienie siê w walce albo gdy siê prowadzi dzia³ania wœród skupisk anomalii.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_50">
		<text>S³uchaj, gdzie znajdê kombinezon z zamkniêtym obiegiem powietrza?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_501">
		<text>S³ysza³em, jak stalkerzy mówili o cz³owieku z kontaktami, chyba nazywali go ¯wawy. Mo¿e ci za³atwiæ niemal wszystko, sprzêt, spluwy, tego typu rzeczy... Trawy na pewno nie za³atwi. Przesiaduje na Skadowsku, tam go szukaj.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_502">
		<text>Dobre pytanie... W Wolnoœci takich nie nosimy. Na twoim miejscu zapyta³bym stalkerów na Zatonie. Tam mo¿e byæ ktoœ, kto zajmuje siê takimi sprawami.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_freedom_503">
		<text>A na cholerê ci takie coœ? Do walki siê nie nadaje. Ale z drugiej strony... na coœ chyba mo¿e siê przydaæ. £atwiej w nim oddychaæ i s³oñce tak nie œwieci w oczy. Sam z chêci¹ bym sobie za³atwi³ taki kombinezon. Nie wiesz, gdzie mo¿na go dostaæ?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_50">
		<text>S³uchaj, gdzie znajdê kombinezon z zamkniêtym obiegiem powietrza?</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_501">
		<text>Myœlê, ¿e u ¯wawego, kajuta na trzecim pok³adzie Skadowska. Kole¿ka jest w stanie za³atwiæ œnieg na pustyni... Ale licz siê z tym, ¿e portfel ciê¿ko zniesie jego us³ugi.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_502">
		<text>Niech pomyœlê... By³ taki jeden na Zatonie, niejaki ¯wawy. SprawdŸ, czy ci¹gle tam jest. Podobno specjalizuje siê w ekskluzywnym towarze.</text>
	</string>
	<string id="about_quests_dialog_stalkers_503">
		<text>Cz³owieku, pytasz, jakby to by³ zszywacz do papieru albo coœ. Nikt nie wie. Taki towar to rarytas, pojawia siê rzadko. Jeœli go zdobêdziesz, mo¿esz uwa¿aæ siê za szczêœciarza.</text>
	</string>

	<!-- Call of Chernobyl -->
	    <string id="dm_dialog_add_trade">
        <text>S³uchaj... s³ysza³em, ¿e handlujesz towarem.</text>
    </string>
    <string id="dm_dialog_add_repair">
        <text>Plotka g³osi ¿e niez³y z ciebie mechanik... Czy móg³byœ rzuciæ okiem na mój szpej?</text>
    </string>
	<string id="dm_dialog_character_history">
		<text>Opowiedz mi coœ o sobie.</text>
	</string>

<!-- General -->
	<string id="actor_break_dialog_0">
		<text>¯egnaj.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_1">
		<text>Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_2">
		<text>Bywaj.</text>
	</string>
	<string id="actor_break_dialog_3">
		<text>Czeœæ.</text>
	</string>

	<!-- Wish Granter -->
	<string id="st_wish_1">
		<text>Chcê, ¿eby Zona zniknê³a.</text>
	</string>
	<string id="st_wish_2">
		<text>Ludzkoœæ jest zdegenerowana i zepsuta. Ludzi nale¿y poddaæ kontroli.</text>
	</string>
	<string id="st_wish_3">
		<text>Pragnê pokoju na œwiecie.</text>
	</string>
	<string id="st_wish_4">
		<text>Pragnê bogactw Zony!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_5">
		<text>Uczyñ mnie nieœmiertelnym!</text>
	</string>
	<string id="st_wish_99">
		<text>[nic nie mów]</text>
	</string>

	<!-- Alundaio -->
		<string id="axr_phrase_npc_start_wounded">
		<text>Pomó¿... mi.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_has_medkit">
		<text>Pomogê ci.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_dont_has_medkit">
		<text>Wybacz, nie mogê ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_trade">
		<text>Chcia³bym wymieniæ siê z tob¹ ekwipunkiem.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_become_companion_greeting">
		<text>Wygl¹dasz, jakbyœ czegoœ tu szuka³.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_I_have_a_question">
		<text>Tak? Mo¿e... Mam pytanie.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_1">
		<text>O co chodzi?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_question_answer_2">
		<text>Zapytaj kogoœ innego.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_1">
		<text>Interesuj¹ce...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_actor_answer_2">
		<text>Nie ma teraz czasu, na razie.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_1">
		<text>Podró¿ujmy wspólnie. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_we_come_with_2">
		<text>Moi koledzy i ja potrzebujemy pomocy w wêdrówce po Zonie. Mo¿emy siê do ciebie przy³¹czyæ?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_can_i_come_with_2">
		<text>Kontynuujmy wspólnie wêdrówkê. Co ty na to?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_1">
		<text>Dobra, tylko uwa¿aj, gdzie celujesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_2">
		<text>Zgoda. Ale jeœli umrzesz, zabieram twój szpej.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_3">
		<text>Nie jestem zainteresowany.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_actor_reply_to_join_4">
		<text>Spadaj, koleœ!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_1">
		<text>Dziêki, kolego. Obiecujê nie przeszkadzaæ.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_2">
		<text>Œwietnie, naprawdê przyda mi siê twoja pomoc.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_alone_3">
		<text>Dziêki, stary.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_1">
		<text>Dobrze. Dziêki mimo wszystko...</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_alone_2">
		<text>Koleœ! Masz jakiœ problem?</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_1">
		<text>Dobrze to s³yszeæ! Dalej, ludzie!</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_2">
		<text>Zgoda. Ej, ludzie, ten stalker nam pomo¿e. IdŸcie za nim.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_good_3">
		<text>Ruszajmy. Mamy szmat drogi przed sob¹.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_1">
		<text>Jak sobie chcesz.</text>
	</string>
	<string id="dm_dialog_companion_final_words_bad_2">
		<text>Zabiæ gnoja!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_ask_for_command">
		<text>Czego potrzebujesz?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command">
		<text>[Menu poleceñ]</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat">
		<text>Porozmawiajmy o taktyce...</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_camper">
		<text>Chcê, ¿ebyœ w czasie walki by³ ostro¿niejszy.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_default">
		<text>Rób w czasie walki to, co zwykle.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_combat_type_monolith">
		<text>W czasie walki daj z siebie wszystko!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stay_close">
		<text>Trzymaj siê blisko mnie i os³aniaj.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_keep_distance">
		<text>Trzymaj siê trochê na dystans.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stealth">
		<text>Od teraz brzuchem po glebie i ani s³owa.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_stealth">
		<text>Dobra, rezygnujemy ze skradania siê.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax">
		<text>Spokojnie. Powiem ci, kiedy ruszamy.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_relax_over">
		<text>Dobra - mo¿emy ruszaæ.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_leave">
		<text>Dalej bêdê podró¿owa³ sam.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_are_you_sure">
		<text>Jesteœ pewien?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_acknowledge_1">
		<text>Tak.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_wait">
		<text>Czekaj tutaj i strze¿ tej pozycji.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_follow">
		<text>Pod¹¿aj za mn¹.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat">
		<text>Zakaz u¿ywania broni.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_dont_ignore_combat">
		<text>Strzelaj do wszystkiego, co siê rusza.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_ignore_combat_but_help_actor">
		<text>Nie atakuj nikogo, chyba ¿e ja jestem atakowany.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_1">
		<text>Rozumiem.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_2">
		<text>Dobra.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_acknowledge_3">
		<text>Dobra, a co innego mia³bym robiæ?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_companion_goodbye_1">
		<text>Dziêki za towarzystwo. Do zobaczenia.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_nevermind">
		<text>Niewa¿ne.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_hide_in_cover">
		<text>Szybko, kryæ siê!</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_menu">
		<text>Chcê, ¿ebyœ zacz¹³ patrolowaæ teren.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_start_patrol">
		<text>Rozpocznij patrol.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_stop_patrol">
		<text>Skoñcz patrolowaæ.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_remove_waypoints">
		<text>Zapomnij o punktach patrolowych.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_patrol_add_waypoints">
		<text>Dodaj ten punkt do trasy swojego patrolu.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items">
		<text>Zgarniaj wszystko, co znajdziesz po drodze, mo¿e siê przydaæ.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses">
		<text>Przeszukuj cia³a.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_gather_items_stop">
		<text>Ignoruj przedmioty, które znajdziesz po drodze.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_actor_give_command_loot_corpses_stop">
		<text>Ignoruj cia³a.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join">
		<text>S³uchaj, razem bêdzie ³atwiej prze¿yæ w Zonie. Co powiesz na po³¹czenie si³?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join">
		<text>Pewnie, to œwietny pomys³! ProwadŸ.</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_ask_join_hostage">
		<text>Czy pomo¿esz mi uratowaæ twojego kolegê?</text>
	</string>
	<string id="axr_phrase_friend_companion_answer_join_hostage">
		<text>Oczywiœcie, on potrzebuje naszej pomocy! ProwadŸ.</text>
	</string></string_table>
