<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Faction Patches
-->

<string_table>
	<string id="csky_patch">
		<text>Naszywka Czystego Nieba</text>
	</string>
	<string id="csky_patch_description">
		<text>Symbol frakcji zerwany z kombinezonu Czystego Nieba.</text>
	</string>

	<string id="freedom_patch">
		<text>Naszywka Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="freedom_patch_description">
		<text>Symbol frakcji zerwany z kombinezonu Wolnoœci.</text>
	</string>

	<string id="stalker_patch">
		<text>Naszywka samotników</text>
	</string>
	<string id="stalker_patch_description">
		<text>Symbol zerwany z kombinezonu samotnika.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_patch">
		<text>Naszywka Ekologów</text>
	</string>
	<string id="ecolog_patch_description">
		<text>Symbol zerwany z kombinezonu Ekologa.</text>
	</string>

	<string id="bandit_patch">
		<text>Naszywka Bandytów</text>
	</string>
	<string id="bandit_patch_description">
		<text>Symbol zerwany z kombinezonu bandyty.</text>
	</string>

	<string id="duty_patch">
		<text>Naszywka Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="duty_patch_description">
		<text>Symbol frakcji zerwany z kombinezonu Powinnoœci.</text>
	</string>

	<string id="monolith_patch">
		<text>Naszywka Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_patch_description">
		<text>Symbol frakcji zerwany z kombinezonu Monolitu.</text>
	</string>

	<string id="army_patch">
		<text>Naszywka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="army_patch_description">
		<text>Symbol frakcji zerwany z kombinezonu ¿o³nierza armii ukraiñskiej.</text>
	</string>

	<string id="merc_patch">
		<text>Naszywka najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_patch_description">
		<text>Symbol zerwany z kombinezonu najemnika.</text>
	</string>
	
	<string id="st_clearsky_fp">
		<text>Naszywka Czystego Nieba</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia wschód s³oñca na tle czystego, b³êkitnego nieba, po którym lec¹ bia³e go³êbie. Symbolizuje on misje frakcji - jedn¹ z nich jest uzdrowienie Zony, a drug¹ niechêæ do walki.\n \nCzyste Niebo obra³o sobie za cel stopniowe zmniejszenie czêstotliwoœci i gwa³townoœci emisji oraz innych anomalnych kataklizmów. Niewielu stalkerów wierzy, ¿e kiedykolwiek bêdzie to mo¿liwe.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_freedom_fp">
		<text>Naszywka Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia zielonego wilka na czarnym tle i flagê Ukrainy. Taki wzór oznacza spo³eczn¹ naturê Wolnoœci i ich mi³oœæ do ziemi, a z drugiej strony - zdecydowan¹ determinacjê i zespo³owe, drapie¿ne okrucieñstwo w bitwie. Tajemnic¹ pozostaje, dlaczego anarchiœci chcieliby umieœciæ flagê jakiegokolwiek kraju na swoim znaku rozpoznawczym.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_fp">
		<text>Naszywka radiacji</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp_descr">
		<text>Najczêœciej korzystaj¹ z niej stalkerzy nie bêd¹cy w ¿adnej z frakcji, jako symbol braku przynale¿noœci. Tego typu naszywki chêtnie zbieraj¹ najemnicy, wymieniaj¹c je na towar od nieznanego klienta. Chocia¿ samotników jest w Zonie najwiêcej, zwykle ¿yj¹ w ma³ych, rozproszonych grupach, przez co stanowi¹ cel dla lepiej zorganizowanych oddzia³ów.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ecolog_fp">
		<text>Naszywka Ekologów</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia parê z³otych skrzyde³ na bia³o-zielonkawym tle. Czarny rynek w Zonie bardzo ceni naszywki ekologów, jako ¿e stalker z takim symbolem mo¿e poruszaæ siê niemal wszêdzie bez skrêpowania i atakowania ze strony innych ugrupowañ. Tym bardziej, ¿e ekolodzy raczej nie rozstaj¹ siê ze swoimi naszywkami zbyt chêtnie - co jednak dla niektórych nie jest ¿adn¹ przeszkod¹.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_bandit_fp">
		<text>Naszywka Bandytów</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia czarn¹, pêkniêt¹ czaszkê na bia³ej tarczy. Ten symbol zgodny jest z postrzeganiem bandytów przez ich nieformalnych prowodyrów - nie jako bandê ¿¹dnych krwi wata¿ków, ale raczej jako panów feudalnych, podporz¹dkowuj¹cych tych, którzy zaakceptowali ich "ochronê" i przynosz¹cych bezwzglêdn¹ zemstê wszystkim, którzy oœmiel¹ siê im przeciwstawiæ.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_dolg_fp">
		<text>Naszywka Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia z³oty okr¹g celowniczy wewn¹trz czerwonej i czarnej tarczy. Symbolika odwo³uje siê do militarnych korzeni frakcji, ale nie umniejsza ich obecnej roli stoickich ¿o³nierzy, zdecydowanie walcz¹cych z ka¿dym ruchem Zony w ochronie ca³ego œwiata.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_monolith_fp">
		<text>Naszywka Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia skrzyd³o na tle z³otego s³oñca - prawdopodobnie bêd¹cego symbolem Spe³niacza ¯yczeñ. Najbardziej intryguj¹cym aspektem tej naszywki jest fakt, ¿e nosz¹ j¹ niemal wy³¹cznie stalkerzy uwa¿ani za ob³¹kanych fanatyków z wypranymi mózgami.\n \nSam fakt istnienia takiej naszywki sugeruje, ¿e bojownicy Monolitu posiadaj¹ wiêksz¹ kreatywnoœæ, ni¿ pocz¹tkowo s¹dzono albo, ¿e s¹ wspierani przez kogoœ z zewn¹trz.\n \nNaszywki Monolitu s¹ wysoko cenione przez inne frakcje - posiadaj¹cy je stalker udowadnia, ¿e walczy³ z fanatykami i ¿yje, co wzbudza szacunek u weteranów Zony.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_army_fp">
		<text>Naszywka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="st_army_fp_descr">
		<text>Emblemat stanowi herb armii ukraiñskiej. Zawiera trzy tarcze - w œrodkow¹ wpisany jest herb Ukrainy na tle jej flagi - i dwa krzy¿uj¹ce siê miecze. Tarcze otoczone s¹ przez z³oty wieniec laurowy.\n \n¯o³nierze w Zonie zdaj¹ siê uwa¿aæ samych siebie za obroñców planety i tych utrzymuj¹cych porz¹dek. W rzeczywistoœci to, czy udaje im siê wype³niæ tê rolê jest przedmiotem gorzkich sporów.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_merc_fp">
		<text>Naszywka Najemników</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia niebieskiego, drapie¿nego ptaka na czarnym tle. Wskazuje charakter najemników jako frakcji - zimni, dok³adni, bardzo mobilni ¿o³nierze fortuny, w ka¿dej chwili gotowi do przejmowania b¹dŸ eliminacji wskazanych celów. \n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_isg_fp">
		<text>Naszywka UNISG</text>
	</string>
	<string id="st_isg_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia bia³y mikroskop przepasany stylizowanymi, kanciastymi laurami na bordowym tle. Informacja na odwrocie naszywki wskazuje, ¿e nale¿y ona do Miêdzynarodowej Grupy Badawczej ONZ.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_greh_fp">
		<text>Naszywka Grzechu</text>
	</string>
	<string id="st_greh_fp_descr">
		<text>Samo posiadanie tej naszywki sprawia, ¿e czujesz siê trochê nieswojo. W lewym górnym rogu narysowany jest w¹¿, a w prawym prawos³awny krzy¿. Rysunek na œrodku symbolizowaæ ma zaæmienie s³oñca. Im d³u¿ej wpatrujesz siê w emblemat, tym bardziej twoje zdenerwowanie przechodzi w dziwne uczucie spokoju i b³ogoœci.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_renegade_fp">
		<text>Naszywka Renegatów</text>
	</string>
	<string id="st_renegade_fp_descr">
		<text>Znak tej frakcji przedstawia ¿ó³tego skorpiona na ciemnozielonym tle. Istnienie przedmiotu œwiadczy o tym, ¿e renegaci w Zonie mieli jakiœ wy¿szy cel swojego istnienia, aczkolwiek nikt dzisiaj nie wierzy w to, ¿e scalili siê w jedn¹ frakcjê z pobudek innych, ni¿ desperacka próba prze¿ycia. Naszywki wci¹¿ s¹ w obiegu prawdziwych renegatów, prawdopodobnie z nostalgii.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
</string_table>
