<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Artefacts Containers (AAC)
-->

<string_table>
	<string id="st_af_itcher_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Œwierzb</text>
	</string>  
	<string id="st_af_itcher_af_aac_descr">
		<text>Twór pochodzenia termicznego. Sk³ada siê z dwóch osobnych warstw. Górn¹ stanowi twarda, metamorficzna ska³a o gêstej strukturze, z g³êbokimi pêkniêciami pokrywaj¹cymi ca³¹ powierzchniê. Wydaje siê ca³kowicie nieaktywna i nie wykazuje ¿adnych specjalnych w³aœciwoœci.\n \nZ kolei miêkki, ¿ó³ty rdzeñ o naturze organicznej poch³ania ciep³o, samemu utrzymuj¹c sta³¹, niezbyt wysok¹ temperaturê.\n \nNie zaleca siê zbli¿aæ ze Œwierzbem do anomalii chemicznych i kwasowych, gdy¿ wzmacnia niekorzystne dzia³anie kwasów i toksyn w krwioobiegu u¿ytkownika.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 

	<string id="st_af_pin_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Agrafka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_pin_af_aac_descr">
		<text>Niewielki artefakt uformowany w anomalii termicznej pod wp³ywem ekstremalnie wysokich temperatur. Wygl¹d sugeruje, ¿e wczeœniej móg³ byæ elementem roœliny naczyniowej. Badania zdaj¹ siê to potwierdzaæ wskazuj¹c, ¿e wewn¹trz tworu zatopione s¹ tkanki organiczne.\n \n£odyga nie przejawia ¿adnych u¿ytecznych w³aœciwoœci, za to ma³e kulki obni¿aj¹ temperaturê cia³a i wszystkich obiektów bêd¹cych w pobli¿u.\n \nAgrafka daje niewielk¹ ochronê psioniczn¹. Pod wp³ywem fal tego typu zaczyna rezonowaæ. Z drugiej strony, nie zaleca siê zbli¿aæ do anomalii chemicznych i kwasowych, jako ¿e zwiêksza niekorzystne dzia³anie kwasów i toksyn w krwiobiegu u¿ytkownika.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_cristall_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Kryszta³</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aac_descr">
		<text>Artefakt stworzony w anomalnej strefie podwy¿szonego promieniowania cieplnego. Aktywnie poch³ania nadmiar ciep³a, choæ sam pozostaje zimny w dotyku. Kryszta³ chroni u¿ytkownika tak¿e przed elektrycznoœci¹. Z drugiej strony, d³uga ekspozycja na Ÿród³o pr¹du zwiêksza jego przewodnictwo. Mechanizm, który za tym stoi, pozostaje nieznany. Z tego wzglêdu nale¿y dobrze przemyœleæ wkraczanie w strefy o wielu Ÿród³ach elektrycznych.\n \nArtefakt jest bardzo ceniony przez jubilerów, poniewa¿ jego nieradioaktywny rdzeñ po oszlifowaniu i wypolerowaniu posiada niepospolite walory estetyczne. Tylko pierwszy centymetr warstwy zewnêtrznej emituje promieniowanie. Zaleca siê jednak szczególn¹ ostro¿noœæ podczas wprowadzania artefaktu do obiegu handlowego, bowiem wch³oniêcie nawet ma³ej dawki promieniowania mo¿e doprowadziæ do œmierci.\n \nBardzo twardy i wzglêdnie ciê¿ki ze wzglêdu na du¿¹ gêstoœæ.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fireball_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Kula Ognista</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aac_descr">
		<text>Kulisty artefakt, którego budulcem jest czerwony kryszta³, powsta³y w anomalii Spalacz.\n \nJego unikaln¹ w³aœciwoœci¹ jest zdolnoœæ utrzymywania sta³ej temperatury na poziomie oko³o 24 stopni Celsjusza niezale¿nie od panuj¹cych wokó³ warunków zewnêtrznych. Pozwala to na absorbowanie ciep³a z otoczenia oraz tworzy swego rodzaju bañkê wokó³ u¿ytkownika, chroni¹c¹ jego cia³o przed p³omieniami.\n \nNiebezpieczeñstwa p³yn¹ce ze stosowania Kuli Ognistej dotycz¹ jej du¿ej przewodnoœci elektrycznej. Prawdopodobieñstwo pora¿enia pr¹dem jest wiêc znacznie wy¿sze w trakcie korzystania z artefaktu, zw³aszcza podczas burzy i w okolicy anomalii elektrycznych.\n \nJest dosyæ ciê¿ki ze wzglêdu na du¿¹ gêstoœæ kryszta³opodobnego budulca.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_blood_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Krewkamieñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aac_descr">
		<text>Czerwonawy twór sk³adaj¹cy siê ze skamienia³ych roœlin, gleby i szcz¹tków zwierz¹t. Mo¿e czêœciowo neutralizowaæ zatrucia chemiczne, absorbuj¹c toksyny i obni¿aj¹c w ten sposób ich stê¿enie w krwiobiegu. Doœæ powszechnie spotykany i niezbyt skuteczny, poniewa¿ powoduje, ¿e rany od poparzeñ chemicznych zaczynaj¹ siê j¹trzyæ i ropieæ. Wystawiony na bezpoœrednie dzia³anie p³omieni przewa¿nie zajmuje siê ogniem, zdarza siê tak¿e, ¿e ulega samozap³onowi.\n \nInnym pozytywnym efektem jest przyspieszenie gojenia siê ran, o ile artefakt znajdzie siê w ich pobli¿u. Nie zaleca siê jednak trzymaæ go blisko cia³a przez d³u¿szy okres ze wzglêdu na mo¿liwoœæ wyst¹pienia niebezpiecznych dla zdrowia zakrzepów.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Kotlet</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aac_descr">
		<text>Artefakt jest miêkki, porowaty, przypomina w dotyku skórê i mo¿na go œciskaæ. Wystawiony na odpowiednie warunki zewnêtrzne zachowuje siê jak g¹bka.\n \nDziêki tym w³aœciwoœciom pory na jego powierzchni s¹ w stanie zaabsorbowaæ niewielkie iloœci toksyn z najbli¿szego otoczenia.\n \nPodczas kontaktu z anomaliami psionicznymi i falami wytwarzanymi przez niektóre mutanty, artefakt zwiêksza si³ê oddzia³ywania psionicznego, poniewa¿ po krótkim czasie absorbowania fal sam zaczyna je emitowaæ. Co wiêcej, Kotlet przewodzi pr¹d w stopniu porównywalnym do cia³a ¿ywej istoty.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_bracelet_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Bransoletka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_bracelet_af_aac_descr">
		<text>Bransoletka uformowa³a siê z czêsto spotykanych gatunków mszaków wystawionych na ogromne dawki promieniowania i wp³yw anomalii chemicznych. To t³umaczy jej organiczne pochodzenie.\n \nZapewnia znaczn¹ ochronê przeciw wszystkim typom kwasów, stopniowo podnosz¹c poziom ich pH do poziomu wody (pH=7). Noszenie artefaktu daje te¿ niewielk¹ ochronê przed szkodliwym dzia³aniem anomalii psionicznych i fal generowanych przez niektóre mutanty.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_baloon_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. B¹bel</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aac_descr">
		<text>B¹bel powsta³ z po³¹czenia ró¿nego rodzaju materia³ów organicznych. Emituje gazow¹ substancjê, która neutralizuje cz¹steczki chemiczne i toksyczne znajduj¹ce siê w ciele u¿ytkownika. To znacznie poprawia ochronê przed substancjami ¿r¹cymi.\n \nOprócz tego, zachowuje sta³¹ temperaturê niezale¿nie od otoczenia. To pozwala mu poch³aniaæ ciep³o i tworzyæ niewielk¹ kieszeñ wokó³ u¿ytkownika, chroni¹c¹ go przed poparzeniem.\n \nPoza tym B¹bel posiada wiele negatywnych cech. Jedn¹ z jego wad jest znacz¹ce wzmocnienie oddzia³ywania fal i pól psionicznych. Niektórzy stalkerzy opowiadaj¹, ¿e nosz¹c B¹bel, czuli tak du¿y wp³yw psioniczny, ¿e mieli wra¿enie, jakby ich g³owy mia³y pêkn¹æ od œrodka, a jedyne, co mog¹ zrobiæ do krzyczeæ z bólu i uciekaæ, byle dalej, bez ¿adnego celu i sensu.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Œwiecide³ko</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_descr">
		<text>Artefakt ten wygl¹dem przypomina pó³przezroczyst¹ pajêcz¹ sieæ. Tak samo jak pajêczy jedwab, jest lekko lepki i ma w³aœciwoœci przypominaj¹ce klej.\n \nTo jeden z najczêœciej spotykanych wytworów anomalii elektrycznych, a œrodowisko, w jakim siê formuje, ma niebagatelny wp³yw na jego cechy. £agodzi on wahania pola elektrycznego i dzia³a niczym rezystor, chroni¹c tym samym u¿ytkownika przed pora¿eniem pr¹dem i obni¿aj¹c obra¿enia zadawane przez elektrycznoœæ.\n \nZ drugiej strony nale¿y zauwa¿yæ, ¿e obecnoœæ artefaktu wzmaga w³aœciwoœci ¿r¹ce kwasów, prowadz¹c do szybszego niszczenia wyposa¿enia i zwiêkszenia obra¿eñ zadawanych tkankom organizmu.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_sponge_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. G¹bka</text>
	</string>  
	<string id="st_af_sponge_af_aac_descr">
		<text>O G¹bce Ekolodzy do tej pory prowadz¹ za¿arte dyskusje. Niektórzy sugeruj¹, ¿e artefakt pochodzi od najprostszych organizmów, inni zaœ twierdz¹, ¿e jest to zaawansowana forma ¿ycia z samoœwiadomoœci¹ odziedziczon¹ po innych ¿ywych istotach.\n \nAbstrachuj¹c od teorii dotycz¹cych G¹bki, wszyscy zgadzaj¹ siê przynajmniej w jednym: artefakt siê rusza. Czasem stara siê "z³apaæ" rzecz, która go dotknie. Umieszczenie go w pojemniku mo¿e byæ trudne, jeœli bêdzie próbowa³ siê wymkn¹æ.\n \nG¹bka dzia³a jak potê¿ny opornik. Absorbuje nawet œmiertelne dawki pr¹du elektrycznego. Z drugiej strony, po wystawieniu na dzia³anie p³omienia potrafi zaj¹æ siê ogniem, czasem zdarza siê te¿ samozap³on.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_ring_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Owak</text>
	</string>  
	<string id="st_af_ring_af_aac_descr">
		<text>Bardzo ma³y artefakt bêd¹cy tworem anomalii Elektro. Trudny do wypatrzenia. Sk³ada siê z dwóch materia³ów organicznego pochodzenia uformowanych w krêgi.\n \nKiedy Owak zacznie siê obracaæ, bez przy³o¿enia si³y zewnêtrznej nigdy nie przestaje - ³ami¹c tym samym pierwsze prawo termodynamiki. Naukowcy sugeruj¹, ¿e artefakt naby³ w³aœciwoœci grawitacyjnych dziêki anomalii Wir i mo¿e byæ prawdziwym perpetuum mobile. Ze wzglêdu na te w³aœciwoœci, stalkerzy czasem nazywaj¹ Owaki "wiecznymi akumulatorkami".\n \nKr¹g zewnêtrzny cechuje siê wysokim przewodnictwem. Absorbuje energiê elektryczn¹, któr¹ uziemia do krêgu wewnêtrznego. Oprócz podstaw dzia³ania, mechanizm rozpraszania elektrycznoœci wewn¹trz œrodkowego pierœcienia nie jest znany.\n \nNiestety, Owak jest tworem ³atwopalnym. D³ugotrwa³e wystawienie na Ÿród³o ciep³a jeszcze bardziej zwiêksza palnoœæ i w odpowiednich warunkach mo¿e doprowadziæ do zap³onu artefaktu.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_flash_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. B³ysk</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aac_descr">
		<text>Artefakt ten wygl¹da bardzo podobnie do Blasku Ksiê¿yca i dla jednych przypomina kulê, a dla innych lampê plazmow¹.\n \nB³ysk pozwala w niewielkim stopniu przeciwdzia³aæ negatywnym efektom promieniowania psionicznego pochodz¹cego z anomalii i wytwarzanego przez niektóre mutanty. Jest on równie¿ potê¿nym rezystorem i poch³ania nawet œmiertelne dawki energii elektrycznej.\n \nZ drugiej strony spowalnia proces leczenia, dlatego zaleca siê ostro¿ne u¿ywanie, jeœli jesteœ ranny lub krwawisz. Artefakt jest niezmiernie lekki, a wiêc bardzo ³atwy w przenoszeniu.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Kamienny Kwiat</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aac_descr">
		<text>Ten artefakt wygl¹da jak kawa³ topionego sera wysadzanego b³êkitnymi, szafiropodobnymi kamykami. Jedynie zewnêtrzna, ¿ó³ta pow³oka emituje promieniowanie, a dziêki odpowiedniej obróbce z artefaktu mo¿na wydobyæ jego niebieskie elementy, które po odpowiednim oczyszczeniu i oszlifowaniu przypominaj¹ szafir. Egzotyka, piêkno i wytrzyma³oœæ czyni¹ z nich niezwykle wartoœciowe kamienie szlachetne, których posiadanie jest marzeniem niemal ka¿dego jubilera na œwiecie.\n \nU¿ytecznoœæ artefaktu nie jest jednak ograniczona do zastosowañ z³otniczych. Badania naukowe wskazuj¹, ¿e szafiropodobne kamienie skutecznie chroni¹ przed falami psionicznymi, zaœ zewnêtrzna pow³oka w niewielkim stopniu podnosi odpornoœæ na toksyny.\n \nWad¹ artefaktu jest to, ¿e mo¿e powodowaæ nadmierne rozgrzewanie siê przedmiotów bêd¹cych w jego pobli¿u, a w niektórych przypadkach powodowaæ ich samozap³on. Mo¿na wiêc uznaæ, ¿e nie tylko absorbuje ciep³o, ale równie¿ jest w stanie przenieœæ je na inne obiekty.\n \nZe wzglêdu na gêstoœæ, waga artefaktu jest znacznie wiêksza ni¿ sugerowa³aby jego wielkoœæ, przez co stanowi on jeden z najciê¿szych anomalnych tworów Zony.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_lobster_eyes_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Racze Oczy</text>
	</string>  
	<string id="st_af_lobster_eyes_af_aac_descr">
		<text>Jak sugeruje nazwa, artefakt przyjmuje kszta³t dwóch po³¹czonych kul. Powierzchnia zewnêtrzna jest bardzo gruba, du¿a gêstoœæ struktury mo¿e byæ równie¿ odpowiedzialna za niezwykle g³êboki kolor.\n \nArtefakt przejawia nieco wiêksze w³aœciwoœci ochronne przed promieniowaniem psionicznym, ni¿ tworz¹cy siê w zbli¿ony sposób Kamienny Kwiat. Pod wp³ywem fal psionicznych zaczyna rezonowaæ i rozprasza ich niebezpieczny wp³yw na uk³ad nerwowy.\n \nKolejn¹ pozytywn¹ w³aœciwoœci¹ jest jego zdolnoœæ do poch³aniania ciep³a, samemu pozostaj¹c zimnym w dotyku.\n \nZe wzglêdu na gêstoœæ, Racze Oczy s¹ dosyæ ciê¿kie.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Blask Ksiê¿yca</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_descr">
		<text>Ten unikalny artefakt elektrostatyczny rezonuje pod wp³ywem fal psionicznych. Stalkerzy potrafi¹ dostosowaæ czêstotliwoœæ jego oddzia³ywania tak, i¿ neutralizuje g³ówne Ÿród³a emisji psionicznych, znacz¹co niweluj¹c ich negatywne oddzia³ywania. Ta przepiêkna kula zwiêksza równie¿ opornoœæ w³aœciw¹ cia³a, gdy znajdzie siê pod wp³ywem pr¹du o du¿ym natê¿eniu, przez co zapewnia pewien stopieñ ochrony przed pora¿eniem elektrycznym.\n \nWarto zauwa¿yæ, ¿e Blask Ksiê¿yca mo¿e zaj¹æ siê ogniem podczas wystawiania go na bezpoœredni kontakt z p³omieniem. Czasem zdarza siê, ¿e dochodzi do samozap³onu.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_black_spray_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Czarne Bryzgi</text>
	</string>  
	<string id="st_af_black_spray_af_aac_descr">
		<text>Jest rzadkim artefaktem, niewiele wiadomo o jego w³aœciwoœciach i pochodzeniu.\n \nCzarne Bryzgi przyjmuj¹ kszta³ty zbli¿one do innych szafiropodobnych tworów. Jednak¿e, organiczna natura ³odygi (dziel¹ca, notabene, w³aœciwoœci z Agrafk¹) sugeruje, ¿e uformowa³ siê z roœlin naczyniowych pod wp³ywem niebezpiecznych pól psionicznych i fal elektromagnetycznych.\n \nKolejn¹ niezwyk³¹ w³aœciwoœci¹ Czarnych Bryzg jest zdolnoœæ do opóŸniania przepuszczanego przez nie promienia œwiat³a. Mówi siê, ¿e mechanizm ten zwi¹zany jest z otaczaj¹cymi artefakt falami psionicznymi. Z tego powodu Czarne Bryzgi dobrze neutralizuj¹ interferencje psioniczne w doœæ du¿ym promieniu od u¿ytkownika.\n \nTe w³aœciwoœci maj¹ jednak swoj¹ cenê. Artefakt staje siê niezwykle niebezpieczny po wystawieniu go na dzia³anie toksyn - wzmacnia ich efekty i zwiêksza w³aœciwoœci ¿r¹ce. Eksploruj¹c strefy ska¿one chemikaliami zaleca siê pozostawienie Czarnych Bryzg w plecaku.\n \nDziêki piêknej, b³êkitnej aurze, któr¹ roztacza, jest ceniony przez jubilerów na ca³ym œwiecie.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_medusa_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Meduza</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_aac_descr">
		<text>Bardzo czêste znalezisko. Ten grawitacyjny artefakt potrafi minimalnie ochroniæ cia³o i przedmioty przed uderzeniami.\n \nNieznacznie zwiêksza ochronê przed niezwykle wysok¹ temperatur¹ wytwarzan¹ w anomaliach ogniowych.\n \nMeduzy zwykle s¹ dosyæ ciê¿kie - prawdopodobnie pole grawitacyjne zawy¿a jego rzeczywist¹ masê. Innym minusem artefaktu jest to, ¿e zwiêksza wp³yw fal psionicznych i jest skutecznym przewodnikiem elektrycznym.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vyvert_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Skrêtak</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aac_descr">
		<text>Ten dziwacznie ukszta³towany artefakt powstaje w miejscach o zwiêkszonej anomalnej aktywnoœci grawitacyjnej. Z wygl¹du przypomina materia³ organiczny, jednak¿e znacznie bli¿ej mu do koralowca.\n \nPoprzez swoje grawitacyjne pochodzenie, zwiêksza ochronê przed uderzeniami i zmniejsza tarcie powodowane przez szybko poruszaj¹ce siê przedmioty. Oprócz tego dzia³a jak swego rodzaju g¹bka wch³aniaj¹ca toksyny i chemikalia - chroni u¿ytkownika zarówno przed zewnêtrznymi substancjami toksycznymi, jak i zwi¹zkami chemicznymi, które dosta³y siê ju¿ do krwiobiegu.\n \nSkrêtak mo¿e generowaæ niewielkie, kierowane pola grawitacyjne zwiêkszaj¹ce jego masê. Z tego powodu waga artefaktu jest dosyæ du¿a.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_empty_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Pustak</text>
	</string>  
	<string id="st_af_empty_af_aac_descr">
		<text>Dwa organiczne dyski (sk³adaj¹ce siê z lipidów, celulozy i ligniny) z pust¹ przestrzeni¹ wewn¹trz. Sta³a odleg³oœæ utrzymywana jest dziêki niezwyk³emu polu grawitacyjnemu wewn¹trz artefaktu.\n \nJakiekolwiek próby œciœniêcia, czy oderwania od siebie dysków koñcz¹ siê niepowodzeniem. Dzieje siê tak przez gwa³townie dodatnie/ujemne zmiany œrodka masy w polu grawitacyjnym. Pustaki zdaj¹ siê reagowaæ w ten sposób na wszystkie si³y fizyczne próbuj¹ce zaburzyæ ich równowagê.\n \nZe wzglêdu na ten tajemniczy mechanizm, poruszanie siê z Pustakiem jest trudnym zadaniem. Wzmo¿ona grawitacja powoduje zagêszczenie cz¹stek powietrza wokó³ u¿ytkownika i spowalnia jego ruchy.\n \nZ drugiej jednak strony, dziêki tym cechom artefakt posiada zdolnoœæ do zmniejszania tarcia - mo¿e zwiêkszaæ odpornoœæ na uderzenia.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 
 	
	<string id="st_af_full_empty_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Pe³ny Pustak</text>
	</string>  
	<string id="st_af_full_empty_af_aac_descr">
		<text>Podobnie do Pustaków, artefakty te sk³adaj¹ siê z dwóch organicznych dysków po³¹czonych niezwyk³ym polem grawitacyjnym.\n \nPrzestrzeñ wewnêtrzna Pe³nego Pustaka jest zadziwiaj¹ca: wszystkie atomy doñ trafiaj¹ce - niezale¿nie od ich natury - reaguj¹ z nieznanym mechanizmem pola, w efekcie uwalniaj¹c fotony (czyli emituj¹c œwiat³o). Naukowcy zwykle nazywaj¹ to zjawisko "efektem galaktyki". Daje on niezwyk³e, rozchodz¹ce siê dooko³a promienie œwietlne.\n \nPowietrze w przypadku tego artefaktu zwiêksza gêstoœæ du¿o szybciej, ni¿ w przypadku zwyk³ego Pustaka, co przek³ada siê na znaczne spowolnienie ruchów jego u¿ytkownika.\n \nPe³ny Pustak - bêd¹cy niejako "lepsz¹ wersj¹" Pustaka - znacznie zwiêksza odpornoœæ na uderzenia. Niektórzy twierdz¹, ¿e potrafi zatrzymaæ bezpoœredni ostrza³ z broni kalibru 9 mm.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_night_star_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Gwiazda Wieczorna</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aac_descr">
		<text>Ten œwiec¹cy artefakt wytwarza ukierunkowane pola zmniejszonej grawitacji. Stalkerzy czêsto korzystaj¹ z jego charakterystyk, ³¹cz¹c je z Grawi, dziêki czemu mog¹ unieœæ wiêcej przedmiotów.\n \nZ racji walorów estetycznych swojego rdzenia jest poszukiwany przez jubilerów z ca³ego œwiata. Podczas szlifowania zaleca siê jednak zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ, gdy¿ najmniejszy b³¹d mo¿e spowodowaæ eksplozjê zdoln¹ zrównaæ z ziemi¹ ma³y budynek. W zwi¹zku z tym wszelkiej obróbki najlepiej dokonywaæ przy u¿yciu wyspecjalizowanej maszynerii, co znacz¹co obni¿y prawdopodobieñstwo wybuchu. Ponadto artefakt charakteryzuje siê tym, ¿e tylko jego zewnêtrzna warstwa wydziela promieniowanie.\n \nGwiazda Wieczorna absorbuje toksyny i zwi¹zki chemiczne, co czyni j¹ wartoœciowym nabytkiem dla ³owców artefaktów, jednak z drugiej strony poch³ania tylko niewielkie iloœci tych szkodliwych substancji. Cena artefaktu na rynku nie jest zbyt wysoka dziêki czemu nawet niezbyt majêtni stalkerzy s¹ w stanie go nabyæ.\n \nMawia siê, ¿e artefakt po zbli¿eniu do Ÿród³a ciep³a zaczyna wydzielaæ smród podobny do palonego cia³a. D³uga ekspozycja na wysok¹ temperaturê mo¿e zwiêkszyæ jego palnoœæ i spowodowaæ zap³on.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gravi_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Grawi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aac_descr">
		<text>Grawi sk³ada siê z metalicznych cz¹stek, które bardzo d³ugo by³y wystawione na wzmo¿one oddzia³ywanie grawitacji. Posiada niezwyk³e w³aœciwoœci, miêdzy innymi zdolnoœæ do zmniejszania wagi przedmiotów znajduj¹cych siê w jego pobli¿u. \n \nPrzez d³ugi czas artefakt ten stanowi³ wielk¹ zagadkê, dopóki profesor Sacharow nie odkry³, ¿e co trzydzieœci minut wytwarza on niewielkie pole anty grawitacyjne utrzymuj¹ce siê przez oko³o minutê.\n \nNiebezpieczeñstwa p³yn¹ce ze stosowania Grawi dotycz¹ jego du¿ej przewodnoœci elektrycznej. Prawdopodobieñstwo pora¿enia pr¹dem jest wiêc du¿o wy¿sze w trakcie korzystania z artefaktu, zw³aszcza podczas burzy i w okolicy anomalii elektrycznych. Inn¹ jego wad¹ jest wzmocnienie dzia³ania fal psionicznych.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gold_fish_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Z³ota Rybka</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aac_descr">
		<text>"Mocniejsza wersja" artefaktu Grawi. Podobnie jak w jego przypadku, niezwyk³e w³aœciwoœci Z³otej Rybki odkry³ profesor Sacharow po jednej z potê¿nych emisji.\n \nDziêki drobiazgowemu przebadaniu okaza³o siê, ¿e artefakt ten powstaje w momencie, kiedy trzy Grawi zostan¹ wessane w swoje pola grawitacyjne. Proces ten ma miejsce niezwykle rzadko, co przek³ada siê na wysok¹ cenê artefaktu.\n \nW krêgach zwi¹zanych z ukraiñskim Specnazem kr¹¿¹ plotki, ¿e w Zonie przebywaj¹ agenci rosyjskiego Ministerstwa Obrony, których g³ównym zadaniem jest wywo¿enie Z³otej Rybki do specjalnie przystosowanych laboratoriów poza granicami pañstwa.\n \nArtefakt wytwarza sta³e pole anty grawitacyjne oddzia³uj¹ce jedynie na najbli¿sze otoczenie - drastycznie zwiêksza szybkoœæ obiektów znajduj¹cych siê w jego zasiêgu, co mo¿e powodowaæ niebezpieczne kolizje z otoczeniem, w³¹czaj¹c u¿ytkownika.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê bardzo wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Korale Mamy</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_descr">
		<text>Korale Mamy, które kszta³tem przypominaj¹ helisê DNA, powstaj¹ w anomalii zwanej Spalaczem. Jedn¹ z ich najbardziej charakterystycznych cech jest ci¹g³e pulsowanie, pozytywnie wp³ywaj¹ce na ludzki organizm.\n \nDzia³anie Korali polega na przyspieszaniu metabolizmu u ka¿dego ¿ywego organizmu znajduj¹cego siê w pobli¿u, zwiêkszaniu krzepliwoœci krwi oraz wspomaganiu gojenia siê ran, choæ stoj¹cy za tym mechanizm pozostaje nieznany.\n \nArtefakt posiada tak¿e silne w³aœciwoœci ochronne. Jest w stanie os³oniæ cia³o przed szkodliwym oddzia³ywaniem wysokich temperatur.\n \nZ drugiej strony nale¿y pamiêtaæ, ¿e artefakt wzmaga przewodnoœæ elektryczn¹. Prawdopodobieñstwo pora¿enia pr¹dem jest wiêc du¿o wy¿sze w trakcie korzystania z artefaktu, zw³aszcza podczas burzy i w okolicy anomalii elektrycznych.\n \nWaga artefaktu jest nieproporcjonalne du¿a jak na obiekt tej wielkoœci, co sugeruje, ¿e odznacza siê on du¿¹ gêstoœci¹.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_eye_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Oko</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aac_descr">
		<text>Artefakt ten swym kszta³tem przypominaj¹cy ludzkie oko, znacz¹co przyspiesza ludzki metabolizm i gojenie siê ran. Dla niektórych doœwiadczonych stalkerów Oko pe³ni funkcjê szczêœliwego amuletu. Niezale¿nie od opowiadanych plotek, pozytywne w³aœciwoœci artefaktu s¹ niepodwa¿alne.\n \n£agodzi ból i jest bardzo przydatny przy leczeniu ran. Te zalety maj¹ jednak swoj¹ cenê. U¿ywanie artefaktu w pobli¿u anomalii chemicznych jest œmiertelnie niebezpieczne, gdy¿ zwiêksza on ich si³ê i toksycznoœæ. Zaleca siê wiêc, ¿eby trzymaæ go w plecaku podczas eksplorowania terenów ska¿onych chemicznie - chyba, ¿e planuje siê samobójstwo.\n \nCzasem mo¿na us³yszeæ, jak stalkerzy nazywaj¹ go "miedziakiem", gdy¿ podobnie do miedzi, dobrze przewodzi pr¹d.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fire_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. P³omieñ</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aac_descr">
		<text>Artefakt powstaje na obszarach o du¿ej aktywnoœci termicznej. Wytwarza silne emisje podczerwieni przyspieszaj¹ce metabolizm u¿ytkownika, dziêki czemu bardzo szybko leczy rany.\n \nPod wzglêdem swoich w³aœciwoœci jest silniejszy od artefaktu Oko - wielu stalkerów donosi, ¿e u¿ywanie P³omienia pozwoli³o im prze¿yæ nawet spotkanie z chimer¹. Przez te opowieœci panuje przekonanie, ¿e P³omieñ czyni cuda.\n \nMnóstwo ludzi zawdziêcza ¿ycie u¿yciu artefaktu w odpowiednim momencie, a najbardziej doœwiadczeni ³owcy mutantów zwykle nie ruszaj¹ bez niego na polowanie.\n \nZ drugiej strony artefakt posiada powa¿ne wady. Wejœcie w pole psioniczne z P³omieniem przy pasie mo¿e skoñczyæ siê szybk¹ i nieprzyjemn¹ œmierci¹. Dzieje siê tak, gdy¿ artefakt poch³ania energiê psioniczn¹ i sam emituje znaczn¹ jej czêœæ.\n \nPodobnie nale¿y zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ, przenosz¹c artefakt. D³uga ekspozycja nawet na niewielkie iloœci promieniowania równie¿ mo¿e spowodowaæ zgon u¿ytkownika.\n \nP³omieñ mo¿e s³u¿yæ przede wszystkim jako przenoœna, wielorazowa apteczka, gdy¿ bardzo szybko leczy rany.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Bateria</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aac_descr">
		<text>Bateria jest doœæ popularnym w Zonie artefaktem, zarówno wœród stalkerów, jak i turystów ze wzglêdu na swoje energetyzuj¹ce dzia³anie, chocia¿ jego stosowanie przez d³u¿szy przynosi zupe³nie odwrotny efekt.\n \nJako silny opornik jest równie¿ szeroko znana ze swej zdolnoœci do chronienia u¿ytkownika przed - czêsto œmiertelnym w Zonie - pora¿eniem pr¹dem elektrycznym. Nale¿y pamiêtaæ, ¿e artefakt obni¿a krzepliwoœæ krwi, przez co zwiêksza tempo krwawienia z otwartych ran. Poza tym Bateria absorbuje ciep³o i potrafi przenosiæ je na inne przedmioty.\n \nArtefakt jest bardzo lekki, a co za tym idzie, ³atwy do przenoszenia.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Muszla</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_descr">
		<text>Muszla sk³ada siê z dwóch niebieskawych dysków po³¹czonych pó³przezroczystym materia³em nieznanego pochodzenia.\n \nPrzez d³ugi czas spo³ecznoœæ naukowa by³a przekonana, ¿e artefakt ten pozbawiony jest jakichkolwiek u¿ytecznych w³aœciwoœci. Dopiero niedawno odkryto, ¿e w gruncie rzeczy jego dzia³anie mo¿e byæ bardzo korzystne dla u¿ytkownika.\n \nMuszla ma bardzo odœwie¿aj¹cy wp³yw na cia³o i przyspiesza regeneracjê kondycji. Jego u¿ytkownik mo¿e poczuæ siê jak nowo narodzony, chocia¿ u niektórych stalkerów artefakt powodowa³ nadpobudliwoœæ psychoruchow¹. Ponadto, zapewnia solidn¹ ochronê psioniczn¹, absorbuj¹c interferencje elektromagnetyczne.\n \nMuszla po wystawieniu na dzia³anie p³omienia mo¿e zaj¹æ siê ogniem lub ulec samozap³onowi. Zbli¿aj¹c siê do Ÿróde³ ciep³a nale¿y zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ.\n \nArtefakt jest niezwykle lekki i bardzo ³atwy do przenoszenia.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ice_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Œnie¿ynka</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aac_descr">
		<text>Niektórzy uwa¿aj¹, ¿e jest to bia³a odmiana Kulebiaka, która przejê³a w³aœciwoœci anomalii, w której siê uformowa³a.\n \nZe wzglêdu na swoje niezwyk³e w³aœciwoœci, zwiêksza napiêcie miêœniowe u¿ytkownika, przez co podnosi szybkoœæ regeneracji wytrzyma³oœci. Z racji wysokiej iloœci emitowanego promieniowania oddzia³uj¹cego na u¿ytkuj¹c¹ go osobê, stalkerzy, którzy posiadaj¹ ten artefakt, czêsto s¹ ¿artobliwie okreœlani jako "promienne œnie¿ki".\n \nZastanawiaj¹c siê, czy zabraæ go ze sob¹ na wyprawê, warto rozwa¿yæ wszystkie za i przeciw - czy na pewno op³acalne bêdzie zwiêkszenie wytrzyma³oœci i ochrona przed elektrycznoœci¹ kosztem wystawiania siê na sta³¹, œmierteln¹ dawkê promieniowania? Nawet jeœli zdecydujesz siê wzi¹æ artefakt, warto zauwa¿yæ, ¿e nie powinien byæ noszony na pasie przez ca³y czas.\n \nOprócz tego, Œnie¿ynka posiada inn¹, bardzo du¿¹ wadê. Reaguje na zewnêtrzne Ÿród³a energii, wch³aniaj¹c i potêguj¹c ich efekty. Z tego wzglêdu zbli¿anie siê do Ÿróde³ ciep³a, stref toksycznych i pól psionicznych z tym artefaktem mo¿e spowodowaæ œmieræ.\n \nArtefakt jest bardzo lekki - niemal dos³ownie jak œnie¿ynka - dziêki czemu przenoszenie go nie jest uci¹¿liwe.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_soul_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Dusza</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aac_descr">
		<text>Dusza to niezwyk³y artefakt pochodzenia organicznego z równie niezwyk³ymi w³aœciwoœciami - tajemniczy, produkowany przez ni¹ œluz po na³o¿eniu na rany uœmierza ból i przyspiesza proces gojenia. Ponadto redukuje efekty dzia³ania fal psionicznych i powodowane nimi uszkodzenia mózgu. Warto jednak zauwa¿yæ, ¿e Dusza wysysa z u¿ytkownika energiê.\n \nDziêki rozs¹dnej cenie na rynku, popyt na ten artefakt wœród kolekcjonerów utrzymuje siê na sta³ym, doœæ wysokim poziomie. Gêstoœæ jego struktury nie jest zbyt du¿a, jest raczej lekki.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Kulebiak</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_descr">
		<text>Doœæ rzadko wystêpuj¹cy artefakt, powstaj¹cy na obszarach o wysokim stê¿eniu substancji chemicznych. Kulebiak jest bardzo ceniony za to, ¿e potrafi wyleczyæ wiêkszoœæ ran i powstrzymaæ obfite krwawienie w przeci¹gu kilku minut.\n \nNaukowcy rozpowszechniaj¹ wœród stalkerów przekonanie, ¿e artefakt modyfikuje kod genetyczny u¿ytkownika. Na to twierdzenie nie ma jednak ¿adnych dowodów i nale¿y je traktowaæ jako próbê zmonopolizowania jego dostaw przez œrodowisko naukowe. Nie oznacza to wszak¿e, ¿e artefakt jest ca³kowicie nieszkodliwy.\n \nJedn¹ z jego g³ównych wad jest reakcja na cz¹steczki promieniotwórcze - posiadaj¹c go lepiej ca³kowicie unikaæ Ÿróde³ promieniowania. Tym bardziej, ¿e efekty negatywne s¹ du¿o gorsze dla organizmu, ni¿ pozytywny wp³yw artefaktu na cia³o.\n \nKulebiak zmniejsza równie¿ wytrzyma³oœæ u¿ytkownika - wynika to z kszta³tu artefaktu, który jest kul¹ otoczon¹ drobnymi, wbijaj¹cymi siê w cia³o igie³kami. I choæ ranki szybko siê goj¹, w kontakcie z potem zaczynaj¹ niemi³osiernie swêdzieæ, utrudniaj¹c ruch.\n \nDosyæ lekki, nie ma wiêkszych trudnoœci w przenoszeniu go.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na œrednim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_glass_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Œwietlik</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aac_descr">
		<text>Œwietlik to niezwykle rzadki artefakt. Oddzia³uje z nieznanymi nauce polami energii, przyspieszaj¹c regeneracjê tkanek organizmów ¿ywych i normalizuj¹c ich procesy metaboliczne.\n \nPotrafi postawiæ na nogi nawet powa¿nie rannego stalkera dos³ownie w ci¹gu kilku minut, choæ jeœli zostanie wystawiony na d³ugotrwa³e dzia³anie promieniowania, mo¿e samoczynnie zaj¹æ siê ogniem.\n \nInn¹ jego wad¹ jest to, ¿e os³abia cia³o i w trakcie procesu leczenia zmniejsza iloœæ p³ytek krwi, co zwiêksza tempo krwawienia. Zdaje siê tak¿e zmniejszaæ kondycjê i obni¿aæ tempo jej odzyskiwania. Niektórzy stalkerzy korzystaj¹cy ze Œwietlików skar¿yli siê, ¿e choæ dziêki artefaktowi nie odczuwali otrzymanych obra¿eñ, przez kilka godzin nie mieli si³y chodziæ, ani nawet staæ.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_compass_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Kompas</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aac_descr">
		<text>Niezmiernie rzadko spotykany artefakt - minê³o kilka lat od ostatniego razu, kiedy znaleziono jeden z nich. Umo¿liwia zlokalizowanie luk w polach anomalii.\n \nUwa¿a siê, ¿e pozwala w³aœcicielowi na przebycie bez szwanku nawet najbardziej z³o¿onych pól anomalii. Niewiele osób wie jednak, jak siê z nim prawid³owo obchodziæ.\n \nKompas podczas ostatnich eksperymentów ukaza³ kilka niezwyk³ych w³aœciwoœci. Okaza³o siê, ¿e mo¿e wp³ywaæ na poruszaj¹ce siê obiekty. Kilka z nich ca³kowicie zniknê³o. A mo¿e zosta³y teleportowane?\n \nUdowodniono te¿, ¿e os³abia cia³o u¿ytkownika, zmniejszaj¹c jego kondycjê i zwiêkszaj¹c tempo krwawienia. Najwiêkszym problemem jednak jest bardzo wysoki poziom emitowanego promieniowania, znacznie przekraczaj¹cy emisjê pochodz¹c¹ z innych artefaktów znajduj¹cych siê na skali porównawczej.\n \nKompas umieszczony w pobli¿u cia³a mo¿e doprowadziæ do œmierci w ci¹gu zaledwie kilku minut.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Serce Oazy</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aac_descr">
		<text>Artefakt ten zosta³ znaleziony w samym sercu legendarnej Oazy. Wydaje siê, ¿e Serce to skrystalizowana roœlina, która naby³a czêœæ leczniczych w³aœciwoœci Oazy.\n \nNie tylko zwiêksza szybkoœæ gojenia siê ran i leczenia, ale zapewnia u¿ytkownikowi silne Ÿród³o dodatkowej energii. Zjawisko nawet przez naukowców uznawane jest za niezbadany cud.\n \nMawia siê, ¿e Serce jest bardzo wra¿liwe na zewnêtrzne Ÿród³a energii i otoczenie. Z tego powodu zbli¿anie siê do pól anomalii mo¿e spowodowaæ œmieræ posiadacza tego niezwyk³ego artefaktu.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_death_lamp_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Lampa Œmierci</text>
	</string>  
	<string id="st_af_death_lamp_af_aac_descr">
		<text>"Wielka, czerwona i przeklêta" - tak zwykle opowiadaj¹ ci, którzy j¹ widzieli. Niektórzy nazywaj¹ artefakt "Diabelskim Nasieniem". Handlarze wierz¹ w plotki o tym tworze i nie s¹ zainteresowani skupem.\n \nNiewiele wiadomo o jego pochodzeniu. Do tej pory nie odkryto ¿adnych korzyœci p³yn¹cych z Lampy Œmierci.\n \nPierwszy raz artefakt odnalaz³a grupa trzech doœwiadczonych stalkerów. Nied³ugo po dostarczeniu go Ekologom w Jantarze, dwóch z nich znaleziono martwych, z twarz¹ wyra¿aj¹c¹ nieskoñczone przera¿enie. Co sta³o siê z trzecim z nich, po dziœ dzieñ nie wiadomo.\n \nOprócz tego incydentu, cz³onkowie zespo³u naukowego prowadz¹cego badania nad artefaktem zg³aszali powtarzaj¹ce siê co noc koszmary, których nie doœwiadczali przed wystawieniem siê na dzia³anie Lampy.\n \nPoza tymi zagadkowymi efektami, udokumentowan¹ i potwierdzon¹ cech¹ artefaktu jest to, ¿e wysysa witalnoœæ i chêæ ¿ycia z u¿ytkownika, szybko doprowadzaj¹c do zmêczenia i sennoœci, a w niektórych przypadkach powoduj¹c nawet omdlenia.\n \nWed³ug skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie. \n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_misery_bread_af_aac_name">
		<text>ZAA z art. Anomalny chleb</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_af_aac_descr">
		<text>Kawa³ek chleba tak mrocznego, jak dusza osoby, która go zostawi³a.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] urz¹dzenie do przechowywania artefaktów\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] pojemnoœæ:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] najwy¿szy dop. poziom promieniowania:%c[ui_gray_1] 12 mSv\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] stan:%c[ui_gray_1] pe³ny\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>