<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>

<!--
	Backpacks
-->

<string_table>
	<string id="st_itm_backpack_name">
		<text>Plecak</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_desc">
		<text>Plecak z dobrych jakoœciowo materia³ów, jest w stanie przetrwaæ najtrudniejsze warunki pogodowe.\n \n	%c[ui_gray_1]W£AŒCIWOŒCI:\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przechowywanie przedmiotów\n
			%c[0,100,255,150] • %c[ui_gray_2] u¿yteczny jako schowek\n
			</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_smallpack_name">
		<text>Plecak wycieczkowy</text>
	</string>
	<string id="st_equ_smallpack_desc">
		<text>Spory plecak na niezbyt d³ugie wypady. Zabezpieczony od wewn¹trz warstw¹ nieprzemakalnego materia³u. Poprawki nie wygl¹daj¹ zbyt ³adnie, ale spe³niaj¹ swoj¹ funkcjê. Czêsty wybór poœród mniej doœwiadczonych stalkerów.\n \n%c[ui_gray_1]W£AŒCIWOŒCI:\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przechowywanie przedmiotów\n
			%c[0,100,255,150] • %c[ui_gray_2] u¿yteczny jako schowek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_smilpack_name">
		<text>Plecak podró¿ny</text>
	</string>
	<string id="st_equ_smilpack_desc">
		<text>Du¿y plecak na d³ugie wycieczki i podró¿e. Pozwala zabraæ zaopatrzenie wystarczaj¹ce na oko³o piêæ dni. Dziêki ramie rozk³adaj¹cej ciê¿ar, jego u¿ytkownik mo¿e nieœæ wiêcej przedmiotów.\n \n%c[ui_gray_1]W£AŒCIWOŒCI:\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przechowywanie przedmiotów\n
			%c[0,100,255,150] • %c[ui_gray_2] u¿yteczny jako schowek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_milpack_name">
		<text>Plecak bojowy</text>
	</string>
	<string id="st_equ_milpack_desc">
		<text>Bojowy plecak u¿ywany przez armiê. Posiada dodatkowe kieszenie na amunicjê i medykamenty.\n \n%c[ui_gray_1]W£AŒCIWOŒCI:\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przechowywanie przedmiotów\n
			%c[0,100,255,150] • %c[ui_gray_2] u¿yteczny jako schowek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_touristpack_name">
		<text>Plecak turystyczny</text>
	</string>
	<string id="st_equ_touristpack_desc">
		<text>Wielki i przestronny plecak turystyczny. Nie jest zbyt popularny ze wzglêdu na swoje rozmiary i nieporêcznoœæ.\n \n%c[ui_gray_1]W£AŒCIWOŒCI:\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
			%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przechowywanie przedmiotów\n
			%c[0,100,255,150] • %c[ui_gray_2] u¿yteczny jako schowek\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_kit_hunt">
		<text>Plecak myœliwski</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt_descr">
		<text>Ca³y wór haków, no¿y i innego wyposa¿enia przydatnego przy skórowaniu i patroszeniu zwierz¹t.\n \nKilku stalkerów nosi profesjonalne wyposa¿enie do polowania na mutanty. Pewnie dlatego tylu stalkerów cierpi na niestrawnoœæ po spo¿yciu pochodz¹cych od nich miês.\n \nDziêki wielu posiadanym narzêdziom, taki plecak mo¿e byæ pomocny w utrzymaniu broni i pancerza.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przechowywanie przedmiotów\n
		%c[0,100,255,150] • %c[ui_gray_2] u¿yteczny jako schowek\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] korzystanie z niego zwiêksza liczbê czêœci cia³ otrzymywanych podczas æwiartowania mutantów.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_actor_backpack_name">
		<text>System Szybkiego Uwalniania</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_descr">
		<text>Niespodzianki w Zonie to najgorsze, co mo¿e ci siê przydarzyæ. Chocia¿ SSU nie zapewni ci przed nimi ochrony, na pewno pomo¿e uciec od niebezpieczeñstwa. Zasada dzia³ania jest prosta: niemal natychmiast rozpina pasy twojego plecaka, czym pozwala szybko oddaliæ siê w bezpieczne miejsce bez koniecznoœci u¿erania siê z ogromnym plecakiem obijaj¹cym siê o nerki.\n \nBy móc skorzystaæ z SSU, umieœæ jego ikonê w pasku szybkiego dostêpu [F1-F4]. Wciœnij w³aœciwy klawisz, by aktywowaæ system. Plecak (z ca³¹ zawartoœci¹) spadnie na ziemiê. Przy tobie zostanie tylko niezbêdne do prze¿ycia wyposa¿enie - wyekwipowana broñ, odpowiednia amunicja, pancerz i przedmioty zaczepione do pasa. To na wypadek, gdybyœ uciekaj¹c musia³ siê broniæ. Gdy zagro¿enie minie, bêdziesz móg³ odzyskaæ swój plecak razem z zawartoœci¹.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wbudowany GPS\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] bardzo szybkie u¿ycie (rozpiêcie klamer)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wyposa¿enie bojowe zostaje z u¿ytkownikiem\n</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_desc_mlr">
		<text>Czêsto u¿ywany przez stalkerów w awaryjnych sytuacjach, wynikaj¹cych z nieprzewidzianych okolicznoœci. Jego funkcjonalnoœæ jest bardzo prosta - sk³ada siê z pasków po³¹czonych z plecakiem, które w sytuacji niebezpieczeñstwa mo¿na zrzuciæ i uciec bez zbêdnego obci¹¿enia.</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_backpack_stash_name">
		<text>Plecak oznaczony</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_desc">
		<text>Niezwykle wytrzyma³y plecak z wszytym modu³em GPS. Automatycznie synchronizuje siê z twoim PDA w momencie upuszczenia na ziemiê. W ten sposób zawsze bêdziesz wiedzia³, gdzie znajduje siê utworzony przez ciebie schowek.\n \nPlecak wykonany jest z mocnych i trwa³ych materia³ów. Zostawione tam przedmioty bêd¹ bezpieczne i suche, niezale¿nie od warunków zewnêtrznych. Wzór maskuj¹cy utrudnia odró¿nienie go od otoczenia.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wbudowany GPS\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] jednorazowego u¿ytku\n</text>
	</string>
	
</string_table>