<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Upgrading Parts
-->

<string_table>

<!-- Outfits -->
	<string id="st_upgr_o_health">
		<text>Prototypowy system podtrzymywania ¿ycia</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_health_desc">
		<text>Prototyp, który monitoruje zdrowie u¿ytkownika i w razie potrzeby dostarcza witaminy, adrenalinê lub substancje anaboliczne.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_bleed">
		<text>Prototypowy system regeneracji ran</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_bleed_desc">
		<text>Prototyp urz¹dzenia do automatycznej, polowej iniekcji medykamentów.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_armor">
		<text>Wzmocnione wk³adki balistyczne</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_armor_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera ró¿ne rodzaje p³yt i matryc z kevlaru, tytanu, berylu, aluminium i wêgla. Posiada wysok¹ lepkoœæ i doskona³e dzia³anie hamuj¹ce.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_damage">
		<text>Kompensuj¹ce warstwy pancerza</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_damage_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera specjalnie wykonane p³yty pancerne z ró¿nych materia³ów. Nieznacznie zwiêksza odpornoœæ na pociski.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_durability">
		<text>Trwa³e p³yty i tkaniny</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_durability_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera trwa³e p³yty pancerne z tytanu i stopu aluminium do ciê¿kiego wyposa¿enia oraz polimerowe wk³adki do wyposa¿enia lekkiego.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_power">
		<text>Czêœci plastikowe i syntetyczne</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_power_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera czêœci syntetyczne i plastikowe z ró¿nych kombinezonów opancerzonych. Zaprojektowany w celu zmniejszenia ciê¿aru pancerza, oraz zwiêkszenia mobilnoœci i wytrzyma³oœci.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_chem">
		<text>Chemiczne wk³adki ogniotrwa³e</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_chem_desc">
		<text>Pakiet zawiera zestaw tkanin i materia³ów, które mog¹ poprawiæ w³aœciwoœci ochronne kombinezonów przed dzia³aniem œrodków chemicznych. Mog¹ one przerwaæ reakcjê chemiczn¹ w fazie gazowej spalania, podczas gdy niektóre zawieraj¹ substancje chemiczne powoduj¹ce pêcznienie za warstw¹ ochronn¹, zapewniaj¹c jeszcze lepsz¹ izolacjê.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_burn">
		<text>Ogniotrwa³e wk³adki i tkaniny</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_burn_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera zestaw tkanin i materia³ów ochronnych o w³aœciwoœciach niesymetrycznych, które spowalniaj¹ lub powstrzymuj¹ rozprzestrzenianie siê ognia oraz zmniejszaj¹ jego intensywnoœæ. Niektóre z nich to materia³y ognioodporne zawieraj¹ce pierwiastki magnezu o ró¿nej d³ugoœci, szerokoœci, gruboœci i kszta³cie.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_shock">
		<text>Wk³adki i tekstylia elektroizolacyjne</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_shock_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera zestaw wk³adek ochronnych z konstantanu, magnezu i silikonu, zaprojektowanych w celu zmniejszenia wp³ywu ³adunków elektrycznych na pancerz.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_psi">
		<text>Warstwy tkanin z pow³ok¹ ochronn¹</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_psi_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw gumowanych wk³adek i aluminiowanych warstw ekranuj¹cych do he³mów i kombinezonów, odbijaj¹cych fale psioniczne.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_rad">
		<text>Filtry aktywne i materia³y os³aniaj¹ce przed promieniowaniem</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_rad_desc">
		<text>Zestaw filtrów ochronnych, zapobiegaj¹cych przedostawaniu siê ró¿nych trucizn i chemikaliów do organizmu przez uk³ad oddechowy. Dodatkowo zawiera materia³y o wysokiej gêstoœci, by filtrowaæ cz¹steczki alfa i gamma.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_carry">
		<text>System mocowania do roz³o¿enia obci¹¿enia</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_carry_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw ró¿nych elementów mocuj¹cych do rozk³adania obci¹¿enia.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_arty">
		<text>Dodatkowe mocowania</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_arty_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera pas mocuj¹cy do kombinezonu, aby zwiêkszyæ liczbê jednoczeœnie u¿ywanych modu³ów i pojemników na artefakty.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_run">
		<text>Hydrauliczny system wzmacniania serwomotorów</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_run_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera udoskonalone, prototypowe serwomotory dla egzoszkieletów I i II generacji, umo¿liwiaj¹c u¿ytkownikowi bieganie.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_weight">
		<text>Lekkie materia³y</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_weight_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera zestaw lekkich materia³ów polimerowych o ró¿nej d³ugoœci, szerokoœci, gruboœci i kszta³cie oraz ró¿nych w³aœciwoœciach.\n \n</text>
	</string>

<!-- Weapons -->
	<string id="st_upgr_w_weight">
		<text>Ruchome elementy przeciwwagi</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_weight_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw lekkich komponentów polimerowych do ró¿nych rodzajów broni. Moda na komponenty polimerowe nie tylko jest op³acalna, ale sta³a siê równie¿ doœæ popularnym ulepszeniem.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_muffle">
		<text>Zewnêtrzne gwintowanie lufy</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_muffle_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw zewnêtrznych elementów do gwintowania dla ró¿nych rodzajów broni. Gwint zewnêtrzny pozwala na monta¿ t³umika.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_grenade_mount">
		<text>Mocowanie granatnika podlufowego</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_grenade_mount_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw zewnêtrznych mocowañ granatnika podlufowego do ró¿nych rodzajów broni.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_reliability">
		<text>Automatyczne regulatory gazu</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_reliability_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera zestaw specjalnych mechanizmów regulacyjnych dla ró¿nych typów broni. Chroni broñ przed brudem.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_speed">
		<text>Zagêszczenie gwintowania</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_speed_desc">
		<text>Ten pakiet pozwala wygnieœæ wewn¹trz lufy dodatkowe gwinty. Instalacja lufy z dodatkowymi kana³ami poprawia prêdkoœæ pocisku i celnoœæ broni kosztem znacznego wzrostu odrzutu.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_recoil">
		<text>Dodatkowe t³oki gazowe</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_recoil_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw dodatkowych t³oków gazowych do ró¿nych rodzajów broni. Drugi t³ok porusza przeciwwagê, kompensuj¹c impuls ruchu mechanizmu ryglowego.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_magazine">
		<text>Zestaw magazynków o wiêkszej pojemnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_magazine_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw magazynków o wiêkszej pojemnoœci do ró¿nych rodzajów broni.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_scope">
		<text>Zestaw do monta¿u lunet optycznych</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_scope_desc">
		<text>Pakiet ten umo¿liwia monta¿ lunety do walki na bliskim, œrednim i d³ugim dystansie do ró¿nych rodzajów broni.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_dispersion">
		<text>Elementy równowa¿¹ce</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_dispersion_desc">
		<text>Pakiet ten zawiera zestaw elementów balansuj¹cych dla ró¿nych typów broni. Syntetyczne elementy montowane na prowadnicach zapewniaj¹ ich przesuwanie zgodnie z przeznaczeniem, co zwiêksza dok³adnoœæ.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_calibre">
		<text>Wymiana elementów kalibru</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_calibre_desc">
		<text>Kompleksowa wymiana czêœci mechanicznych i zautomatyzowanych broni, która pozwala na zmianê jej kalibru kosztem niezawodnoœci.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_inertion">
		<text>Ergonomiczne odbijaki ró¿nych kszta³tów</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_inertion_desc">
		<text>Zawiera zestaw odbijaków do ró¿nych typów broni. Modyfikacja przeznaczona jedynie do broni w uk³adzie bullpup (bezkolbowym). U³atwia czyszczenie broni.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_rpm">
		<text>Tytanowe prêty mechanizmu powrotnego</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_rpm_desc">
		<text>Zawiera zestaw tytanowych prêtów do ró¿nych rodzajów broni. Tytanowe prêty mog¹ wytrzymaæ znacznie wiêksze natê¿enie ognia ni¿ zwyk³e.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_scope_mount">
		<text>Zestaw do monta¿u optycznego</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_scope_mount_desc">
		<text>Zestaw uchwytów do monta¿u optyki do ró¿nych rodzajów broni. Umo¿liwia instalacjê uchwytu do zamocowania lunety optycznej.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_firemode">
		<text>Zestaw mechanizmu spustowego</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_firemode_desc">
		<text>Ten pakiet zawiera zestaw mechanizmów spustowych dla ró¿nych rodzajów broni. Odpowiada za ulepszenie elementów automatyki odpowiednich do ró¿nych trybów ognia.\n \n</text>
	</string>

</string_table>
