<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>

<!-- Miscellaneous gear -->
	<string id="st_psy_helmet_name">
		<text>Naukowy he³m psioniczny (skalibrowany)</text>
	</string>
	<string id="st_psy_helmet_desc">
		<text>He³m psionczny skonstruowany tak, by móc dopasowaæ go pod zwyczajne he³my. Opracowany przez zespó³ naukowców pod kierownictwem prof. Sacharowa w laboratorium mobilnym w Jantarze. Jego nietuzinkowoœæ polega na zastosowaniu energii artefaktów pochodzenia elektrycznego i anten zamocowanych w he³mie w charakterze os³ony.\n \nPo uruchomieniu he³m otacza u¿ytkownika niewidzialnym dla ludzkiego oka polem, dzia³aj¹cym dziêki wysokoenergetycznym cz¹steczkom artefaktu Muszla, których zadaniem jest st³umienie oddzia³ywañ psionicznych. Pozosta³e fale s¹ odbijane przez bardziej konwencjonalny system ochronny wbudowany w sam¹ konstrukcjê he³mu.\n \nNiezwyk³oœæ tego urz¹dzenia le¿y w mo¿liwoœci ochrony u¿ytkownika przed nietypowymi, wp³ywaj¹cymi na rozum czêstotliwoœciami psionicznymi emitowanymi przez anteny systemu Duga znajduj¹ce siê w Strefie Wykluczenia.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bad_psy_helmet_name">
		<text>Naukowy he³m psioniczny (nieskalibrowany)</text>
	</string>
	<string id="st_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Nieskalibrowany he³m psionczny skonstruowany tak, by móc dopasowaæ go pod zwyczajne he³my. Opracowany przez zespó³ naukowców pod kierownictwem prof. Sacharowa w laboratorium mobilnym w Jantarze. Jego nietuzinkowoœæ polega na zastosowaniu energii artefaktów pochodzenia elektrycznego i anten zamocowanych w he³mie w charakterze os³ony.\n \nPo uruchomieniu, he³m otacza u¿ytkownika niewidzialnym dla ludzkiego oka polem, dzia³aj¹cym dziêki wysokoenergetycznym cz¹steczkom artefaktu Muszla, których zadaniem jest st³umienie oddzia³ywañ psionicznych. Pozosta³e fale s¹ odbijane przez bardziej konwencjonalny system ochronny wbudowany w sam¹ konstrukcjê he³mu.\n \nNiezwyk³oœæ tego urz¹dzenia le¿y w mo¿liwoœci ochrony u¿ytkownika przed nietypowymi, wp³ywaj¹cymi na rozum czêstotliwoœciami psionicznymi emitowanymi przez anteny systemu Duga znajduj¹ce siê w Strefie Wykluczenia.</text>
	</string>
	

<!-- Headgear -->
	<string id="st_helm_exo_name">
		<text>Egzohe³m</text>
	</string>
	<string id="st_helm_exo_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten he³m przypomina he³m zwyk³ego egzoszkieletu, ale nieznacznie ró¿ni siê od niego w³aœciwoœciami ochronnymi. Dobra ochrona przed ostrza³em, zarówno z broni du¿ego kalibru, a tak¿e odpornoœci na ró¿nego typu anomalie sprawiaj¹, ¿e egzohe³m jest jednym z najlepszych produktów w swojej kategorii.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle">
		<text>He³m Sfera M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_dolg">
		<text>He³m Sfera M12 Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_freedom">
		<text>He³m Sfera M12 Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Aluminiowo-tytanowy he³m w materia³owym kamufla¿u. Posiada kieszenie, które mo¿na wype³niæ dodatkowymi p³ytkami kuloodpornymi. Projekt wykonany na zamówienie, przypuszczalnie nigdy nie wszed³ do masowej produkcji. Tego he³mu zazwyczaj u¿ywaj¹ wojskowi stalkerzy i ¿o³nierze Specnazu, najczêœciej ³¹cz¹c je z kombinezonami opancerzonymi serii PSZ.\n \nSfera M12 to jeden z najlepszych he³mów bojowych dostepnych w Zonie. Poszukuj¹ ich rozs¹dni stalkerzy, którzy spodziewaj¹ siê wziêcia udzia³u w powa¿nej strzelaninie.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>He³m stalowy z odzysku</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Beznadziejnie przestarza³y stalowy he³m z przy³bic¹ do os³ony oczu i niczym wiêcej. Nie chroni przed anomaliami czy promieniowaniem, jednak skutecznie os³ania g³owê, odbijaj¹c wiêkszoœæ pocisków. Nigdy nie by³ powszechnie u¿ywany w Zonie, pomijaj¹c krótkie epizody potyczek miêdzy frakcyjnych.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective">
		<text>He³m ekranuj¹cy SSP-99</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Niekomfortowa w u¿ytkowaniu, ale solidnie wykonana os³ona g³owy produkowana przez ten sam instytut badawczy, który odpowiedzialny jest za stworzenie kombinezonu SEVA. Jest hermetyczny i umo¿liwia ca³kowit¹ izolacjê od anomalnych czynników œrodowiskowych.\n \nNajczêœciej u¿ywany w po³¹czeniu z kombinezonami wojskowymi w czasie prowadzenia operacji w obszarach o du¿ej aktywnoœci anomalnej.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Maska przeciwgazowa PBF</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_freedom">
		<text>Maska przeciwgazowa PBF Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_dolg">
		<text>Maska przeciwgazowa PBF Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Maska SzMB uzupe³niona zewnêtrznymi filtrami 40mm dla zwiêkszenia funkcjonalnoœci. Co ciekawe, wewnêtrzne poch³aniacze nigdy nie by³y usystematyzowane, wiêc ka¿da maska odrobinê ró¿ni siê wag¹ i posiadan¹ ochron¹ radiologiczn¹.\n \nMaski tego typu oferuj¹ doœæ dobr¹ ochronê w strefach podwy¿szonego promieniowania, ale kompletnie nie nadaj¹ siê do stosowania w œrodowiskach toksycznych i nie s¹ odporne na uderzenia. W takich warunkach ulegaj¹ szybkiemu zniszczeniu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_resp">
		<text>Pó³maska przeciwgazowa</text>
	</string>
	<string id="st_helm_resp_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Najprostsza forma maski przeciwgazowej z plastiku i gumy, u¿ywana do ochrony dróg oddechowych przed wdychaniem szkodliwych py³ów, dymu, oparów i gazów. Najczêœciej korzystaj¹ z niej nowicjusze, ale nosiæ j¹ zdarza siê równie¿ weteranom ka¿dej z frakcji ze wzglêdu na niewielk¹ wagê i rozs¹dn¹ ochronê przed czynnikami œrodowiskowymi. Nie zapewnia jednak prawie ¿adnej ochrony fizycznej i nie spe³nia swojej funkcji w strefach wysokiego promieniowania.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_gp5">
		<text>Maska przeciwgazowa GP-5</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Produkowana w latach 1962-1989 maska GP-5 zosta³a stworzona, by chroniæ naród radziecki w wypadku opadu radioaktywnego. Produkowano j¹ z bia³ej i czarnej gumy, a wizjery montowane by³y za pomoc¹ zacisków. Co ciekawe, filtry albo zosta³y odnowione z wielk¹ pieczo³owitoœci¹, albo wymieniono je na ca³kiem nowe.\n \nW porównaniu do innych masek w tej klasie cenowej i o takiej dostêpnoœci - jak choæby do maski PBF - ten model zapewnia bardzo dobr¹ ochronê przed promieniowaniem, ale ca³kowicie nie nadaje siê do pracy w œrodowiskach toksycznych.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_bandana">
		<text>Bandana</text>
	</string>
	<string id="st_helm_bandana_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Najzwyklejsza bawe³niana bandana. Zwykle noszona przez poborowych, oddzia³y wsparcia i zaopatrzeniowców. Choæ zazwyczaj nosi siê j¹ na g³owie, ¿o³nierze czêsto owijaj¹ bandany wokó³ nosa i ust, ¿eby choæ w ma³ym stopniu ograniczyæ wdychanie cz¹stek toksycznych i radioaktywnych.\n \nNie jest zbyt skuteczna, ale lepsze to ni¿ nic. Nale¿y pamiêtaæ o tym, ¿eby czêsto j¹ wymieniaæ!\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_rp_bala">
		<text>Kominiarka</text>
	</string>
	<string id="st_helm_rp_bala_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Typowa czarna, bawe³niana kominiarka. Zabezpiecza twarz przed zimnem, zw³aszcza na mroŸnych stepach wschodniej Europy. Materia³ zatrzymuje niewielk¹ czêœæ radioaktywnych cz¹steczek z powietrza, ale przez zbieraj¹c¹ siê wilgoæ musi byæ czêsto wymieniana.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_cloth_mask">
		<text>Maska p³ócienna</text>
	</string>
	<string id="st_helm_cloth_mask_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Zwyk³y kawa³ek tkaniny pe³ni¹cy funkcjê maski przeciwpy³owej. Czêsto u¿ywana przez stalkerów do ochrony przed py³em radioaktywnym. Noszona niezale¿nie od pory, warunków i obszaru jako swego rodzaju œrodek zapobiegawczy.\n \nMaski nale¿y regularnie wymieniaæ - po wch³oniêciu okreœlonej iloœci promieniowania staj¹ siê zagro¿eniem dla u¿ytkownika!\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Maska przeciwgazowa M40</text>
	</string>
	<string id="st_helm_m40_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten model maski wyposa¿ony jest w wielowarstwowy, standardowy poch³aniacz œrednicy 40 mm umieszczony po lewej stronie. Zapewnia ochronê przed promieniowaniem i toksynami przez d³ugi czas, nawet po uszkodzeniu. Maska M40 produkowana jest dla Si³ Zbrojnych USA, znajduje te¿ zastosowanie wœród najemników.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_metro">
		<text>He³m "Apokalipsa"</text>
	</string>
	<string id="st_helm_metro_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Wed³ug plotek takie he³my tworzone by³y przez cz³onków nieistniej¹cej ju¿ frakcji znanej jako Dzieñ S¹du. "Apokalipsa" sk³ada siê z czeskiej maski przeciwgazowej M10 wzmocnionej ciê¿kimi p³ytami przeciwpancernymi.\n \nChocia¿ dla wielu he³m jest zbyt ciê¿ki i nieporêczny, zapewnia dobr¹ ochronê tak przed toksynami i promieniowaniem, jak i przed czynnikami fizycznymi. Po zabójstwie przywódców Dnia S¹du przez stalkera zwanego Duchem, ich he³my stopniowo trafia³y w rêce najbogatszych bywalców Zony, g³ównie za pomoc¹ œmia³ków penetruj¹cych tajemnicze laboratoria rozsiane po ca³ym jej obszarze.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic">
		<text>He³m Sfera 08</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Nowoczesny, wysokiej jakoœci he³m zachodniej produkcji z wbudowanym systemem filtracji powietrza. Dziêki warstwom kevlaru i dodatkowym p³ytkom pancerza chroni g³owê u¿ytkownika przed obra¿eniami fizycznymi. Z racji tego, ¿e wykonano go wy³¹cznie z kompozytów, nie przewodzi pr¹du, chroni¹c przez to w³aœciciela przed pora¿eniem.\n \nNajczêœciej korzystaj¹ z nich operatorzy Specnazu, zwykle w po³¹czeniu z kombinezonami opancerzonymi serii PS5.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="helm_spartan">
		<text>He³m Cz-M10 Spartan</text>
	</string>
	<string id="helm_spartan_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]He³m sprowadzany na zlecenie najbardziej wp³ywowych stalkerów. Stanowi³ bazê dla he³mów "Apokalipsa" tworzonych przez cz³onków frakcji Dzieñ S¹du. W porównaniu do ich samoróbek, oryginalny czeski M10 jest lekki i wbrew pozorom zapewnia lepsz¹ ochronê. Jakoœci¹ wykonania mo¿e konkurowaæ ze wspó³czesnymi he³mami bojowymi "Sfera", ale w przeciwieñstwie do nich, zapewnia te¿ ochronê przed anomaliami.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_battle">
		<text>Duty Sphere M12</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_battle_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. One of two versions of Sphere M12 used by Duty. This one is more commonly used and improves upon original M12 in terms of physical and psy protection, at cost of slightly increased weight and worse resistance to elements. It is supposed to be worn with PSZ-9d armored suit, same as original M12 is worn with the Bulat.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_battle_redline">
		<text>Duty Sphere M12 "Red Line"</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_battle_redline_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Of two versions of Duty's Sphere M12, this one is more technologically advanced, and therefore both more protective and lighter. Same as the PSZ-9d "Red Line", this tactical headset is only given to most well-known soldiers of Duty, who achieved great things for their faction. This helmet is not only a masterpiece of combat design, but also a sign of great honor and high position within Duty's ranks. \n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_vintage">
		<text>PSM-4 combat helmet</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_vintage_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. PSM-4 is a heavy and bulky, but very durable combat helmet. It has an integrated, tough gas mask reinforced with a number of metal parts and fit for popular EO-19 filters. It also has a class IIIA anti-ballistic visor. The helmet is very heavy due to its mostly metal construction and very slight use of modern synthetic materials. It is very uncomfortable, but thanks to its thickness it is not only very physically resistant, but also capable of shielding the wearer from a considerable amount of external psy influence. It should be noted, that this thickness, compared with mostly meatl build, make the inside of helmet heat up really quickly, possibly posing a threat to the wearer. It is therefore highly adviced to take the helmet off when in close proximity of thermal anomalies. Even though the PSM-4 cannot be count among more optimal helmets, it is still used by some Duty soldiers who require solid protection, but lack the money to afford high-end gear. There also are some old military equipment enthusiasts, who wear the PSM-4 just for its characteristic, vintage look. \n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ach7">
		<text>He³m ACH-7</text>
	</string>
	<string id="helm_ach7_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]ACH-7 (ang. Advanced Compound Headgear, 7 Parts - Zaawansowany He³m Sk³adany, siedmioczêœciowy) to bardziej nowoczesna wersja bojowego he³mu stalowego. Zapewnia nieznacznie wiêksz¹ ochronê przed od³amkami. Co ciekawe, dobrze rozprasza fale psioniczne i robi to niewielkim kosztem.\n \nBrak systemu filtruj¹cego powietrze sprawia, ¿e generalnie nie jest najlepszym wyborem, jeœli chodzi o Zonê. Zazwyczaj takie he³my kupuj¹ nowicjusze gotowi pchaæ siê w anomalie psioniczne na wczesnym etapie stalkerskiej kariery.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ach7ex">
		<text>He³m ACH-7EX</text>
	</string>
	<string id="helm_ach7ex_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]ACH-7EX to wzmocniona (ang. EXtended) wersja he³mu ACH-7. Dodanie systemu filtracji powietrza sprawi³o, ¿e model EX ma o wiele lepsze w³aœciwoœci od swojego poprzednika.\n \nZapewnia ochronê porównywaln¹ do masek GP-5 i PBF, ale ze wzglêdu na budowê, posiada te¿ dosyæ du¿¹ odpornoœæ na czynniki fizyczne. Dziêki temu stanowi dobr¹, uniwersaln¹ ochronê g³owy za rozs¹dn¹ cenê.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_eo21">
		<text>EO-21 PBFM gas mask</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Even further modernized version of EO-20 PBF gas mask, designed by Stalker craftsmen. It is both more protective and resistant, and it uses filters that are slightly lighter and guarantee a bit better protection from irradiated particles and toxins. Its visor is wider and more impact-resistant; the apparatus was also made less susceptible to any sources of physical damage.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_eo21_red">
		<text>EO-21 PBFM Krasnyy</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_eo21_red_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. EO-21 PBFM gas mask modified by Duty for enhanced physical protection. It is at the point of highest, most optimal and budget-friendly defence/weight ratio. This is the Krasnyy series model, designed for use with the modified PS5-2M; regular verison of this mask used by Duty is simply an original EO-21 with red filters.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_eo21sawnoff">
		<text>EO-21 PBFL gas mask</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21sawnoff_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. The most compact, lightest gas mask in the Zone. It is commonly known as the "sawn-off EO-21", as it looks like if someone took the original mask and cut off its upper half. In thruth, this mask was designed this way and is meant for use in less contaminated areas. Its main goal, aside of protection of course, is to make using it as comfortable as possible. It can be used both by itself or with an oxygen tank, which can be attached by a pipe to a socket present on the left side of the mask, just above one of its filters. It uses the exact same filter type as full sized EO-21.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_eo21sawnoff">
		<text>Duty EO-21 PBFL</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_eo21sawnoff_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Compact version of EO-21 gas mask used by low-ranking Duty members in the least contaminated areas of the Zone. Compared to its original version, the mask was made just slightly more resistant, optimizing it for combat performance to minimize the risk of any heavy damage. Even though it still doesn't stand much of a chance against pistol bullets, it won't crack after recieving a strong punch, and will save the wearer's teeth as well.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_gp5">
		<text>GP-5 gas mask</text>
	</string>
	<string id="helm_gp5_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] DUPLICATE. REMOVED FROM GAME. Originally manufactured from 1962 to 1989, the GP-5 gas mask was built with the intention to protect the Soviet people from radioactive fallout. It is a helmet-mask made of white and black rubber, with the lenses held in place by a crimping rim. The filters, however, have been restored or replaced with a great deal of care. Compared to gas mask kits of similar price and availablity, such as the PBF, this reconditioned respiratory device boasts greater protection against radiation, but an even greater failure rate in toxic environments.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ppm88">
		<text>Maska przeciwgazowa PPM-88</text>
	</string>
	<string id="helm_ppm88_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Rosyjska maska przeciwgazowa opracowana na wypadek zagro¿enia broni¹ masowego ra¿enia. W Zonie uwa¿ana za nastêpcê GP-5. Obie maski cechuj¹ siê podobnymi w³aœciwoœciami ochronnymi, ale PPM-88 zapewnia lepsz¹ ochronê przed promieniowaniem i toksycznymi chemikaliami.\n \nDobry wybór dla wiêkszoœci stalkerów, g³ównie dla tych staraj¹cych siê unikaæ walk, strzelanin i innych tego typu g³upot.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_m50">
		<text>Maska przeciwgazowa M50z</text>
	</string>
	<string id="helm_m50_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Standardowa maska M50 z poprawkami pod k¹tem u¿ywania jej w Zonie. Mimo, ¿e niektóre w³aœciwoœci zosta³y nieznacznie pogorszone, maska zapewnia du¿o lepsz¹ ochronê przed promieniowaniem i falami psionicznymi.\n \nUwa¿a siê j¹ za kolejn¹ wersjê maski M40, mimo ¿e M50z kupowane s¹ przez prywatne agencje militarne dla przebywaj¹cych w Zonie najemników.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ranger">
		<text>Maska przeciwgazowa GP-10z</text>
	</string>
	<string id="helm_ranger_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Wzmocniona maska typu GP-10 zaprojektowana tak, by zwiêkszaæ odpornoœæ na ataki kontrolerów i poltergeistów. Nie testowano jej zbyt dobrze pod tym k¹tem, ale wielu stalkerów mia³o okazjê siê przekonaæ, ¿e doskonale chroni przed wp³ywem fal psionicznych, wysokiej temperatury i od³amków.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_tactic_red">
		<text>Duty Sphere 08 Krasnyy</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Sphere 08 headgear set modified and used by Duty, usually paired with their version of Berill armored suit. Same as the rest of Duty's Krasnyy series gear, this helmet is supposed to serve as a combat gear protecting from both human and mutant threat; it is therefore even more vulnerable to environmental threats than the original, but in turn provides more physical and psy protection. \n \n
		</text>
	</string>


<!-- Novice outfits -->
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Lekki p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ciep³y, skórzany anorak narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty trekkingowe.\n \nStrój wybierany przez niedoœwiadczonych stalkerów. Weterani jednak uwa¿aj¹, ¿e ubieranie siê w ten sposób jest równoznaczne z hasaniem po Zonie ca³kiem nago.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_camo_name">
		<text>P³aszcz zapalonego militarysty</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_camo_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ciep³y, skórzany anorak narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty trekkingowe.\n \nWczeœniej w posiadaniu typowego mi³oœnika militariów. Mimo u¿ycia wzoru maskuj¹cego i systemu równomiernie rozk³adaj¹cego ciê¿ar, strój wci¹¿ nie jest adekwatny do trudnych warunków Zony.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_tourist_name">
		<text>P³aszcz turysty</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_tourist_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ciep³y, skórzany anorak narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty trekkingowe.\n \nWygl¹da na to, ¿e poprzedni w³aœciciel by³ mi³oœnikiem d³ugich, pieszych wêdrówek. Rozs¹dny wybór materia³ów i stela¿ rozk³adaj¹cy ciê¿ar sprawi³y, ¿e jest bardziej u¿yteczny ni¿ wiêkszoœæ skórzanych p³aszczy, ale wci¹¿ nie nadaje siê do niczego poza dyskretnym szwendaniem siê po Pograniczu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="csky_novice_outfit_name">
		<text>Lekki p³aszcz Czystego Nieba</text>
	</string>
	<string id="csky_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ciep³y, niebieski, skórzany anorak narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty trekkingowe.\n \nTakie p³aszcze wykonywane s¹ w doœæ du¿ej liczbie na zamówienie Czystego Nieba. Ich zastosowania ograniczaj¹ siê jednak tylko do najbardziej po³udniowych rubie¿y Zony.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_novice_outfit_name">
		<text>Lekki p³aszcz Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="dolg_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ciemny, skórzany anorak narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty wojskowe.\n \nDawniej u¿ywali ich cz³onkowie Powinnoœci, którzy akurat danego dnia nie mieli s³u¿by. Takie p³aszcze nigdy nie mia³y s³u¿yæ cz³onkom frakcji wykonuj¹cym jakiekolwiek zadania terenowe, jednak¿e desperackie czasy czasem wymagaj¹ tak¿e desperackich metod.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_outfit_name">
		<text>Czarny p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="bandit_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Czarny, skórzany p³aszcz. W Zonie zwykle kojarzony z wszelkiej maœci bandytami i oszustami. Najczêœciej noszone, by zastraszaæ niedoœwiadczonych stalkerów innych frakcji. Zapewniaj¹ odpornoœæ co najwy¿ej na fruwaj¹ce butelki po wódce.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
		<text>P³aszcz z pancerzem</text>
	</string>
	<string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Tego typu p³aszcze pierwszy raz trafi³y do bandytów za poœrednictwem kwatermistrza Morgana - skorumpowanego zaopatrzeniowca Powinnoœci. Oferuj¹ ochronê zbli¿on¹ do standardowego munduru wojskowego, a w Zonie taka ochrona to ¿adna ochrona - zw³aszcza przeciwko wœciek³ym, mœciwym Powinnoœciowcom.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="redline_novice_outfit_name">
		<text>Stylowy p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="redline_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stylowy, jasnoczerwony skórzany anorak narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty trekkingowe.\n \nJu¿ sam kolor powinien byæ wystarczaj¹cym powodem do nie zak³adania tego stroju w Zonie.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_novice_outfit_name">
		<text>Lekki p³aszcz Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Skórzany anorak w barwach maskuj¹cych narzucony na komfortowy golf, wciœniêty w solidne jeansy. Dodatkowo w sk³ad zestawu wchodz¹ buty wojskowe.\n \nTakiego stroju u¿ywaj¹ Wolnoœciowcy, kiedy czuj¹ siê absolutnie bezpiecznie - innymi s³owy, praktycznie nigdy.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Overcoats -->
	<string id="monolith_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki p³aszcz Monolitu</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_freedom_brown_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki p³aszcz Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_dolg_brown_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki p³aszcz Powinnoœci</text>
	</string>
	
	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]D³ugi, gruby skórzany p³aszcz. Oferowane w³aœciwoœci ochronne œciœle zale¿¹ od krawca, który go uszy³, choæ zazwyczaj taki strój jest tylko trochê mniej bezu¿yteczny, ni¿ najzwyklejsza skórzana kurtki. Mimo to wielu nowicjuszy wybiera je ze wzglêdu na szpanerski krój.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki br¹zowy p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]D³ugi, gruby skórzany p³aszcz narzucony na kombinezon naukowy. Mimo, ¿e ktoœ ca³kowicie bez sensu usun¹³ z niego zamkniêty obieg powietrza i kilka innych, przydatnych elementów, wci¹¿ oferuje ochronê zbli¿on¹ do najprostszych, ale bardziej profesjonalnych kombinezonów stalkerskich.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="trenchcoat_green_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki zielony p³aszcz</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_green_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]D³ugi, gruby skórzany p³aszcz narzucony na kombinezon naukowy. Mimo, ¿e ktoœ ca³kowicie bez sensu usun¹³ z niego zamkniêty obieg powietrza i kilka innych, przydatnych elementów, wci¹¿ oferuje ochronê zbli¿on¹ do najprostszych, ale bardziej profesjonalnych kombinezonów stalkerskich.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Ciê¿ki p³aszcz Grzechu</text>
	</string>
	<string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]D³ugi, gruby skórzany p³aszcz narzucony na kombinezon zamordowanego naukowca. Mimo, ¿e ktoœ ca³kowicie bez sensu usun¹³ z niego zamkniêty obieg powietrza i kilka innych, przydatnych elementów, wci¹¿ oferuje ochronê zbli¿on¹ do najprostszych, ale bardziej profesjonalnych kombinezonów stalkerskich.\n \n
		</text>
	</string>
	

<!-- Exploration -->
	<string id="travel_outfit_name">
		<text>Kombinezon W³óczêga</text>
	</string>
	<string id="travel_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Wykonano go z materia³ów wysokiej jakoœci i s³u¿y g³ównie do eksploracji - posiada zadziwiaj¹co zadowalaj¹cy system rozk³adania masy i zdecydowanie wystarczaj¹c¹ ochronê przed czynnikami œrodowiskowymi Zony, zw³aszcza zagro¿eniem chemicznym i radiologicznym.\n \nKombinezon ten wybierany jest g³ównie przez poszukiwaczy artefaktów, choæ korzystaj¹ z niego tak¿e niektórzy ³owcy mutantów. Jego najwiêksz¹ wad¹ - oprócz relatywnie wysokiej ceny na tle innych kombinezonów tego typu - jest ca³kowita bezu¿ytecznoœæ, jeœli chodzi o ostrza³ z broni palnej. Ma³o prawdopodobne, ¿e poprzedni w³aœciciel rozsta³ siê z nim dobrowolnie.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="nomad_outfit_name">
		<text>Kombinezon Nomad</text>
	</string>
	<string id="nomad_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Wykonano go z materia³ów wysokiej jakoœci. Jest zaskakuj¹co lekki i komfortowy, a przy tym zapewnia znacznie wiêksz¹ ochronê, ni¿ reszta kombinezonów stalkerskich.\n \nWydaje siê oczywiste, ¿e ktokolwiek stworzy³ ten strój, zna³ Zonê jak w³asn¹ kieszeñ i poœwiêci³ mnóstwo uwagi swojemu dzie³u - czego na pewno nie mo¿na powiedzieæ o ostatnim w³aœcicielu. Tak, czy inaczej najlepszym wyznacznikiem jakoœci Nomada jest jego cena.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="antirad_outfit_name">
		<text>Kombinezon GP-5MvC Antyrad</text>
	</string>
	<string id="antirad_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon GP-5 Antyrad zosta³ opracowany jeszcze przed odkryciem Mózgozwêglacza. Nosili go pionierzy, którzy jako pierwsi dostarczyli informacji o niezwykle silnym polu psionicznym na pó³noc od Magazynów Wojskowych.\n \nStrój opracowali stali bywalcy Stu Radów z osobist¹ pomoc¹ Barmana, który finansowa³ projekt - dziêki czemu dorobi³ siê póŸniej niema³ej fortuny na ich sprzeda¿y. Od tamtej pory kombinezon wiele razy modyfikowano, ale jego podstawa (oparta o kombinezon Œwit) pozosta³a taka sama.\n \nW obecnej, zmodernizowanej wersji (ozn. GP-5M) g³ówne i najbardziej charakterystyczne elementy - w³¹czaj¹c nas¹czane chemikaliami tkaniny i czêœci gumowe, tak samo z reszt¹, jak du¿¹ iloœæ kieszeni - wci¹¿ pochodz¹ z kombinezonu Œwit. Leciwa, choæ wci¹¿ popularna i niezawodna maska przeciwgazowa GP-5 zosta³a na sta³e po³¹czona z butlami z tlenem umieszczonymi na plecach.\n \nG³ównym celem Antyradu by³o uzyskanie wiêkszej ochrony przed wp³ywem promieniowania, ni¿ w przypadku klasycznego Œwitu, dziêki czemu wyprawy na pó³noc sta³yby siê mniej niebezpieczne.\n \nChoæ niektórzy nazywaj¹ go SEV¥ dla ubogich, Antyrad nawet nie zbli¿a siê do jej charakterystyk wzglêdem ochrony przed anomaliami. Przeznaczeniem kombinezonu jest mo¿liwoœæ bezpiecznego przebywania w obszarach o wysokim poziomie promieniowania, ale nie nadaje siê on do wkraczania w du¿e pola anomalii.\n \nWersja C kombinezonu dodatkowo posiada barwy maskuj¹ce w ró¿nych odcieniach zieleni, pozwalaj¹c u¿ytkownikowi na ³atwiejsze ukrycie siê wœród gêstej roœlinnoœci.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="hybrid_outfit_name">
		<text>Hybrydowy kombinezon pancerny</text>
	</string>
	<string id="hybrid_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon opracowany przez jeden z kijowskich instytutów badawczych do ochrony badaczy w Zonie. Stalkerzy przezywaj¹ go czêsto "brzydkim kacz¹tkiem".\n \nWydaje siê oczywistym, ¿e wytwarzano go po kosztach - instalacja os³on balistycznych os³abi³a w³aœciwoœci ochronne przed anomaliami, a mimo to kombinezon zapewnia mniejsz¹ odpornoœæ w walce, ni¿ kamizelka kuloodporna Beryl.\n \nPrawdopodobnie z tego powodu nie otrzyma³y one zezwolenia ukraiñskiego rz¹du. Mimo tego, kilka egzemplarzy w jakiœ sposób dotar³o do Zony.\n \nCzêsty wybór stalkerów szukaj¹cych przyzwoitej ochrony, a nie mog¹cych pozwoliæ sobie na coœ lepszego.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="wastelander_outfit_name">
		<text>Kombinezon Pustelnik</text>
	</string>
	<string id="wastelander_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Wykonano go z materia³ów wysokiej jakoœci, ponadto posiada zintegrowan¹ maskê przeciwgazow¹ czeskiej produkcji M10.\n \nCharakterystyk¹ porównywalny do innych produkowanych w Zonie kombinezonów, aczkolwiek wielu stalkerów zniechêca siê do niego przez zamontowan¹ na sta³e maskê, przez któr¹ strój traci na uniwersalnoœci.\n \n
		</text>
	</string>

<!-- CS outfits -->
	<string id="csky_light_novice_outfit_name">
		<text>Kombinezon CS-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Lekki kombinezon u¿ywany przez najni¿szych rang¹ badaczy Czystego Nieba. Jest dostosowany do warunków panuj¹cych na Bagnach, ale nie zapewnia nale¿ytej ochrony przed promieniowaniem i ostrza³em z broni palnej.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Kombinezon CS-2a</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Niebieski kombinezon przeznaczony do prowadzenia raczej krótkich badañ terenowych w strefach o niskiej aktywnoœci anomalnej. Nie zapewnia ochrony przed ostrza³em, ale w ostatecznoœci jest pod tym k¹tem bardziej wytrzyma³y ni¿ CS-1.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="csky_medium_outfit_name">
		<text>Kombinezon CS-3a</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ciê¿ki, ale mimo to bardzo wygodny kombinezon u¿ywany przez cz³onków Czystego Nieba. Zapewnia dobr¹ ochronê, zw³aszcza w trakcie walki. Niestety, pancerz dobrze przewodzi pr¹d elektryczny i jest podatny na korozje.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Kombinezon CS-3b</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kiedyœ stanowi³ standardowy strój oddzia³ów szturmowych Czystego Nieba. Po klêsce frakcji w bitwie o Elektrowniê w 2011 roku sta³ siê namacalnym dowodem tego, ¿e nawet doskona³e opancerzenie nie gwarantuje pe³nego bezpieczeñstwa daleko za Kordonem.\n \nKombinezon jest w stanie zatrzymaæ pociski pistoletowe, a przy tym zapewnia dobr¹ ochronê przed anomaliami.\n \n
		</text>
	</string>
	

<!-- NBC outfits -->
	<string id="nbc_outfit_name">
		<text>Kombinezon NBC</text>
	</string>
	<string id="nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Bud¿etowy kombinezon NBC (brytyjski skrót oznaczaj¹cy broñ masowego ra¿enia, jego rozwiniêciem jest "Nuclear, Biological, Chemical"; w Polsce wyra¿ony oznaczeniem ABC) z kevlarow¹ kamizelk¹. Odzie¿ ochronna tego typu produkowana jest na ca³ym œwiecie i przeznaczona jest dla wojsk i s³u¿b porz¹dkowych jako ochrona osobista w czasie klêsk i katastrof.\n \nKombinezon w standardzie wyposa¿ony jest w maskê przeciwgazow¹ GP-5 po³¹czon¹ wê¿em z nowoczesnym filtropoch³aniaczem. Chocia¿ nie zosta³y opracowane stricte z myœl¹ o Zonie, korzystaj¹ z nich stalkerzy, którym zale¿y na wydajnym systemie roz³o¿enia ciê¿aru. Ogólna odpornoœæ zapewniana przez NBC porównywalna jest do œredniej klasy kombinezonów stalkerskich.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_nbc_outfit_name">
		<text>Czarnobylski kombinezon NBC</text>
	</string>
	<string id="monolith_nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Doœæ wiekowy kombinezon NBC z kevlarow¹ kamizelk¹, obecnie najczêœciej kojarzony z fanatykami broni¹cymi dostêpu do centrum Zony przed innymi stalkerami. Posiada odnowion¹, zintegrowan¹ maskê przeciwgazow¹ GP-5.\n \nTych kombinezonów u¿ywa³ personel wojskowy po katastrofie z 1986 roku w celu przyspieszenia likwidacji skutków awarii. Ju¿ na pierwszy rzut oka widaæ odciœniête na nich piêtno czasu i znaczny stopieñ zu¿ycia. Jakim sposobem tak wiele kombinezonów uchowa³o siê do dziœ i w jaki sposób Monolit wszed³ w ich posiadanie, pozostaje tajemnic¹.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_nbc_outfit_name">
		<text>Kombinezon NBC CS-3</text>
	</string>
	<string id="cs_nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon NBC z kevlarow¹ kamizelk¹, niedawno odnawiany i modyfikowany przez cz³onków Czystego Nieba. Odzie¿ ochronna tego typu produkowana jest na ca³ym œwiecie i przeznaczona jest dla wojsk i s³u¿b porz¹dkowych jako ochrona osobista w czasie klêsk i katastrof.\n \nKombinezon w standardzie wyposa¿ony jest w maskê przeciwgazow¹ GP-5 po³¹czon¹ wê¿em z nowoczesnym filtropoch³aniaczem. Ka¿dy kombinezon NBC trafiaj¹cy w rêce Czystego Nieba przechodzi kontrolê jakoœci u Nowikowa, który sprawdza, czy strój zapewnia wystarczaj¹c¹ ochronê w trudnych warunkach Zony.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="nbc_merc_outfit_name">
		<text>Kombinezon NBC Najemników</text>
	</string>
	<string id="nbc_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon NBC z kevlarow¹ kamizelk¹, g³ównie u¿ywany przez oszczêdnych najemników. Odzie¿ ochronna tego typu produkowana jest na ca³ym œwiecie i przeznaczona jest dla wojsk i s³u¿b porz¹dkowych jako ochrona osobista w czasie klêsk i katastrof.\n \nKombinezon w standardzie wyposa¿ony jest w maskê przeciwgazow¹ GP-5 po³¹czon¹ wê¿em z nowoczesnym filtropoch³aniaczem. Chocia¿ nie zosta³y opracowane stricte z myœl¹ o Zonie, korzystaj¹ z nich stalkerzy, którym zale¿y na wydajnym systemie roz³o¿enia ciê¿aru.\n \nTen egzemplarz dodatkowo zapewnia ochronê œrodowiskow¹ porównywaln¹ do wiêkszoœci kombinezonów wytwarzanych lokalnie.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="nbc_freedom_outfit_name">
		<text>Stra¿nik Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="nbc_freedom_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon powsta³ dziêki zdolnemu rzemieœlnikowi Wolnoœci. Oparty jest o standardowy kombinezon NBC u¿ywany przez neutralnych stalkerów. Choæ w niektórych warunkach nie oferuje takiej ochrony, jak klasyczny NBC, frakcji uda³o siê znacznie poprawiæ odpornoœæ na chemikalia.\n \nTen kombinezon jest jednym z najczêstszych wyborów poœród cz³onków Wolnoœci, chc¹cych eksplorowaæ niezliczone ruiny Zony, bez obaw co do zagro¿enia chemicznego i wysokiego promieniowania. Posiada zintegrowan¹ maskê przeciwgazow¹ GP-5 i wydajny stela¿ rozk³adaj¹cy ciê¿ar.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="nbc_dolg_outfit_name">
		<text>Kombinezon NBC PS5-Md</text>
	</string>
	<string id="nbc_dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]£owcy artefaktów stanowi¹ niewielki u³amek wszystkich cz³onków Powinnoœci, a mimo to zaprojektowano dla nich ten - oparty o standardy NBC - kombinezon. Powsta³ g³ównie po to, by u³atwiæ im ¿ycie i pomóc wywi¹zaæ siê im z obowi¹zków wobec Ekologów.\n \nW porównaniu do standardowego PS5-M ten strój posiada zintegrowan¹ maskê przeciwgazow¹ GP-5, uchwyty na pasie s³u¿¹ce przenoszeniu aplikatorów artefaktów i wydajny stela¿ rozk³adaj¹cy ciê¿ar, wspieraj¹cy przenoszenie przepisowego wyposa¿enia.\n \nNie jest najlepszym kombinezonem w swojej klasie. Wy¿si rang¹ cz³onkowie frakcji zwykle otrzymuj¹ coœ bardziej solidnego.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_nbc_outfit_name">
		<text>Zdobyczny kombinezon NBC</text>
	</string>
	<string id="bandit_nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon NBC z kevlarow¹ kamizelk¹. Dobrze izoluje mimo, ¿e nie jest w najlepszym stanie. Zanim trafi³ w rêce Bandytów, prawdopodobnie musia³ zostaæ zmontowany na nowo z ga³ganów pozosta³ych po brutalnie zamordowanym stalkerze.\n \nKombinezon w standardzie wyposa¿ony jest w maskê przeciwgazow¹ GP-5 po³¹czon¹ wê¿em z nowoczesnym filtropoch³aniaczem. Choæ nie zosta³ odnowiony tak, by sprostaæ warunkom Zony, jest doœæ popularny wœród wata¿ków, którym zale¿y na rozk³adaj¹cym ciê¿ar stela¿u.\n \n
		</text>
	</string>
	
	
<!-- Assault vest -->
	<string id="light_loner_outfit_name">
		<text>Kombinezon IBA</text>
	</string>
	<string id="light_loner_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stary kombinezon IBA (ang. Interceptor Body Armor) importowany z Zachodu i dostosowany do warunków Zony. Jest dosyæ ciê¿ki, ale zapewnia wystarczaj¹c¹ ochronê przed anomaliami i ma dobre w³aœciwoœci balistyczne.\n \nCzasem korzystaj¹ z nich stalkerzy zaci¹gaj¹cy siê do frakcji celem wsparcia jej w wojnie z innymi ugrupowaniami. Kombinezon w porównaniu do typowych strojów stalkerskich znacznie zwiêksza szanse wyjœcia ca³o z potyczek i strzelanin.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="light_freedom_outfit_name">
		<text>Obroñca Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="light_freedom_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Wed³ug plotek, Wolnoœæ otrzymuje te kombinezony z nieznanych Ÿróde³ zewnêtrznych. Kombinezon oparty jest o nieco przestarza³y system IBA (ang. Interceptor Body Armor) zmodyfikowany tak, by spe³nia³ swoje zadanie w trudnych warunkach Zony.\n \nPosiada dobr¹ ochronê balistyczn¹. U¿ywany jest g³ównie do ochrony oddzia³ów szturmowych atakuj¹cych niezbyt silnie umocnione pozycje wroga.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_voen_outfit_name">
		<text>Wojskowy kombinezon IBA-Z</text>
	</string>
	<string id="light_voen_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon typu IBA-Z ("Z" oznacza w tym przypadku Zonê) nale¿¹cy wczeœniej do wojskowego stalkera. W porównaniu do standardowego modelu, ten jest zdecydowanie wygodniejszy i posiada du¿¹ odpornoœæ na czynniki œrodowiskowe, w tym pola anomalii wszelkiego typu.\n \nKombinezon nie jest przepisowym strojem operatorów Specnazu. Specjalni wojskowi stalkerzy zwykle musz¹ sk³adaæ wnioski o wydanie im IBA-Z we w³asnym zakresie.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_monolit_outfit_name">
		<text>Kombinezon IBA-Z Monolitu</text>
	</string>
	<string id="light_monolit_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon typu IBA-Z ("Z" oznacza w tym przypadku Zonê), który w jakiœ sposób trafi³ w rêce cz³onka Monolitu. W porównaniu do standardowego modelu, ten jest nieco bardziej ergonomiczny i posiada zwiêkszon¹ ochronê przed wp³ywem fal psionicznych.\n \nKombinezony tego typu zwykle trafiaj¹ do fanatyków przez nierozwa¿nych stalkerów próbuj¹cych przedrzeæ siê za Barierê. Tacy zwykle pojawiaj¹ siê w Zonie ponownie dopiero w trakcie inwazji Monolitu na Magazyny Wojskowe.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_dolg_outfit_name">
		<text>Uniwersalna ochrona IBA-Z</text>
	</string>
	<string id="light_dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stary kombinezon IBA (ang. Interceptor Body Armor) importowany z Zachodu i dostosowany do warunków Zony. Niekomfortowy tak w u¿ytkowaniu, jak i w utrzymaniu. Wariant Powinnoœci otrzyma³ ulepszenia zwiêkszaj¹ce odpornoœæ na dzia³anie chemikaliów.\n \nPowinnoœæ raczej nie zamawia tych kombinezonów bezpoœrednio. Bardziej prawdopodobne wydaje siê to, ¿e odnawiaj¹ stroje zdobyte po pokonaniu anarchistów.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="light_merc_outfit_name">
		<text>Kombinezon IBA-Z Najemników</text>
	</string>
	<string id="light_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Dobrze utrzymany kombinezon IBA sprzedany bezpoœrednio najemnikom, prawdopodobnie przez zachodnich dystrybutorów. Kombinezon, choæ nie jest zbyt komfortowy, posiada lepsze w³aœciwoœci ni¿ standardowe modele IBA kr¹¿¹ce po Zonie.\n \nJego przeznaczeniem jest umo¿liwienie najemnikom wype³niania kontraktów polegaj¹cych na przejmowaniu umocnionych pozycji przeciwników.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="light_isg_outfit_name">
		<text>Kombinezon IBA-Z UNISG</text>
	</string>
	<string id="light_isg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Mocny, choæ nieco przestarza³y kombinezon bojowy zmodyfikowany tak, by zapewniaæ u¿ytkownikowi w³aœciw¹ ochronê przed anomaliami.\n \nTen kombinezon stanowi absolutne minimum dla kogoœ, komu kontakt z uzbrojonymi si³ami SBU wydaje siê nieunikniony. Jest te¿ dobrym wyborem dla zwiadowców ONZ, prowadz¹cych operacje obejmuj¹ce eksploracjê tajnych laboratoriów.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Sunrise suits -->
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon Œwit</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Wykonany z podwójnie gumowanej tkaniny ze wstawkami z pleksiglasu oraz kamizelki kuloodpornej, Œwit jest jednym z najstarszych istniej¹cych projektów kombinezonu stalkerskiego.\n \nStanowi ABSOLUTNE MINIMUM, gdy chodzi o ochronê w trakcie powa¿nych wypraw w Zonê. Jest popularny zarówno wœród nowicjuszy, jak i weteranów, g³ównie ze wzglêdu na niski koszt i ogromne mo¿liwoœci dalszej modyfikacji pod konkretnego u¿ytkownika.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_outfit_camo_name">
		<text>"Chameleon" stalker suit</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_camo_description">
		<text>%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. Camouflaged during assembly, this DIY stalker bodysuit is a combination of twin-layered rubberised cloth with Plexiglas lining and built-in body armour. Despite the fact that the body armour is often strained by anything beyond even pistol bullets, the suit enjoys great popularity due to its low cost and modification potential.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_alt_name">
		<text>"Hipster" stalker suit</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_alt_description">
		<text>%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. This DIY stalker bodysuit is a combination of twin-layered rubberised cloth with Plexiglas lining and built-in body armour. Despite the fact that the body armour is often strained by anything beyond even pistol bullets, the suit enjoys great popularity due to its low cost and modification potential.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_drought_outfit_name">
		<text>Kombinezon Suszarka</text>
	</string>
	<string id="stalker_drought_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Na tle innych kombinezonów wyró¿nia siê nieznacznie lepsz¹ ochron¹ balistyczn¹, ale z tego wzglêdu jest zdecydowanie mniej komfortowy w u¿ytkowaniu.\n \nPosiada dodatkowe uchwyty przy pasie, które - choæ teoretycznie przeznaczone na artefakty - zwykle zajête s¹ kamelbakami. Dodatkowy ciê¿ar p³yt pancernych i zwi¹zana z nim trudnoœæ w poruszaniu siê sprawi³y, ¿e stalkerzy przezywaj¹ te kombinezony "Suszarkami" ze wzglêdu na wynikaj¹ce z ich u¿ytkowania szybie odwadnianie organizmu. Popularnoœci¹ dorównuje klasycznemu Œwitowi, g³ównie przez niski koszt i ogromne mo¿liwoœci dalszej modyfikacji pod konkretnego u¿ytkownika.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_predator_outfit_name">
		<text>Kombinezon Drapie¿nik</text>
	</string>
	<string id="stalker_predator_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Zasadniczo jest to Suszarka po gruntownej modernizacji.\n \nDrapie¿nik oferuje podobn¹ ochronê przed ostrza³em, ale jest du¿o bardziej komfortowy. Z tego powodu ceni¹ go stalkerzy potrzebuj¹cy nieco wiêkszej odpornoœci balistycznej i o wiele wiêkszej mobilnoœci od tych, które zapewniaj¹ typowe kombinezony. Jak wiêkszoœæ strojów tego typu, popularny jest zarówno wœród ¿ó³todziobów, jak i starych wygów dziêki niewielkiej cenie i ogromnym mo¿liwoœciom dalszej modyfikacji pod konkretnego u¿ytkownika.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_autumn_outfit_name">
		<text>Kombinezon Jesieñ</text>
	</string>
	<string id="stalker_autumn_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Ten strój jest ulubieñcem niedoœwiadczonych poszukiwaczy artefaktów i ³owców g³ów, jako ¿e pozwala wzglêdnie bezpiecznie przechodziæ - lub ukrywaæ siê - przez pola anomalii chemicznych. Zapewnia znacznie wiêksz¹ ochronê przed toksynami, ni¿ typowy kombinezon stalkerski.\n \nPoza tym jest doœæ wygodny i to mimo zwiêkszonej os³ony balistycznej. Jego cena jest nieznacznie wy¿sza ni¿ standardowego Œwitu. To dobra inwestycja dla tych, którzy próbuj¹ siê dalej rozwijaæ.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_vineleaf_outfit_name">
		<text>"Vineleaf" stalker suit</text>
	</string>
	<string id="stalker_vineleaf_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. A higher quality version of the regular Sunrise bodysuit, made of more resistant and expensive materials. The main build of the suit is pretty much the same as that of basic Sunrise, but the use of higher quality materials lead to increased protective qualities without a significant increase in weight. The suit is also more durable and has a potential for more advanced modifications. The "Vineleaf" version is mainly focused of increasing the wearer's mobility and comfort without reducing its protective qualities. It achieves this goal by the use of a more flexible, thermoactive fabric; the outfit slightly shrinks when exposed to a high heat. Stalkers who just bought the outfit make their way to the nearest thermal anomaly and stand next to it for a while - the outfit then shrinks and fits their body perfectly as a result. Even though it sounds dangeorus, nobody ever reported the suit disturbing their blood flow. This fabric also seems to be a bit more difficult to cut, therefore making the suit grant more protection from attacks of weaker mutants. One last quality of this suit is that its inner layer is treated with a compound which slighlty cools the body, increasing comfort. As its name suggests, "Vineleaf" bears a camouflage in colors similar to that of a vine or ivy leaves. The pattern comprises of large, irregularly shaped spots of lighter and darker shades of the color.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_bear_outfit_name">
		<text>Kombinezon NiedŸwiedŸ</text>
	</string>
	<string id="stalker_bear_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Nieznacznie ciê¿szy od innych tego typu strojów, ale mimo tego niektórzy korzystaj¹ z nich ze wzglêdu na du¿¹ odpornoœæ na ostrza³ i ca³kiem niez³¹ izolacjê przed wysok¹ temperatur¹.\n \nNiestety, izolacji nie wykonano za pomoc¹ specjalistycznych tkanin, a cha³upnicz¹ metod¹ prób i b³êdów. Z tego wzglêdu u¿ytkownik NiedŸwiedzia bêdzie du¿o bardziej nara¿ony na pora¿enie pr¹dem. Z zalet tych kombinezonów korzystaj¹ najczêœciej stalkerzy pracuj¹cy przy Spalaczach w pobli¿u jeziora Jantar.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_salamander_outfit_name">
		<text>Kombinezon Salamandra</text>
	</string>
	<string id="stalker_salamander_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Ten model zosta³ zaprojektowany dla stalkerów, którzy ceni¹ sobie wartoœæ obserwacji i eksploracji.\n \nNie gwarantuje zbyt dobrej ochrony w walce (której mo¿na unikn¹æ), ani przeciw anomaliom (które mo¿na wypatrzyæ i omin¹æ), ale posiada du¿¹ odpornoœæ na promieniowanie. Salamandra stanowi rozs¹dny wybór dla tych, którzy s¹ œwiadomi swojego otoczenia i potrzebuj¹ kombinezonu, który pomo¿e im stawiæ czo³a "niewidzialnemu wrogowi". Co zaskakuj¹ce, jak na kombinezon nazywaj¹cy siê w taki sposób, raczej s³abo radzi sobie z wysok¹ temperatur¹.\n \nTak, jak i wiêkszoœæ kombinezonów stalkerskich, jest stosunkowo niedrogi i ma ogromne mo¿liwoœci dalszej modyfikacji.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_graphite_outfit_name">
		<text>Kombinezon Grafit</text>
	</string>
	<string id="stalker_graphite_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Opracowany niezale¿nie przez kilku optymistów, którym wydawa³o siê, ¿e dadz¹ radê dokonaæ pomiarów burz psionicznych, samemu pozostaj¹c na otwartej przestrzeni.\n \nCo raczej oczywiste, plan ca³kowicie zawiód³, ale pomys³ zosta³ wykorzystany do stworzenia kombinezonu zdolnego os³oniæ uk³ad nerwowy u¿ytkownika. Przez modyfikacje strój sta³ siê podatny na przegrzanie i straci³ odpornoœæ na toksyny.\n \nCzasem starsi stalkerzy wykonuj¹ z pomoc¹ tego kombinezonu nieco zapomniany, ale niegdyœ bardzo popularny ¿art sytuacyjny, w którym to ktoœ rzuca Grafit na ziemiê i udaje, ¿e wcale go tam nie ma.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_tigerstripe_outfit_name">
		<text>Kombinezon Tygrys</text>
	</string>
	<string id="stalker_tigerstripe_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez tutejszych rzemieœlników kombinezon u³atwiaj¹cy przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Jeden z najciê¿szych dostêpnych kombinezonów stalkerskich. Opracowany dla tych, którzy ponad zbieranie artefaktów i patroszenie mutantów ceni¹ zabójstwa na zlecenie i walki miêdzy frakcjami.\n \nW porównaniu do typowego kombinezonu, ten zapewnia nieco lepsz¹ ochronê przed ostrza³em i jest du¿o bardziej odporny na od³amki, ciêcia i uderzenia têpymi narzêdziami. Porównywalny ze strojami stricte bojowymi, ale sporo tañszy i prostszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="ecologist_guard_outfit_name">
		<text>Kombinezon grupy Iskra</text>
	</string>
	<string id="ecologist_guard_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Tego typu kombinezony przeznaczone by³y dla cz³onków naukowo-operacyjnej grupy badawczej Iskra zarz¹dzanej przez prof. Hermanna. Okaza³y siê na tyle skuteczne, ¿e zaczêli ich u¿ywaæ tak¿e inni Ekolodzy dzia³aj¹cy w terenie.\n \nJak na produkt w tej klasie cenowej, zapewnia lepsz¹ ni¿ dobr¹ ochronê przed anomaliami, ale nie radzi sobie z ostrza³em z broni potê¿niejszej, ni¿ pistolety. Wiêkszoœæ pracowników terenowych wymienia je na kombinezony SEVA lub SSP-99M, kiedy tylko stan¹ siê dla nich osi¹galne. Ci z kolei, którzy spodziewaj¹ siê wziêcia udzia³u w strzelaninie raczej zaopatruj¹ siê bojowe kombinezony wojskowe.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon CS-2b</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]W przeciwieñstwie do innych kombinezonów serii CS-1, 2 i 3, ten model opracowano ju¿ po zakoñczonym klêsk¹ szturmie na Elektrowniê w 2011 roku.\n \nPrzez cz³onków frakcji uwa¿any za pierwszego pe³noprawnego nastêpcê kombinezonu CS-1. Nie tylko zapewnia ochronê przed anomaliami, ale posiada te¿ spor¹ odpornoœæ na ostrza³ z broni palnej i inne czynniki fizyczne.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- STS (Special Tactical Suits) -->
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Powiew Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten wygodny kombinezon opracowali technicy Wolnoœci. Tkaniny, z których zosta³ stworzony potraktowano wczeœniej œrodkiem "Horyzont" - p³ynem opracowanym przez Wolnoœæ metod¹ prób i b³êdów, zwiêkszaj¹cym w³aœciwoœci ochronne przeciw anomaliami chemicznymi. Czarny Stalker jeden wie, jakie mog¹ byæ skutki uboczne tego specyfiku.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_outfit_name">
		<text>Kombinezon X-18 Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Tajemniczy strój w barwach Monolitu. Zawiera ochronê œrodowiskow¹ zapewniaj¹c¹ bardzo dobr¹ odpornoœæ na chemikalia i promieniowanie. Do³¹czona kamizelka skutecznie zatrzymuje ostrza³ z pistoletu, jednak os³ona przed anomaliami jest poni¿ej œredniej.\n \nPierwotne przeznaczenie tych kombinezonów pozostaje nieznane. Dwa tuziny nowych kompletów X-18 znaleziono kiedyœ w szafkach pracowniczych w podziemnym laboratorium w Dolinie Mroku. Interesuj¹cy wydaje siê fakt, ¿e stalkerzy, którzy dokonali odkrycia, nied³ugo potem zaginêli w niewyjaœnionych okolicznoœciach - co skutkowa³o pojawieniem siê setek ró¿nych teorii spiskowych, g³oszonych przez cz³onków ró¿nych frakcji. Wielu uwa¿a, ¿e kombinezony X-18 zosta³y opracowane jeszcze przed powstaniem Zony.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_sun_outfit_name">
		<text>Kombinezon taktyczny Zmierzch</text>
	</string>
	<string id="bandit_sun_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Dostosowany przez tutejszych rzemieœlników kombinezon taktyczny, maj¹cy u³atwiæ przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Jego krój sugeruje, ¿e twórcy inspirowali siê kombinezonem STS (Special Tactical Suit), ale ca³oœæ niepokoj¹co przypomina kombinezon X-18 Monolitu, w którym ktoœ poprawi³ izolacjê termiczn¹ i elektryczn¹ kosztem odpornoœci na pozosta³e zagro¿enia.\n \nU¿ywany g³ównie przez bandytów wybijaj¹cych w Dolinie Mroku poltergeisty, które od czasu do czasu wydostaj¹ siê z tamtejszego laboratorium.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_sun_outfit_name">
		<text>Kombinezon taktyczny Brzask</text>
	</string>
	<string id="merc_sun_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Dostosowany przez tutejszych rzemieœlników kombinezon taktyczny, maj¹cy u³atwiæ przetrwanie w trudnych warunkach Zony. Najemnicy wykonuj¹cy kontrakty w Zonie podpatrzyli co nieco od wolnych stalkerów i zaczêli wytwarzaæ kombinezony dla w³asnych celów.\n \nBrzask z wygl¹du przypomina nieco kombinezon X-18 Monolitu - nikt nie ma w¹tpliwoœci, ¿e najemnicy odzyskiwali, co tylko siê da, po doœæ kosztownych potyczkach w Limañsku. Strój jest wykonany solidnie. Wiêkszoœæ ¿o³nierzy korzysta z nich w trakcie operacji przeprowadzanych na po³udnie od Radaru, gdzie sprawdzaj¹ siê wyœmienicie.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_nighthunter_outfit_name">
		<text>Kombinezon STS-N Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_nighthunter_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten dosyæ ciê¿ki kombinezon typu STS (Special Tactical Suit), przez niektórych zwany "Nocnym £owc¹" u¿ywany jest przez najemników w Zonie do przeprowadzania operacji w warunkach nocnych i miejskich.\n \nPod wzgledem konstrukcyjnym i wydajnoœciowym plasuje siê miêdzy typowym pancerzem ¿o³nierza Specnazu a standardowym kombinezonem stalkerskim. Posiada zwiêkszon¹ odpornoœæ na ostrza³ z broni palnej, w zwi¹zku z czym bardziej nadaje siê dla ³owcy g³ów, ni¿ poszukiwacza artefaktów.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_wolven_outfit_name">
		<text>Kombinezon STS-W Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_wolven_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten ca³kiem komfortowy kombinezon typu STS (Special Tactical Suit), przez niektórych zwany "Wilczurem", wykorzystywany jest przez najemników zarówno w czasie ekspedycji eksploracyjnych, jak i operacji prowadzonych z ukrycia.\n \nKombinezon posiada wystarczaj¹c¹, jak na swoj¹ klasê, odpornoœæ na anomalie. Pozwala u¿ytkownikowi na wzglêdnie bezpieczne poruszanie siê przez, lub ukrywanie wewn¹trz pól anomalii.\n \nCa³kiem u¿yteczny dla ³owców artefaktów, ale najemnicy zwykle zak³adaj¹ Wilczury, gdy urz¹dzaj¹ zasadzki na cele, których pokonanie bardziej tradycyjnymi metodami wydaje siê trudne do zrealizowania.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="isg_outfit_name">
		<text>Kombinezon taktyczny UNISG Mk1</text>
	</string>
	<string id="isg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Skonstruowany w oparciu o standardy zachodnich jednostek specjalnych. Tego typu stroje wykorzystywane s¹ przez grupy militarne na ca³ym œwiecie.\n \nDla operatorów UNISG kombinezony Mk1 to absolutne minimum do prowadzenia dzia³añ w Zonie. W porównaniu choæby z kombinezonem typu LC najemników, Mk1 jest zarówno ciê¿szy, jak i s³abszy pod wzglêdem odpornoœci na tutejsze warunki. Mimo to wci¹¿ plasuje siê wy¿ej, ni¿ uniformy poborowych ukraiñskiej armii.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="isg_merc_outfit_name">
		<text>Kombinezon taktyczny UNISG Mk2</text>
	</string>
	<string id="isg_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon Mk2 jest usprawnionym, lepiej dostosowanym do warunków panuj¹cych w Zonie kombinezonem Mk1.\n \nZapewnia dobr¹ ochronê przed anomaliami, ma zwiêkszon¹ odpornoœæ na chemikalia, toksyny i wysok¹ temperaturê. UNISG przeprowadzi³o modernizacje kombinezonów w oparciu o niewielk¹ iloœæ danych uzyskanych dziêki niepowodzeniom operatorów ubranych w stroje Mk1. Mimo tego ich u¿ytkownikom zaleca siê unikanie jakichkolwiek kontaktów z lokalnymi stalkerami, o ile tylko jest to mo¿liwe.\n \n
		</text>
	</string>
	
	
<!-- LCS (Light Combat Suit) -->
	<string id="merc_outfit_name">
		<text>Kombinezon LC najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon typu LCS (ang. Light Combat Suit, Lekki Kombinezon Bojowy) to najbardziej powszechny strój przebywaj¹cych w Zonie najemników. Zosta³ stworzony w oparciu o kombinezony u¿ywane przez jednostki specjalne armii zachodniej Europy.\n \nDziêki specjalnie traktowanym materia³om, pancerz ma wiêksz¹ stabilnoœæ podczas fizycznego przemieszczania siê p³yt. Kombinezon LC nadaje siê do przeprowadzania podstawowych operacji, ale w porównaniu do przepisowego wyposa¿enia ¿o³nierza Specnazu wydaje siê raczej s³aby. Nie by³ projektowany z myœl¹ o zagro¿eniach ze strony anomalii.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="merc_fighter_outfit_name">
		<text>Kombinezon LC-F najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_fighter_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Niektórz najemnicy sarkastycznie nazywaj¹ ten kombinezon "Fajter". De facto jest to modyfikacja standardowego stroju LCS, w której kosztem ogólnej odpornoœci zwiêkszono mobilnoœæ, odpornoœæ na wysok¹ temperaturê i wzmocniono pas na artefakty.\n \nKombinezon nadaje siê do przeprowadzania operacji, które wymagaj¹ szybkoœci, precyzji i dzia³ania w ukryciu. Zwykle korzystaj¹ z nich zwiadowcy i dzia³aj¹cy w pojedynkê zabójcy maj¹cy cele wyznaczone w mniej ska¿onych promieniowaniem czêœciach Zony.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Kradziony kombinezon LC</text>
	</string>
	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Lekki kombinezon bojowy, z niewiadomych przyczyn teraz bêd¹cy w rêkach bandytów. Zosta³ stworzony w oparciu o kombinezony u¿ywane przez jednostki specjalne armii zachodniej Europy.\n \nJak na ironiê, ktoœ, kto dostarczy³ te kombinezony bandytom, sam nieŸle ich obrobi³. Ogólna odpornoœæ oferowana przez te stroje jest, jak na warunki Zony, zatrwa¿aj¹co s³aba - w ¿aden sposób nie dorównuj¹ oryginalnym kombinezonom LCS u¿ywanym przez najemników. Powiedzmy jednak, ¿e wci¹¿ s¹ lepsze, ni¿ szpej, który dostaj¹ ukraiñscy poborowi. Powiedzmy.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="renegademerc_outfit_name">
		<text>Renegacki kombinezon LC</text>
	</string>
	<string id="renegademerc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Lekki kombinezon bojowy, z niewiadomych przyczyn teraz bêd¹cy w rêkach Renegatów. Zosta³ stworzony w oparciu o kombinezony u¿ywane przez jednostki specjalne armii zachodniej Europy.\n \nJest zadziwiaj¹co komfortowy w u¿ytkowaniu i zapewnia bardzo dobr¹ odpornoœæ na ostrza³, rozdarcia i zab³¹kane od³amki, jednak nie chroni przed zagro¿eniami ze strony anomalii i promieniowania.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="merc_sunset_outfit_name">
		<text>Kombinezon LC-Z najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_sunset_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zasadniczo to wci¹¿ podstawowy lekki kombinezon bojowy najemników, zmodyfikowany pod k¹tem zwiêkszenia u¿ytecznoœci w warunkach Zony.\n \nOgólnie, przewy¿sza w³aœciwoœciami standardowy strój LCS. Lepiej spisuje siê w walce, choæ wci¹¿ nie jest najlepszym wyborem, jeœli chodzi o anomalie. Mimo to, najemnicy chêtnie z nich korzystaj¹. Mo¿e byæ te¿ wykorzystany zamiast typowych kombinezonów taktycznych oferowanych przez frakcje.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_scout_outfit_name">
		<text>Kombinezon LC-S najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_scout_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Litera "S" w tym przypadku oznacza "Scout" (ang. Zwiadowca). Ten kombinezon to modyfikacja stroju oznaczonego symbolem LC-F w celu wype³nienia pewnej niszy w jego w³aœciwoœciach.\n \nChoæ jest nieco ciê¿szy i mniej odporny, ni¿ standardowy LC-F, nadal jest bardzo wygodny w u¿ytkowaniu. Przystosowano go do radzenia sobie z warunkami tutejszego œrodowiska, wiêc œwietnie sprawdzi siê jako kombinezon dla najemników, którzy wzglêdnie niskim kosztem chc¹ eksplorowaæ pola anomalii.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="merc_jackal_outfit_name">
		<text>Kombinezon LTS-Sz najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_jackal_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Lekki kombinezon taktyczny, wzorowany na tym, z którego szeœæ lat temu korzysta³ Szakal (st¹d "Sz" w nazwie) - nie¿yj¹cy ju¿ najemnik, którego zadaniem by³o otwarcie laboratorium X-8.\n \nTen strój zapewnia co najwy¿ej wystarczaj¹c¹ odpornoœæ na zagro¿enia Zony, ale jest niezwykle wygodny ze wzglêdu na bardzo dobrze dopasowany stela¿ rozk³adaj¹cy ciê¿ar. Stanowi rozs¹dny wybór dla nieco bardziej doœwiadczonych najemników.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="merc_coyote_outfit_name">
		<text>Kombinezon MTS-K najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_coyote_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Œredni kombinezon taktyczny (MTS, ang. Medium Tactical Suit), nazywany przez niektórych "Kojotem".\n \nJest to rozwojowa wersja kombinezonu LTS-Sz, zapewniaj¹ca du¿o lepsz¹ odpornoœc na czynniki fizyczne i posiadaj¹ca jeszcze bardziej wydajny stela¿ rozk³adaj¹cy ciê¿ar. Oczywiœcie, cena kompletu jest odpowiednio wy¿sza, ale nie przeszkadza to doœwiadczonym najemnikom.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="greh_armored_outfit_name">
		<text>Kombinezon przeciwod³amkowy Irij</text>
	</string>
	<string id="greh_armored_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Komfortowy i ergonomiczny strój, masowo wykorzystywany przez wyznawców Grzechu.\n \nJest to kombinezon œrodowiskowy z dodatkow¹ kamizelk¹ balistyczn¹. Zapewnia wystarczaj¹c¹ odpornoœæ przed anomaliami i dobr¹ przed ostrza³em.\n \nStroje klasy Irij w pe³ni spe³niaj¹ swoj¹ funkcjê wœród i tak niezwykle odpornych na ból wojowników Grzechu.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="greh_armored_camo_outfit_name">
		<text>Kombinezon przeciwod³amkowy Wyraj</text>
	</string>
	<string id="greh_armored_camo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Bardziej zaawansowany wariant standardowego kombinezonu wyznawcy Grzechu. Zwykle oferowany w podziêce najbardziej lojalnym i gorliwym cz³onkom.\n \nW porównaniu do kombinezonu Irij, ten zwiêksza odpornoœæ u¿ytkownika na dzia³anie anomalii i jeszcze bardziej podnoœci w³aœciwoœci balistyczne kamizelki kuloodpornej.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_voin_outfit_name">
		<text>Kombinezon PS6-W Wojownik</text>
	</string>
	<string id="dolg_voin_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Wspó³czesny, ulepszony wariant uniwersalnego kombinezonu PS5-M. Jest bardziej odporny na wszystkie zagro¿enia Zony, a przy tym nieco bardziej komfortowy, ni¿ wiêkszoœæ strojów Powinnoœci.\n \nPierwotnie mia³ ca³kowicie zast¹piæ kombinezony typu PS5-M, jednak koszt jego produkcji okaza³ siê zbyt wysoki, zw³aszcza w okresie, gdy frakcja zaczê³a traciæ swoje wp³ywy.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="isg_lcs_outfit_name">
		<text>Lekki kombinezon bojowy UNISG LC</text>
	</string>
	<string id="isg_lcs_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Standardowy kombinezon typu LCS (ang. Light Combat Suit), dostosowany do potrzeb jednostek UNISG. Zosta³ stworzony w oparciu o kombinezony u¿ywane przez jednostki specjalne armii zachodniej Europy.\n \nW porównaniu z wariantem u¿ywanem przez najemników, ten zapewnia lepsz¹ odpornoœæ przed anomaliami, ale ma gorsze w³aœciwoœci balistyczne. Posiada zintegrowany pancerz i mo¿liwoœæ modu³owej instalacji dodatkowych p³yt przeciwpancernych, ale mimo tego w Zonie nadaje siê tylko do przeprowadzania najbardziej podstawowych operacji.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="isg_lcs_camo_outfit_name">
		<text>Lekki kombinezon bojowy UNISG LC-C</text>
	</string>
	<string id="isg_lcs_camo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zmodyfikowany kombinezon typu LCS (ang. Light Combat Suit), dostosowany do potrzeb bojowych jednostek UNISG. Zosta³ stworzony w oparciu o kombinezony u¿ywane przez jednostki specjalne armii zachodniej Europy.\n \nPomijaj¹c nisk¹ wagê i komfort u¿ytkowania, ten strój zapewnia dobr¹ odpornoœæ przed anomaliami i w trakcie walki przeciw s³abo uzbrojonym przeciwnikom. Niestety, nie zapewnia ochrony przed od³amkami, uderzeniami i rozciêciami.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="isg_lcs_urban_outfit_name">
		<text>Lekki kombinezon bojowy UNISG LC-UC</text>
	</string>
	<string id="isg_lcs_urban_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zmodyfikowany kombinezon typu LCS (ang. Light Combat Suit), dostosowany do potrzeb bojowych jednostek UNISG. Zosta³ stworzony w oparciu o kombinezony u¿ywane przez jednostki specjalne armii zachodniej Europy.\n \nPosiada w³aœciwoœci porównywalne do innych strojów tego typu, ale nie ma szans w konfrontacji z odzie¿¹ wykorzystywan¹ przez operatorów Specnazu. Kombinezon LC-UC nie zapewnia ochrony w œrodowiskach silnie ska¿onych promieniowaniem i w pobli¿u silnych anomalii.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Berill-5M Armoured Suits -->
	<string id="army_outfit_name">
		<text>Kombinezon wojskowy</text>
	</string>
	<string id="army_outfit_description">
		<text>Dosyæ mizerny kombinezon ochronny, stworzony przez najtañszego wykonawcê wybranego przez rz¹dowych biurokratów. Zazwyczaj korzystaj¹ z nich piloci helikopterów, kierowcy czo³gów, zaopatrzeniowcy i poborowi.\n \nZapewnia odpornoœæ przed niezbyt potê¿nymi mutantami, a w walce sprawdza siê lepiej, ni¿ u¿ywane przez nowicjuszy skórzane kurtki. To jednak za ma³o, by bezpiecznie przemierzaæ Zonê.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Beryl-5M</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezony te powsta³y w oparciu o seriê wojskowych pancerzy typu PS5 zmodyfikowanych za pomoc¹ berylu do stosowania w warunkach Zony.\n \nZaprojektowany do przeprowadzania szybkich operacji szturmowych. Najczêœciej korzystaj¹ z nich operatorzy Specnazu. Nale¿y jednak pamiêtaæ o korzystaniu z dobrej jakoœci maski przeciwgazowej jako, ¿e Beryl-5M posiada dosyæ s³ab¹ odpornoœæ przeciw promieniowaniu i anomaliom. Zdarza siê, ¿e ca³kowicie nowy kombinezon mo¿na zdobyæ dziêki odpowiednim "przys³ugom".\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="specops_dolg_outfit_name">
		<text>Kombinezon bojowy PS5-B</text>
	</string>
	<string id="specops_dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezony te powsta³y w oparciu o seriê wojskowych pancerzy typu PS5 zmodyfikowanych za pomoc¹ berylu do stosowania w warunkach Zony.\n \nW porównaniu do standardowego, uniwersalnego PS5-M, ten wariant jest bardziej ergonomiczny i zapewnia ogólnie lepsz¹ odpornoœæ. Posiada jednak s³absz¹ izolacjê i nie zapewnia ochrony przed mocnymi uderzeniami powodowanymi przez - przyk³adowo - przedmioty miotane przez wœciek³ego poltergeista.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="specops_merc_outfit_name">
		<text>Beryl 5-M Najemników</text>
	</string>
	<string id="specops_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Pancerz operatorów Specnazu "nabyty" i przerobiony przez pracuj¹cych w Zonie najemników.\n \nMa dobre w³aœciwoœci balistyczne, a przy tym jest dosyæ komfortowy, jednak ze wzglêdu na s³ab¹ ochronê przed zagro¿eniami œrodowiskowymi, zaleca siê korzystaæ równie¿ z dobrej jakoœci masek przeciwgazowych i he³mów.\n \nKombinezony tego typu najczêœciej posiadaj¹ najemnicy bêd¹cy by³ymi agentami SBU.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="specops_bandit_outfit_name">
		<text>Kradziony kombinezon B-5M</text>
	</string>
	<string id="specops_bandit_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Typowy pancerz serii PS5 wzmocniony berylem, który w "tajemniczy" sposób dosta³ siê w rêce bandytów.\n \nChocia¿ widaæ na nim œlady u¿ytkowania i kilka rozdaræ, wci¹¿ œwietnie nadaje siê do walk, w czasie których potrzebna jest zarówno os³ona balistyczna, jak i mobilnoœæ. Nie zaleca siê jednak korzystaæ z niego w pobli¿u anomalii.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Opiekun Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon bojowy Specnazu "zaopiekowany" przez cz³onków Wolnoœci. Jego elementy potraktowano œrodkiem "Suweren" - substancj¹ opracowan¹ przez techników Wolnoœci metod¹ prób i b³êdów.\n \nWygl¹da na to, ¿e kombinezon jest dosyæ wielozadaniowy - nie straci³ w³aœciwoœci balistycznych, a zyska³ odpornoœæ na zagro¿enia Zony. Ka¿dy Wolnoœciowiec skierowany do obrony Bariery zrobi, co tylko siê da, by otrzymaæ na w³asnoœæ Opiekuna, albo przynajmniej coœ do niego podobnego.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_specops_red_outfit_name">
		<text>Kombinezon bojowy PS5-B2 Weteran</text>
	</string>
	<string id="dolg_specops_red_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten kombinezon stanowi modyfikacjê odzie¿y operatorów Specnazu. Posiada dodatkowe os³ony chroni¹ce najwa¿niejsze organy wewnêtrzne.\n \nJest doskona³ym strojem bojowym, ale nie zapewnia u¿ytkownikowi ¿adnej ochrony przed anomaliami, zw³aszcza najsilniejszymi. Mimo tego weterani Powinnoœci nie unikaj¹ korzystania z PS5-B2 twierdz¹c, ¿e nie potrzebuj¹ os³on przed anomaliami, skoro potrafi¹ je wczeœniej dojrzeæ i omin¹æ.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- PS5-M Universal protection suit -->
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Kombinezon PS5-M Uniwersalna Ochrona</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ta dosyæ wiekowa wersja munduru Powinnoœci najbardziej pasuje nowym rekrutom, którym wygodniej w kombinezonach zbli¿onych do stalkerskich, ni¿ w pe³nym umundurowaniu bojowym.\n \nW przeciwieñstwie do serii PSZ, kombinezony PS-5 oprócz w³aœciwoœci balistycznych posiadaj¹ te¿ ochronê przed anomaliami.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scout_outfit_name">
		<text>Kamizelka zwiadowcza PS5-R</text>
	</string>
	<string id="dolg_scout_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Dosyæ wiekowy mundur Powinnoœci, opracowany równolegle z systemem uniwersalnej ochrony PS5-M. Ta kamizelka mia³a chroniæ zwiadowców Powinnoœci w pierwszych dniach ich obecnoœci w Zonie.\n \nW tej chwili jedyne miejsca owiane jak¹kolwiek tajemnic¹ s¹ zdecydowanie zbyt niebezpieczne, ¿eby wybieraæ siê w nich jedynie w kamizelce taktycznej. Wiêkszoœæ kamizelek PS5-R frakcja wycofa³a ze s³u¿by i trzyma je w charakterze rezerwy dla rekrutów na wypadek naprawdê tragicznych okolicznoœci.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_red_outfit_name">
		<text>Kombinezon PS5-M £owcy</text>
	</string>
	<string id="dolg_red_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Nieco ciê¿szy kuzyn kombinezonu uniwersalnego PS5-M, stworzony z myœl¹ o cz³onkach Powinnoœci zajmuj¹cych siê eliminacj¹ mutantów.\n \nZwiêkszono odpornoœæ na ataki najczêœciej wystêpuj¹cych przedstawicieli tutejszej fauny i anomalie, lecz modyfikacjê wykonano kosztem w³aœciwoœci balistycznych. W porównaniu do obecnie u¿ywanych kombinezonów nadal wypada ca³kiem nieŸle.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
		<text>Wartownik Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Doœæ posuniêty w latach i nieco ciê¿szy od reszty kombinezon stworzony dawno temu przez rzemieœlników frakcji.\n \nChoæ œlady u¿ytkowania i rozdarcia s¹ dobrze widoczne, strój wci¹¿ mo¿e równaæ siê w³aœciwoœciami z wiêkszoœci¹ podstawowych kombinezonów stalkerskich. Zwykle korzystaj¹ z nich weterani Wolnoœci.\n \nM³odsi cz³onkowie frakcji gotowi s¹ zrobiæ naprawdê wiele, by posi¹œæ jeden z takich kombinezonów, g³ównie ze wzglêdu na niezwyk³e historie, które uzbiera³y siê przez te wszystkie lata na temat Wartowników i ich u¿ytkowników.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_ps5_outfit_name">
		<text>Kradziony PS5-M</text>
	</string>
	<string id="bandit_ps5_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Pierwsze kombinezony tego typu trafi³y do bandytów za poœrednictwem kwatermistrza Morgana - skorumpowanego zaopatrzeniowca Powinnoœci.\n \nStrój przerobiono tak, by by³ wygodniejszy i lepiej chroni³ przed anomaliami. Niestety, odby³o siê to kosztem odpornoœci na czynniki fizyczne.\n \nPowinnoœæ ma prawdziwy ból pewnej czêœci cia³a o te kombinezony. Odbieranie ich z r¹k anarchistów, kryminalistów i wszelkiej maœci zbirów to czêsto ich nieoficjalny priorytet.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="greh_ps5_outfit_name">
		<text>Kombinezon przeciwod³amkowy Wo³os</text>
	</string>
	<string id="greh_ps5_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Bazê tych kombinezonów stanowi strój PS5-M Uniwersalna Ochrona. Nie wiadomo, w jaki sposób Grzech wszed³ w ich posiadanie.\n \nPowinnoœæ nie jest zbyt zadowolna faktem, ¿e projekt ich kombinezonu doceniony zosta³ przez bandê wierz¹cych w sprawcz¹ moc Zony fanatyków i nieoficjalnym priorytetem cz³onków frakcji jest odbieranie ich sekciarzom.\n \nKombinezon sam w sobie jest dobrej jakoœci i zapewnia bardzo dobr¹ odpornoœæ na zagro¿enia Zony.\n \n
		</text>
	</string>
	
	
<!-- Skat-9 Military Armoured Suits -->
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_merc_outfit_name">
		<text>Kombinezon Skat-9 Najemników</text>
	</string>
	<string id="military_monolit_outfit_name">
		<text>Kombinezon Skat-9 Monolitu</text>
	</string>
	<string id="military_freedom_outfit_name">
		<text>Wyzwolony kombinezon Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_sky_outfit_name">
		<text>Kombinezon CS-4b</text>
	</string>
	<string id="military_bandit_outfit_name">
		<text>Zdobyczny kombinezon Skat-9</text>
	</string>
	
	<string id="military_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon ochronny bardzo dobrze radz¹cy sobie w trudnych warunkach Zony.\n \nTen nowoczesny kombinezon bojowy zaprojektowano dla szturmowców dzia³aj¹cych w najbardziej ekstremalnych warunkach. Zbudowano go dziêki po³¹czeniu trzech osobnych warstw: ciê¿kiego kombinezonu bojowego PSZ-12p, kombinezonu chroni¹cego przed anomaliami oraz kombinezonu roboczego gwarantuj¹cego ponadprzeciêtn¹ wygodê u¿ytkowania.\n \nZapewnia doskona³¹ ochronê przed pociskami i od³amkami, jedynie minimalnie ograniczaj¹c mobilnoœæ u¿ytkownika. Choæ pierwotnie przeznaczone jedynie dla wojskowych stalkerów i doœwiadczonych operatorów Specnazu, pancerze serii Skat-9 czasem w nieznany sposób trafiaj¹ do Zony poza oficjalnym obiegiem.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Opracowany przez jeden z instytutów w Kijowie model kombinezonu Powinnoœci. Jest to nale¿¹cy wczeœniej do Specnazu, odpowiednio dostosowany do warunków panuj¹cych w Zonie kombinezon typu PSZ-9.\n \nProjekt przez lata ulepszano, jednak nigdy nie doczeka³ siê on zmiany oznaczenia. Ostatnia generacja PSZ-9d jest w stanie zatrzymaæ pocisk karabinowy i wiêkszoœæ szar¿uj¹cych mutantów, ale du¿a odpornoœæ na obra¿enia ma swoj¹ cenê - wysokie koszta produkcyjne i raczej niski komfort u¿ytkowania.\n \nRzadko zdarza siê, by kombinezon tego typu otrzyma³ cz³onek Powinnoœci, który nigdy wczeœniej nie wykaza³ siê w ¿aden konkretny, godzien uwagi sposób.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_pantsir_outfit_name">
		<text>Kombinezon poœredni PSZ-7p</text>
	</string>
	<string id="dolg_pantsir_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten kombinezon ma lepsze w³aœciwoœci ni¿ standardowy, uniwersalny PS5, ale jego proces produkcji jest tañszy i mniej skomplikowany ni¿ przy PSZ-9d. Strój œwietnie nadaje siê do potyczek strzeleckich, posiada w³aœciwoœci balistyczne i ochronê przed wysokimi temperaturami na poziomie klasy PSZ, ale jest s³abszy wzglêdem innych odpornoœci.\n \n£atwoœæ jego utrzymania i ewentualnej naprawy sprawia, ¿e jest popularnym wyborem cz³onków frakcji wykonuj¹cych zadania poza w³asnym terytorium. Ogólnie jest to bardzo dobry kombinezon, którego g³ównymi wadami jest wysoka przewodnoœæ elektryczna - mo¿e okazaæ siê œmierteln¹ pu³apk¹ w kontaktach z elektrami, poltergeistami i w czasie burz.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_redline_outfit_name">
		<text>Kombinezon PSZ-9kl dowódcy</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_redline_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Wariant kombinezonu typu PSZ, poœwiêcaj¹cy odpornoœæ na anomalie celem zwiêkszenia bezpieczeñstwa przy eksplozjach i atakach têpymi przedmiotami. Z tego stroju czêsto korzysta³ podpu³kownik Szulga, który - choæ rzadko opuszcza³ swoj¹ bazê w Janowie - obawia³ siê zabójstwa ze strony Wolnoœci. Poziom ochrony oferowanej przez PSZ-9kl by³ dla niego wystarczaj¹cy.\n \nSzulga wraz z prowadzonym przez siebie kontyngentem otrzymali status zaginionych akcji po przeprowadzeniu masowego szturmu na Prypeæ. Podpu³kownik prawdopodobnie poniós³ œmieræ z r¹k Monolitu.\n \nStalkerzy sympatyzuj¹cy z frakcj¹ uznaj¹, ¿e jego poœwiêcenie znacz¹co spowolni³o odrodzenie siê od³amu fanatyków, a weterani Powinnoœci czasem zak³adaj¹ kombinezony typu 9kl szykuj¹c siê do walki, by uhonorowaæ jego mêstwo.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Scientific outfits -->
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Ten kombinezon zosta³ opracowany przez jeden z kijowskich instytuów i stanowi bardzo dobr¹ alternatywê dla stalkerskich samoróbek.\n \nOprócz zamkniêtego obiegu powietrza posiada zintegrowany sytem t³umienia pól anomalnych i wysokiej klasy kamizelkê kuloodporn¹. Dziêki doskona³ej jakoœci materia³om i solidnemu wykonaniu, stanowi œwietny wybór dla wszystkich profesjonalnych ³owców artefaktów.\n \nCi jednak, którzy wol¹ walczyæ z uzbrojonymi przeciwnikami, raczej powinni rozejrzeæ siê za czymœ innym.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>PS5-9Md closed cycle apparatus</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]DUPLICATE. NOT IN GAME. A wonderful protective suit for the Zone, mostly appreciated because it combines excellent anomaly protection with more than adequate bullet-proofing qualities. It includes the PS5-M suit, a closed cycle breathing system and an integrated system of anomalous field suppression. Provides greater insulation and protection from blunt trauma than a standard SEVA suit with negligible resulting downsides.\n \n%
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Poszukiwacz Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Stworzony przez zdolnych rzemieœlników Wolnoœci specjalnie w celu obserwacji anomalii.\n \nZamkniêty obieg powietrza i wykorzystanie specjalistycznych materia³ów zapewnia doskona³¹ ochronê przed promieniowaniem i polami anomalii. Jednak zastosowana w Poszukiwaczu kamizelka kuloodporna "Wartownik" nie jest najwy¿szej klasy i ³atwo siê psuje, przez co kombinezon raczej nie nadaje siê do brania udzia³u w strzelaninach.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Mercenary SEVA suit</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]DUPLICATE. NOT IN GAME. Suit for mercenaries who often work in or near anomalous areas. Protection systems with a closed cycle, built-in suppression action anomalous fields. It provides good protection from bullet and shrapnel hit, but not enough for large-scale hostilities.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon naukowy Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon naukowy Monolitu zawiera kamizelkê przeciwod³amkow¹ pochodz¹c¹ z nieznanych Ÿróde³ i kilka nietypowych modyfikacji, zwiêkszaj¹cych odpornoœæ na promieniowanie kosztem podatnoœci na fale i pola psioniczne. System ochrony przed anomaliami jest porównywalny z klasycznym kombinezonem SEVA.\n \nJeœli wierzyæ legendom, z tych kombinezonów najczêœciej korzystaj¹ ¿o³nierze Monolitu broni¹cy dostêpu do Mózgozwêglacza na Radarze, ale raczej nikt nie jest w stanie potwierdziæ tej informacji.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA CS-4a</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Nieoficjalna wersja kombinezonu naukowego SEVA, z ostatniej partii przerzuconej do Zony. Zwykle wykorzystywana przez grupy eksploracyjne Czystego Nieba. Oferuje dobr¹ ochronê przed promieniowaniem, ale pozosta³e w³aœciwoœci ma na ni¿szym poziomie, ni¿ stroje tego typu z bardziej oficjalnych Ÿróde³.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_scientific_outfit_good_name">
		<text>Kombinezon CS-4a Tropiciel</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_good_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Nieoficjalna wersja kombinezonu naukowego SEVA, obszernie zmodernizowana przez Nowikowa, technika Czystego Nieba.\n \nZe wzglêdu na u¿yte materia³y, kombinezon sta³ siê bardziej ³atwopalny, wiêc autor modyfikacji nie zaleca zbli¿aæ siê w nim do anomalii termicznych. Jednak oprócz tego, wszystkie inne odpornoœci zosta³y znacznie zwiêkszone sprawiaj¹c, ¿e Tropiciel to doskona³y wybór dla najbardziej doœwiadczonych badaczy Czystego Nieba. Dziêki wysi³kom Nowikowa jest ponadto niezwykle komfortowy, jak na kombinezon klasy SEVA.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_scientific_outfit_name">
		<text>Zdobyczny kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="bandit_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Bandyci nigdy nie interesowali siê zbyt mocno nauk¹ i badaniami fenomenów Zony, jednak wykorzystuj¹ te kombinezony, by urz¹dzaæ zasadzki na stalkerów tam, gdzie nikt siê ich nie spodziewa - w polach anomalii i "gor¹cych plamach" promieniowania.\n \nKombinezon posiada zamkniêty obieg powietrza i zewnêtrzn¹ pow³okê izolacyjn¹, co zapewnia dobr¹ ochronê przed wszystkimi rodzajami anomalii. Ze wzglêdu na brak jakichkolwiek wk³adek balistycznych, strój nie os³ania przed ostrza³em, od³amkami i uderzeniami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="isg_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zatwierdzony przez UNISG kombinezon opracowany przez jeden z kijowskich instytutów badawczych specjalnie z myœl¹ o Zonie.\n \nPo³¹czenie zamkniêtego obiegu powietrza ze specjalistycznymi materia³ami sprawia, ¿e zapewnia lepsz¹ ochronê przed promieniowaniem i anomaliami ni¿ inne kombinezony klasy SEVA. Jednak zastosowana w nim kamizelka kuloodporna nie jest najwy¿szej klasy i ³atwo siê psuje, przez co strój nie nadaje siê do brania udzia³u w strzelaninach.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Wariant kombinezonu SEVA wykorzystywany przez Najemników. Zwiêkszenie odpornoœci na czynniki fizyczne spowodowa³o znaczny spadek mobilnoœci. U¿ywane g³ównie przez weteranów poszukuj¹cych artefaktów blisko centrum Zony, którym jednak zazwyczaj towarzysz¹ oddzia³y dobrze przygotowane do walki.\n \nPosiada doskona³e w³aœciwoœci ochronne, nawet w porównaniu z innymi kombinezonami typu SEVA, ale s³abo radzi sobie w warunkach wysokiej temperatury i nie ekranuje zbyt dobrze promieniowania psionicznego.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="merc_combat_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon Tropiciel Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_combat_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]W dowód uznania (i by pokryæ czêœæ kosztów wspólnych akcji) Czyste Niebo czasem wytwarza kombinezony klasy Tropiciel i przekazuje je przedstawicielom innych frakcji.\n \nW porównaniu do standardowej SEVY, ten model jest od niej lepszy pod ka¿dym wzglêdem. Patrz¹c jednak przez pryzmat kombinezonu CS-4a Czystego Nieba, wersja do u¿ytku najemników zapewnia mniejsz¹ odpornoœæ na wysokie promieniowanie, fale psioniczne i uderzenia, ale ca³oœæ jest nieco l¿ejsza i wci¹¿ posiada dobre w³aœciwoœci ochronne.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Uniwersalny kombinezon badawczy PS5-9Md</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Bardzo dobry kombinezon ochronny, dostosowany do warunków Zony. Ceniony g³ównie za po³¹czenie ochrony przed anomaliami ze œwietnymi w³aœciwoœciami balistycznymi.\n \nSk³ada siê z kombinezonu PS5-M z do³¹czonym zamkniêtym obiegiem powietrza i zintegrowanym sytemem t³umienia pól anomalnych. Zapewnia lepsz¹ izolacjê i odpornoœæ na uderzenia ni¿ standardowa SEVA.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_red_outfit_name">
		<text>Kombinezon badawczy PS5-9Md</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_red_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Wariant kombinezonu PS5-9Md zmodyfikowany pod k¹tem tych, którzy zamiast poszukiwania artefaktów wol¹ zajmowaæ siê eliminacj¹ mutantów.\n \nJego niska waga pomaga u¿ytkownikowi walczyæ z uczuciem przeci¹¿enia, co jest pomocne zw³aszcza w starciach z burerami. Przyzwoita ochrona przed uderzeniami i ogniem zwiêksza szanse prze¿ycia spotkania z poltergeistem, a poprawione ekranowanie fal psionicznych mo¿e uratowaæ ¿ycie w przypadku natkniêcia siê na najbardziej podstêpne i tajemnicze kreatury Zony.\n \nZ drugiej strony, odpornoœæ kombinezonu na ostrza³ i rozdarcia jest taka, jakiej mo¿na siê spodziewaæ po odzie¿y klasy SEVA, wiêc nie jest najlepszym wyborem, jeœli trzeba stawiæ czo³a pijawkom, chimerom czy nibyolbrzymom.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_wood_outfit_name">
		<text>Kombinezon PS5-9Md Tropiciel</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_wood_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]W dowód uznania (i by pokryæ czêœæ kosztów wspólnych akcji) Czyste Niebo czasem wytwarza kombinezony klasy Tropiciel i przekazuje je przedstawicielom innych frakcji. Ten model ró¿ni siê nieco od bazowego stroju CS-4a. Zmian dokonano na zlecenie Powinnoœci.\n \nPoœwiêcono czêœæ ochrony przed promieniowaniem, by wzmocniæ odpornoœæ na dzia³ania chemikaliów; izolacjê elektryczn¹ po czêœci zast¹piono materia³ami ogniotrwa³ymi, a zamiast odpornoœci na uderzenia, kombinezon jest lepiej zabezpieczony przed rozdarciami.\n \nTo niemal doskona³y i bardzo komfortowy strój dla cz³onków Powinnoœci cechuj¹cych siê du¿¹ ciekawoœci¹ otaczaj¹cego ich œwiata.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_scientific_dark_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEBA</text>
	</string>
	<string id="bandit_scientific_dark_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon zbudowany w stylu klasycznej, naukowej SEVY przez jednego z bardziej utalentowanych bandyckich rzemieœlników.\n \nW porównaniu do zdobycznych kombinezonów tej klasy, samoróbka SEBA mo¿e poszczyciæ siê bardzo dobr¹ ochron¹ przed wysok¹ temperatur¹, dzia³aniem chemikaliów, promieniowaniem i zagro¿eniami fizycznymi. Z drugiej jednak strony - wci¹¿ nie ma porównania z nowym kombinezonem wyprodukowanym poza Zon¹.\n \nMimo to, jego stylówa i komfort u¿ytkowania sprawiaj¹, ¿e najwiêksze cwaniaki zaopatrzaj¹ siê w SEBY, g³ównie ¿eby popisywaæ siê przed mniej wp³ywowymi bandziorami.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="renegade_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA Renegatów</text>
	</string>
	<string id="renegade_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Komfortowy kombinezon, pierwotnie przeznaczony do prowadzenia w Zonie badañ, stanowi œwietn¹ alternatywê dla strojów klasy LCS czy wszelkiej maœci samoróbek.\n \nZapewnia dobr¹ odpornoœæ przed wysok¹ temperatur¹, dzia³aniem chemikaliów i zagro¿eniami fizycznymi. Wci¹¿ jednak - jak ka¿dy inny kombinezon klasy SEVA - ochrona balistyczna tego stroju jest poni¿ej œredniej.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="merc_scientific_armored_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_armored_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Wariant kombinezonu SEVA wykorzystywany przez najemników.\n \nCzêœæ os³on œrodowiskowych usuniêto, a w ich miejsce wstawiono p³yty pancerne tak, by nie krêpowa³y ruchów. Kombinezony u¿ywane przez najemników-weteranów pracuj¹cych jako przewodnicy, prowadz¹cy grupy badaczy i ³owców artefaktów w bardziej niebezpieczne czêœci Zony.\n \nJak na strój klasy SEVA, posiada dobr¹ odpornoœæ na wysok¹ temperaturê, chemikalia i czynniki fizyczne, ale lepiej nie zbli¿aæ siê w nim do innych typów anomalii.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_scientific_light_outfit_name">
		<text>Samoróbka naukowa Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_light_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon zbudowany w stylu klasycznej, naukowej SEVY przez nieznanych wytwórców.\n \nW porównaniu do klasycznego stroju tego typu, zapewnia lepsz¹ odpornoœæ na poparzenia termiczne i chemiczne. Inne w³aœciwoœci ma jednak na gorszym poziomie.\n \nNie wiadomo, jak¹ rolê spe³nia we frakcji, choæ istnieje wiele przes³anek by uznaæ, ¿e stanowi strój ceremonialny.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="ace_outfit_name">
		<text>Kombinezon naukowy ACE Najemników</text>
	</string>
	<string id="ace_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Jeden z najbardziej zaawansowanych - jeœli nie najbardziej zaawansowany - kombinezonów dostêpnych w Zonie. ACE to klasa sama w sobie, projekt prawdziwie godny warunków Zony. Nie tylko zapewnia ochronê przed ostrza³em z karabinu, ale te¿ zwiêksza odpornoœæ na czynniki œrodowiskowe.\n \nKombinezon stworzono tak, by da³o siê go dalej modyfikowaæ pod k¹tem konkretnego u¿ytkownika za pomoc¹ najnowoczeœniejszych technologii, ale jednoczeœnie z zachowaniem wysokiego komfortu u¿ytkowania, dziêki wykorzystaniu specjalistycznych, selektywnie przepuszczalnych materia³ów.\n \nKombinezony ACE wykorzystywane s¹ przez najbardziej doœwiadczonych i najbogatszych najemników w trakcie wykonywania kontraktów wysokiego ryzyka w miejscach takich, jak Czerwony Las - innymi s³owy takich, w których nale¿y spodziewaæ siê absolutnie wszystkiego.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- SSP-99 -->
	<string id="st_ecologist_outfit_orange_name">
		<text>Kombinezon SSP-99 Ekolog</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_orange_description">
		<text>%c[ui_gray_1]SSP-99 to kombinezon specjalnie przystosowany do warunków panuj¹cych w Strefie Wykluczenia. U¿ywany jest przez ekspedycje badawcze i wspó³pracuj¹cych z nimi stalkerów.\n \nPosiada zintegrowany system filtracji powietrza i wewêntrzny klimatyzator. Doskonale sprawdza siê przeciw zanieczyszczeniom chemicznym i promieniotwórczym py³om oraz zapewnia œwietn¹ ochronê przed wysok¹ temperatur¹ i pora¿eniem pr¹dem. Nie zaleca siê jednak stosowaæ go w walce ze wzglêdu na brak wk³adek kuloodpornych.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_grn_name">
		<text>Kombinezon SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_grn_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zmodyfikowany kombinezon SSP-99. Zapewnia lepsz¹ ochronê przed obra¿eniami fizycznymi, g³ównie przed ostrza³em i zadrapaniami.\n \nPrzeznaczono go dla ochrony ekspedycji naukowych pracuj¹cych w terenie - skutecznie niweluje zagro¿enia radiobiologiczne, chemiczne, jak i termalne. Jest odporny na wiêkszoœæ substancji ¿r¹cych i chroni u¿ytkownika przed innymi wieloma innymi niebezpieczeñstwami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_white_name">
		<text>Kombinezon SSP-99 Diament</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_white_description">
		<text>%c[ui_gray_1]SSP-99 to kombinezon specjalnie przystosowany do warunków panuj¹cych w Strefie Wykluczenia. U¿ywany jest przez ekspedycje badawcze i wspó³pracuj¹cych z nimi stalkerów.\n \nPosiada zintegrowany system filtracji powietrza i wewêntrzny klimatyzator, dziêki czemu dobrze zabezpiecza przed wp³ywem promieniowania.\n \nModel Diament zapewnia dodatkow¹ ochronê przed elektrycznoœci¹. Kombinezon posiada równie¿ zintegrowany system t³umienia pól anomalii, dziêki któremu w pewnym stopniu zmniejsza wp³yw chemikaliów i wysokiej temeratury na u¿ytkownika. Nie projektowano go pod k¹tem prowadzenia operacji wojskowych, wiêc nie posiada ¿adnych zabezpieczeñ przed ostrza³em i od³amkami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_blue_name">
		<text>Kombinezon SSP-99M Szafir</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_blue_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zmodyfikowany kombinezon SSP-99. Zapewnia lepsz¹ ochronê przed obra¿eniami fizycznymi, g³ównie przed ostrza³em i zadrapaniami.\n \nModel Szafir posiada doskona³e w³aœciwoœci ekranuj¹ce oddzia³ywania psioniczne. Ponadto, zapewnia dobr¹ ochronê przed anomaliami biologicznymi i promieniowaniem. Jest odporny na wiêkszoœæ substancji ¿r¹cych i chroni u¿ytkownika przed wieloma innymi innymi niebezpieczeñstwami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_red_name">
		<text>Kombinezon SSP-99M Rubin</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_red_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Zmodyfikowany kombinezon SSP-99. Zapewnia lepsz¹ ochronê przed obra¿eniami fizycznymi, g³ównie przed ostrza³em i zadrapaniami.\n \nModel Rubin skonstruowano pod k¹tem ochrony u¿ytkownika przed atakami mutantów. Kombinezon posiada zintegrowany system tamowania krwawienia. Ponadto, zapewnia dobr¹ ochronê przed anomaliami biologicznymi i promieniowaniem. Jest odporny na wiêkszoœæ substancji ¿r¹cych i chroni u¿ytkownika przed innymi wieloma innymi niebezpieczeñstwami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_yello_name">
		<text>Kombinezon SSP-99 Topaz</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_yello_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon przeciwchemiczny SSP-99 specjalnie przystosowany do warunków panuj¹cych w Strefie Wykluczenia. U¿ywany jest przez ekspedycje badawcze i wspó³pracuj¹cych z nimi stalkerów.\n \nModel Topaz posiada dobre w³aœciwoœci ochronne przed wp³ywem promieniowania. Zawiera zintegrowany system filtracji powietrza i wewêntrzny klimatyzator. Kombinezon jest ogniotrwa³y i dobrze izoluje od pr¹du elektrycznego, ponadto zapewnia dobr¹ ochronê przed anomaliami biologicznymi i promieniowaniem. Nie projektowano go pod k¹tem prowadzenia operacji wojskowych, wiêc nie posiada ¿adnych zabezpieczeñ przed ostrza³em i od³amkami.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Heavy combat suits -->
	<string id="exolight_outfit_name">
		<text>Baza egzoszkietelu</text>
	</string>
	<string id="exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nStrój sk³ada siê z wzmocnionego kombinezonu œrodowiskowego, posiada zintegrowany he³m taktyczny i ciê¿k¹ kamizelkê kuloodporn¹.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_exolight_outfit_name">
		<text>Kombinezon bojowy PSZ-10d</text>
	</string>
	<string id="dolg_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZe stroju PSZ-10d korzystaj¹ elitarni wojownicy Powinnoœci, zw³aszcza eskortuj¹cy VIPów i wykonuj¹cy najbardziej niebezpieczne zadania.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_exolight_outfit_name">
		<text>Bojownik Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nTylko najbardziej szanowani cz³onkowie Wolnoœci otrzymuj¹ takie kombinezony i to wy³¹cznie wtedy, gdy s¹ im absolutnie niezbêdne do prowadzenia dzia³añ.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_exolight_outfit_name">
		<text>Baza egzoszkietelu Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZ zalet tego stroju korzystaj¹ g³ównie kapitanowie kompanii najemników aktywnie uczestnicz¹cy w dzia³aniach operacyjnych.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_exolight_outfit_name">
		<text>Zdobyczna baza egzoszkietelu</text>
	</string>
	<string id="bandit_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nStrój wygl¹da bardzo imponuj¹co, dziêki czemu jego u¿ytkownik wydaje siê byæ jeszcze groŸniejszy, ni¿ w rzeczywistoœci. Korzystaj¹ z nich najpotê¿niejsi i najbardziej bezlitoœni cz³onkowie bandyckiego pó³œwiatka.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_exolight_outfit_name">
		<text>Baza egzoszkietelu Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nStrój najczêœciej wybierany przez kapelanów i taktyków Monolitu, wed³ug których pewnie jest on tak przytulny i koj¹cy, jak trzewia samego Sarkofagu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="military_exolight_outfit_name">
		<text>Baza egzoszkietelu wojskowego</text>
	</string>
	<string id="military_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nWed³ug rz¹du Ukrainy, ten typ wyposa¿enia jest jeszcze w zbyt eksperymentalnej fazie, by móg³ zostaæ oficjalnie wprowadzony do s³u¿by. Mimo tego, ¿o³nierzom - g³ównie wojenstalkerom i najstarszym weteranom - udaje siê czasem zdobyæ egzemplarze baz do egzoszkieletów. Zapewne wykorzystuj¹ do tego zdobyte podczas s³u¿by kontakty.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_exolight_outfit_name">
		<text>Baza egzoszkietelu CS-5</text>
	</string>
	<string id="cs_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nStroje CS-5 przemycane s¹ do Zony bezpoœrednio z ukraiñskich fabryk i dopiero na miejscu dostosowywane s¹ do potrzeb frakcji przez ich g³ównego technika.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="isg_exolight_outfit_name">
		<text>Baza egzoszkietelu UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nONZ kupuje te stroje dla swoich najlepszych agentów i najbardziej utalentowanych dowódców.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_wood_outfit_name">
		<text>Baza egozszkieletu Knieja</text>
	</string>
	<string id="exo_wood_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nW porównaniu do typowego stroju tego typu, ten zwiêksza odpornoœæ na zagro¿enia œrodowiskowe kosztem os³on balistycznych.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_exo_earth_outfit_name">
		<text>Fenced exosuit</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_earth_outfit_description">
		<text>NOT IN GAME. Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania. Consists of an integrated tactical helmet, a heavy armoured vest and a reinforced environmental jumpsuit.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_name">
		<text>Bohater Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nDoœæ lekki i niezwykle komfortowy, jak na strój tej klasy. Przez to jest zauwa¿alnie mniej odporny na od³amki i zagro¿enia chemiczne.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_outfit_name">
		<text>Kombinezon bojowy PSZ-10d</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZe stroju PSZ-10d korzystaj¹ elitarni wojownicy Powinnoœci, zw³aszcza eskortuj¹cy VIPów i wykonuj¹cy najbardziej niebezpieczne zadania.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_red_outfit_name">
		<text>Kombinezon PSZ-10d Traper</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_red_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZe stroju PSZ-10d Traper korzystaj¹ elitarni ³owcy mutantów Powinnoœci, którzy ponad odpornoœci na anomalie stawiaj¹ ochronê przed atakami najbardziej niebezpiecznych kreatur.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_wood_outfit_name">
		<text>Kombinezon PSZ-10d Leœnik</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_wood_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZe stroju PSZ-10d Leœnik korzystaj¹ elitarni wojownicy Powinnoœci, zw³aszcza prowadz¹cy operacje wysokiego ryzyka w miejscach takich, jak Czerwony Las - innymi s³owy takich, w których nale¿y spodziewaæ siê absolutnie wszystkiego.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_urban_outfit_name">
		<text>Kombinezon miejski PSZ-10g</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_urban_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nNieco przestarza³y i dosyæ ciê¿ki. Powinnoœæ korzysta³a z tego typu strojów w trakcie szturmu na Prypeæ i walk z Wolnoœci¹ o pó³nocne tereny Zony w 2012 roku.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_outfit_name">
		<text>Mercenary heavy armour TB-1</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_outfit_description">
		<text>NOT IN GAME. This heavy armored suit, known as the TB-1, possesses a high physical protection comparing to the original heavy armours. For all other parameters it’s identical to exoskeleton, except for a slightly less ballistic and rupture protection. Composed of three elements; a tactical helmet, a heavy armoured vest and reinforced jumpsuit. Used by expert Mercenaries on missions in the north, for taking down elite squads of the Monolith. It bears a standard merc dark blue camouflage pattern, suitable for operations in urban environment (or anywhere else, but only at nighttime). \n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_urban_outfit_name">
		<text>Kombinezon miejski najemników</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_urban_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZ zalet tego stroju korzystaj¹ g³ównie kapitanowie kompanii najemników dzia³aj¹cy w miejscach takich, jak Limañsk czy Prypeæ.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_wood_outfit_name">
		<text>Kombinezon leœny najemników</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_wood_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZ zalet tego stroju korzystaj¹ g³ównie kapitanowie kompanii najemników dzia³aj¹cy w strefach wystêpowania silnych anomalii termicznych.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_grass_outfit_name">
		<text>Kombinezon stepowy najemników</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_grass_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nZ zalet tego stroju korzystaj¹ g³ównie kapitanowie kompanii najemników dzia³aj¹cy w strefach wystêpowania silnych anomalii termicznych.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="exolight_outfit_description">
		<text>Ten strój stanowi "podszewkê" egzoszkieletu. Niektórzy - ca³kiem niepoprawnie - nazywaj¹ go "kombinezonem radiacyjnym". Ubiór zapewnia os³ony niemal tak dobre, jak pe³ny egzoszkielet, jednak ze wzglêdu na brak uk³adów wspomagaj¹cych, nie zwiêksza si³y u¿ytkownika.\n  \nTakie rozwi¹zanie u³atwia utrzymywanie kombinezonu w dobrym stanie, upraszcza ewentualne naprawy i - w przeciwieñstwie do pe³nego egzoszkieletu - nie utrudnia u¿ytkownikowi biegania.\n \nStrój sk³ada siê z wzmocnionego kombinezonu œrodowiskowego, posiada zintegrowany he³m taktyczny i ciê¿k¹ kamizelkê kuloodporn¹.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Proptotype Exoskeleton -->
	<string id="stalker_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet Œwit</text>
	</string>
	<string id="stalker_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon stalkerski zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu, ale brak mu pe³nowymiarowego pancerza.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu ten zapewnia s³absz¹ ochronê, a jego serwomotory s¹ mniej wydajne. Z drugiej strony, jest sporo tañszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon Powiew Wolnoœci zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu, ale brak mu pe³nowymiarowego pancerza.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu ten zapewnia s³absz¹ ochronê, a jego serwomotory s¹ mniej wydajne. Z drugiej strony, jest sporo tañszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet PS5-M</text>
	</string>
	<string id="dolg_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon PS5-M Uniwersalna Ochrona zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu, ale brak mu pe³nowymiarowego pancerza.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu ten zapewnia s³absz¹ ochronê, a jego serwomotory s¹ mniej wydajne. Z drugiej strony, jest sporo tañszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon pancerny PSZ-9d zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu, ten ma podobne - jeœli nie lepsze - w³aœciwoœcie ochronne, a przy tym jest bardziej uniwersalny ze wzglêdu na mo¿liwoœæ wymiany he³mu. Serwomotory prawdopodobnie pochodz¹ z kombinezonu poprzedniej generacji, przez co ich wydajnoœæ jest ni¿sza, ni¿ najnowszych modeli.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="military_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon pancerny Skat-9 zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu, ten ma podobne - jeœli nie lepsze - w³aœciwoœcie ochronne, a przy tym jest bardziej uniwersalny ze wzglêdu na mo¿liwoœæ wymiany he³mu. Serwomotory prawdopodobnie pochodz¹ z kombinezonu poprzedniej generacji, przez co ich wydajnoœæ jest ni¿sza, ni¿ najnowszych modeli.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet X-18</text>
	</string>
	<string id="monolith_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon opracowany przez cz³onków Monolitu, choæ mimo wszystko bardziej prawdopodobnym wydaje siê, ¿e fanatyczni bojownicy otrzymuj¹ je z nieznanych Ÿróde³ zewnêtrznych. To standardowy X-18 zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu, ale brak mu pe³nowymiarowego pancerza.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu ten zapewnia s³absz¹ ochronê, a jego serwomotory s¹ mniej wydajne. Z drugiej strony, jest sporo tañszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet CS-2b</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon CS-2b zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu, ale brak mu pe³nowymiarowego pancerza.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu ten zapewnia s³absz¹ ochronê, a jego serwomotory s¹ mniej wydajne. Z drugiej strony, jest sporo tañszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="ecolog_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet Ekolog</text>
	</string>
	<string id="ecolog_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon opancerzony Ekologów, opracowany do przeprowadzania operacji szturmowych i wsparcia w strefach wystêpowania anomalii. Chocia¿ pancerz nie zapewnia ochrony na poziomie pe³nego egzoszkieletu, jego wydajnoœæ w walce zosta³a zwiêkszona.\n \nRamê przystosowano do przenoszenia ciê¿kich ³adunków, takich jak o³owiane pojemniki na artefakty, czy naukowa aparatura pomiarowa. Dziêki temu protoegzoszkielet Ekolog doskonale wspiera naukowców w czasie badañ przeprowadzanych w terenie.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="isg_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoegzoszkielet taktyczny UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Specjalistyczny kombinezon taktyczny produkowany na zlecenie ONZ zmodyfikowany za pomoc¹ serwomotorów i akumulatorów pochodz¹cych z egzoszkieletu. Pozwala u¿ytkownikowi na znaczne zwiêkszenie udŸwigu, ale brak mu pe³nowymiarowego pancerza.\n \nW porównaniu do pe³nego egzoszkieletu ten zapewnia s³absz¹ ochronê, a jego serwomotory s¹ mniej wydajne. Z drugiej strony, jest sporo tañszy w utrzymaniu.\n \n
		</text>
	</string>

	
<!-- Exoskeletons -->
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Eksperymentalny model wojskowego egzoszkieletu. Nigdy nie zosta³ wprowadzony do produkcji masowej ze wzglêdu na horrendalne wrêcz koszta i trudne do rozwi¹zania wady projektowe, a mimo to jest potajemnie produkowany ma³ymi partiami poza granicami Ukrainy, g³ównie dlatego, ¿e jego u¿ytkowanie pozwala na znaczne zwiêkszenie udŸwigu.\n \nEgzoszkielet sk³ada siê z czterech elementów: taktycznego he³mu, taktycznej kamizelki kuloodpornej i wykonanego z kevlaru kombinezonu œrodowiskowego uzupe³nionego nowoczesnymi serwomotorami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet PSZ-10d</text>
	</string>
	<string id="dolg_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Doskona³y pancerz stworzony dziêki najnowszym technologiom. Opracowany przez jeden z krajowych instytutów badawczych na zamówienie Powinnoœci.\n \nCz³onkowie frakcji niechêtnie korzystaj¹ z tych egzoszkieletów, zwykle wymieniaj¹æ je na tañsze w utrzymaniu i bardziej praktyczne kombinezony taktyczne. Tylko kilka sztuk pozostaje w ci¹g³ym u¿ytku. Zwykle nosz¹ je najstarsi weterani Powinnoœci.\n \nEgzoszkielet sk³ada siê z czterech elementów: taktycznego he³mu, taktycznej kamizelki kuloodpornej i wykonanego z kevlaru kombinezonu œrodowiskowego uzupe³nionego nowoczesnymi serwomotorami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="svoboda_exo_outfit_name">
		<text>Bastion Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Kombinezon bojowy wyprodukowany przez najzdolniejszych rzemieœlników Wolnoœci. Po serii eksperymentów i niezliczonej iloœci prób terenowych, frakcji uda³o siê opracowaæ naprawdê solidny produkt.\n \nChoæ nie jest to najbardziej praktyczny z dostêpnych kombinezonów, niezaprzeczalnie stoi w czo³ówce najpotê¿niejszych oferowanych przez Wolnoœæ strojów. Liderzy frakcji powierzaj¹ Bastiony tylko najlepszym wojownikom i stra¿nikom.\n \nEgzoszkielet sk³ada siê z czterech elementów: taktycznego he³mu, taktycznej kamizelki kuloodpornej i wykonanego z kevlaru kombinezonu œrodowiskowego uzupe³nionego nowoczesnymi serwomotorami. \n \n
		</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Najemników</text>
	</string>
	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Eksperymentalny model wojskowego egzoszkieletu produkowanego w zachodniej Europie celem doposa¿enia najemników i innych oddzia³ów zbrojnych.\n \nChoæ nie jest to kombinezon najbardziej praktyczny, ani naj³atwieszy w utrzymaniu, pozwala u¿ytkownikowi zarówno na przenoszenie du¿ej iloœci uzbrojenia i opancerzenia, jak i na dŸwiganie ogromnej iloœci zapasów. Zazwyczaj wykorzystuj¹ go doœwiadczeni kapitanowie, by podnieœæ morale swoich oddzia³ów w trakcie wykonywania najtrudniejszych zadañ w najbardziej piekielnych warunkach, jakie mo¿e zgotowaæ Zona.\n \nEgzoszkielet sk³ada siê z czterech elementów: taktycznego he³mu, taktycznej kamizelki kuloodpornej i wykonanego z kevlaru kombinezonu œrodowiskowego uzupe³nionego nowoczesnymi serwomotorami.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="monolith_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Monolitu</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Pancerz stworzony dziêki najnowszym dostêpnym technologiom w oparciu o egzoszkielet wojskowy. Zdobyte próbki ujawni³y, ¿e serwomotory wykonano ze stopów i materia³ów nieznanych obecnej nauce.\n \nSk³ada siê z czterech elementów: taktycznego he³mu, taktycznej kamizelki kuloodpornej i wykonanego z kevlaru, balistycznego kombinezonu œrodowiskowego uzupe³nionego nowoczesnymi - acz nieznanymi - serwomotorami.\n \nNoszenie tego stroju przypomina dobrowolne pochowanie w betonowym Sarkofagu - wed³ug wiêkszoœci stalkerów kombinezon po za³o¿eniu sprawia wra¿enie niezwykle klaustrofobiczne, jednak prawdziwym s³ugom Monolitu wydaje siê to co najmniej nie przeszkadzaæ.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="bandit_exo_outfit_name">
		<text>Kradziony egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Skradziony egzemplarz wojskowego egzoszkieletu zmodyfikowany przez bandytów tak, by móc atakowaæ dobrze strze¿one placówki i napadaæ silnie uzbrojonych stalkerów.\n \nBardziej sk³onni do walki, aspiruj¹cy do miana nowych "Króli Podziemia" z³oczyñcy korzystaj¹ z egzoszkieletów niejako w charakterze symbolicznego wyra¿enia ich niekwestionowalnej si³y i w³adzy nad pomniejszymi zbirami. W koñcu, ¿eby móc sobie pozwoliæ na tego typu szpej, zw³aszcza ¿yj¹c wœród zdrajców, morderców i z³odziei, trzeba byæ cz³owiekiem z miasta i wykazaæ siê zajebiœcie siln¹ psychik¹.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet wojskowy</text>
	</string>
	<string id="military_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Oficjalna, dopuszczona przez rz¹d wersja wojskowego egzoszkieletu. Wyprodukowana w bardzo niewielkiej iloœci na specjalne zamówienie wojskowych stalkerów, którzy za ka¿dy kombinezon musieli zap³aciæ z w³asnych pieniêdzy.\n \nOpracowany tak, by u³atwiaæ przenoszenie ciê¿kiego uzbrojenia - granatników, karabinów maszynowych wraz z zapasem amunicji - oraz ¿ywnoœci i leków pozwalaj¹cych jednostkom na samowystarczalnoœæ przez d³ugi czas. Egzoszkielety czasem wykorzystywane s¹ zamiast lekkich pojazdów.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet CS-5</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Eksperymentalna wersja wojskowego egzoszkieletu, przemycona do Zony z jednej z ukraiñskich fabryk, dostosowana do tutejszych warunków ju¿ na miejscu przez techników Czystego Nieba.\n \nZwykle takie kombinezony przechowywane s¹ w rezerwie i przeznaczone do wykorzystania w naprawdê kryzysowych sytuacjach. Ewentualny dostêp do nich mog¹ otrzymaæ jedynie najbardziej zaufani cz³onkowie frakcji. Oczywiœcie, po uiszczeniu odpowiedniej op³aty.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="ecolog_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet naukowy</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Oficjalna, dopuszczona przez rz¹d wersja wojskowego egzoszkieletu, opracowana specjalnie z myœl¹ o znajduj¹cych siê w Zonie pracownikach naukowych. Kombinezon wydaje siê niemal ca³kowicie niewra¿liwy na ostrza³ z broni ma³okalibrowej, a dziêki zaawansowanym serwomotorom u¿ytkownik mo¿e szybko wycofaæ siê na bezpieczniejsze pozycje. U³atwia tak¿e pos³ugiwanie siê ciê¿k¹ broni¹ o charakterze defensywnym.\n \nNaukowcy pracuj¹cy w terenie korzystaj¹ z egzoszkieletów, by móc swobodnie przenosiæ wrêcz niedorzeczne iloœci baterii, akumulatorów, pojemników izoluj¹cych na artefakty i innych, niezbêdnych do prowadzenia badañ naukowych w Zonie przyborów.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="renegade_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet Renegatów</text>
	</string>
	<string id="renegade_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Jeden z kilku egzoszkieletów zmontowanych przez Renegatów w 2011 roku na potrzeby ich ostatecznego szturmu na bazê Czystego Nieba. Przez interwencjê tajemniczego, uzbrojonego w karabin wyborowy najemnika w p³aszczu, Renegaci zostali starci z powierzchni ziemi na d³ugo przed swoim ostatecznym zwyciêstwem.\n \nObecni wykolejeñcy korzystaj¹cy z tych egzoszkieletów znani s¹ ze swojej niepowstrzymanej woli walki. W boju zachowuj¹ siê jak opêtañcy, szukaj¹cy zemsty na swoich najbardziej znienawidzonych wrogach - czyli, zasadniczo, na ka¿dym innym w Zonie.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="isg_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Oficjalna wersja egzoszkieletu UNISG. Wyprodukowana w bardzo niewielkiej iloœci na specjalne zamówienie ONZ.\n \nMimo, ¿e nadal nie pozbyto siê wiêkszoœci wad konstrukcyjnych innych egzoszkieletów, cz³onkowie jednostki podleg³ej ONZ wykorzystuj¹ je czêsto zamiast lekkich pojazdów dowódczych i zwiadowczych, z których w Zonie i tak praktycznie nie da siê korzystaæ.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="greh_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet wspomagany Wyraj</text>
	</string>
	<string id="greh_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Pancerz stworzony dziêki najnowszym dostêpnym technologiom w oparciu o egzoszkielet wojskowy. Zdobyte próbki ujawni³y, ¿e serwomotory wykonano ze stopów i materia³ów nieznanych obecnej nauce.\n \nSk³ada siê z czterech elementów: taktycznego he³mu, taktycznej kamizelki kuloodpornej i wykonanego z kevlaru, balistycznego kombinezonu œrodowiskowego uzupe³nionego nowoczesnymi - acz nieznanymi - serwomotorami.\n \nNoszenie tego stroju powoduje w u¿ytkowniku nienaturalne uczucie b³ogoœci i spokoju. Trudno jednak powiedzieæ, czy to poczucie bezpieczeñstwa jest prawdziwe, czy to tylko u³uda.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- Nosorog exskeletal armour -->
	<string id="dolg_nosorog_outfit_name">
		<text>Kombinezon PSZ-10d Nosorog</text>
	</string>
	<string id="merc_nosorog_outfit_name">
		<text>Kombinezon Nosorog Najemników</text>
	</string>
	<string id="army_nosorog_outfit_name">
		<text>Kombinezon wojskowy Nosorog</text>
	</string>
	<string id="monolith_nosorog_outfit_name">
		<text>Kombinezon Nosorog Monolitu</text>
	</string>
	<string id="isg_nosorog_outfit_name">
		<text>Kombinezon Nosorog UNISG</text>
	</string>
	
	<string id="nosorog_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Egzoszkielet nowej generacji, sk³adaj¹cy siê z obustronnie wzmocnionego kombinezonu bazowego i he³mu z funkcj¹ maski przeciwgazowej Cz-M10. Wed³ug plotek pierwsz¹ osob¹, która wpad³a na pomys³ stworzenia stroju tej klasy by³ nie¿yj¹cy ju¿ stalker Kie³ - ta historia mo¿e mieæ w sobie ziarnko prawdy, jako ¿e wiele z jego idei zosta³o póŸniej wykorzystanych przez prawie wszystkie licz¹ce siê w Zonie frakcje.\n \nJeœli stalkera w klasycznym egzoszkielecie mo¿na przyrównaæ do lekkiego pojazdu, tak kombinezon Nosorog zmienia go w prawdziwy czo³g. Umo¿liwia prze¿ycie najbardziej dynamiczych i krwawych staræ, strzelanin i wybuchów, a przy tym pozwala na przenoszenie olbrzymiej iloœci uzbrojenia i wyposa¿enia. Nosorogi zwykle dostêpne s¹ wy³¹cznie dla najbardziej licz¹cych siê cz³onków danej frakcji i to tylko podczas niebywale niebezpiecznych misji.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_nosorog_outfit_name">
		<text>G³osiciel Wolnoœci</text>
	</string>
	<string id="freedom_nosorog_outfit_desc">
		<text>%c[ui_gray_1]Egzoszkielet nowej generacji, sk³adaj¹cy siê z obustronnie wzmocnionego kombinezonu bazowego i he³mu z funkcj¹ maski przeciwgazowej Cz-M10. Wed³ug plotek pierwsz¹ osob¹, która wpad³a na pomys³ stworzenia stroju tej klasy by³ nie¿yj¹cy ju¿ stalker Kie³ - ta historia mo¿e mieæ w sobie ziarnko prawdy, jako ¿e wiele z jego idei zosta³o póŸniej wykorzystanych przez prawie wszystkie licz¹ce siê w Zonie frakcje.\n \nJeœli stalkera w klasycznym egzoszkielecie mo¿na przyrównaæ do lekkiego pojazdu, tak kombinezon Nosorog zmienia go w prawdziwy czo³g. Umo¿liwia prze¿ycie najbardziej dynamiczych i krwawych staræ, strzelanin i wybuchów, a przy tym pozwala na przenoszenie olbrzymiej iloœci uzbrojenia i wyposa¿enia. Nosorogi zwykle dostêpne s¹ wy³¹cznie dla najbardziej licz¹cych siê cz³onków danej frakcji i to tylko podczas niebywale niebezpiecznych misji.\n \n
		</text>
	</string>


<!-- No group -->	
	<string id="ghillie_outfit_name">
		<text>Kombinezon Ghillie</text>
	</string>
	<string id="ghillie_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Tego typu kombinezony opracowano by (ca³kiem dos³ownie) symulowa³y stertê liœci. Zwykle korzystaj¹ z nich snajperzy i ³owcy mutantów, którym zale¿y na wtopieniu siê w otoczenie i ukrycie przed wzrokiem wrogów.\n \nKombinezony Ghillie s¹ produktem komercyjnym, jednak zarówno personel wojskowy, jak i stosuj¹cy je cywile dokonuj¹ poprawek wedle w³asnego zapotrzebowania. Niestety, stroje tego typu maj¹ dwie g³ówne wady zmniejszaj¹ce ich praktycznoœæ - nawet w umiarkowanym klimacie bardzo ³atwo siê przegrzewaj¹, a przy tym s¹ bardzo ciê¿kie i utrudniaj¹ swobodne poruszanie siê.\n \n
		</text>
	</string>

</string_table>
