<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--===========================================================
<
< QUEST ITEMS TEXT  STRINGS
<	CoC 1.4.07 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 06, 2016
<
<===========================================================-->


<string_table>

	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
		<text>Dokumenty</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
		<text>Opieczêtowany plik z dokumentami. Mo¿esz tylko przypuszczaæ, jak straszna, lub kluczowa dla losów œwiata jest zapisana w nich treœæ. Niestety, nigdy siê tego nie dowiesz. Zwróæ je, komu trzeba, by otrzymaæ nagrodê.</text>
	</string>

	<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
		<text>Zamkniêta waliza</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
		<text>Nie jesteœ pewien, co jest w œrodku, ale czujesz jej ciê¿ar. Lepiej, ¿eby targanie jej ze sob¹ siê op³aci³o.</text>
	</string>

	<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
		<text>Zaszyfrowane PDA. Obiecano ci nagrodê za zwrócenie go.</text>
	</string>

	<string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Prototyp opracowany przez naukowców do ochrony przed promieniowaniem psionicznym. Wymaga kalibracji.</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Naukowy he³m psioniczny (nieskalibrowany)</text>
	</string>

	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Prototyp opracowany przez naukowców do ochrony przed promieniowaniem psionicznym.</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Naukowy he³m psioniczny</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Klucz Doktora do schowka w Prypeci</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Klucz Doktora</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Klucz z wygrawerowanym z boku napisem "Hotel Polesie - Pokój 26".</text>
	</string>

	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Rêkopis Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Wytarty manuskrypt w skórzanej oprawie. Napisany osobiœcie przez Strie³oka.\n \nS¹dz¹c po nag³ówku, mo¿e wyjaœniaæ niektóre sekrety Zony.</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Notatki Doktora</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>Notatki sporz¹dzone przez sêdziwego stalkera. Brzmi¹ trochê jak teorie spiskowe.\n \n"Istniej¹ przes³anki, jakoby Instytut Agroprom by³ tylko przykrywk¹ dla nieoficjalnego laboratorium dzia³aj¹cego w latach poprzedzaj¹cych wypadek z 2006 roku. W laboratorium przeprowadzano dziesi¹tki niestandardowych eksperymentów. Handlarze dotarli do wielu wartoœciowych informacji na ich temat.\n \nSpotka³em siê z Barmanem. Powiedzia³, ¿e Powinnoœæ wys³a³a zwiadowców celem dostania siê do podziemi w Dolinie Mroku, zwanych X-18. Zaginêli w akcji.\n \nPojawi³y siê kolejne plotki o urz¹dzeniu zwanym "mózgiem psionicznym". Ca³a okolica Jantaru jest pod wp³ywem tego cholerstwa - zamienia w zombie ka¿dego, kto za bardzo siê zbli¿y.\n \nKolejny mechanizm istnieje w podziemiach radaru w Czerwonym Lesie. Laboratorium nosi numer X-19 i to chyba tam znajduje siê sterownia Mózgozwêglacza. Plotki sugeruj¹, ¿e to on blokuje dostêpu do dróg na pó³noc, ale nikt nie wie dok³adnie, jak dzia³a.\n \nBarman uwa¿a, ¿e Mózgozwêglacz jest dzie³em cz³owieka i nie zawsze dzia³a z pe³n¹ moc¹. Uwa¿a, ¿e s¹ takie okresy, kiedy urz¹dzenie siê sch³adza i emituje mniej fal. To chyba czas, ¿eby odwiedziæ te laboratoria i poznaæ ich sekrety. Szkoda, ¿e jestem ju¿ na to za stary. Gdyby by³ tu Strie³ok... Ech, nie widzia³em go od lat."</text>
	</string>

	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Rodzaj elektronicznego wytrycha. Co zastanawiaj¹ce, nie wygl¹da jakby by³ uniwersalnym narzêdziem w³amu. Wydaje siê, ¿e zosta³ stworzony w celu odblokowania specyficznego typu zamka i nie zadzia³a w innych przypadkach.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Dekoder</text>
	</string>

	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>Rêkopis zawiera krótki raport dotycz¹cy wyprawy Strie³oka i K³a do Elektrowni. Pojawia siê w nim informacja o ukrytym laboratorium, wspominaj¹ tak¿e o ogromnej liczbie bojowników Monolitu w okolicy. Autorzy sugeruj¹, ¿e coœ powa¿nego kryje siê pod betonowym sarkofagiem.\n \nCzytaj¹c dalej okazuje siê, ¿e odkryli laboratorium jeszcze bardziej na pó³noc, pod generatorami. Bez odpowiedniego dekodera nie mogli jednak wejœæ do œrodka.</text>
	</string>

	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Ognioodporna skrzynka zawieraj¹ca wojskowe dokumenty i raporty dochodzeniowe dotycz¹ce Agropromu. Raporty szczegó³owo informuj¹, jak z instytutu ginê³y urz¹dzenia i wyposa¿enie oraz w jaki sposób fa³szowano œledztwa dotycz¹ce tych zdarzeñ.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Dokumenty wojskowe</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x18_name">
		<text>Raport z badañ biologicznych</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Raport szczegó³owo przedstawia badanie próbek biologicznych przes³anych z laboratorium X-18. Próbki poddano dzia³aniu pól transferowych o zmiennym natê¿eniu. Raport drobiazgowo opisuje mutacje istot ¿ywych wywo³ane oddzia³ywaniem emisji.</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Te dokumenty dotycz¹ jednego z odkryæ pobocznych, które wykaza³o, ze istoty ¿ywe s¹ w stanie generowaæ emisje psioniczne. Biologiczny emiter pola, bêd¹cy w³aœciwie olbrzymim mózgiem, zosta³ wyhodowany w laboratorium X-16 w ramach prowadzonych tam badañ.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Raport z badañ nad psionik¹</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>Dokument opisuje w³aœciwoœci techniczne anten i wskazuje, jak ró¿ni¹ siê od zak³adanych wartoœci. Na odwrocie jest notatka, która informuje, ¿e dokumenty te sporz¹dzono w laboratorium X-19.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Dokumenty emitera Têcza</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>Dokument odnosi siê do przeniesienia zespo³u badawczego i wszystkich materia³ów do innego laboratorium, znajduj¹cego siê daleko na pó³nocy, w którym bêd¹ prowadzone badania dotycz¹ce wp³ywów noosfery. By wejœæ do laboratorium, u¿yj daty wypadku jako kodu (dd.mm.yyyy).\n \nW sk³ad zespo³u badawczego wchodz¹: N. A. Lebiediew, E. F. Ka³añcza i W. I. Sus³ow.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Rozkaz przeniesienia</text>
	</string>

	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
		<text>Notes zawiera dok³adny opis eksperymentu zwi¹zanego z ocen¹ efektu pola psionicznego na obiekty na drugiej pó³kuli. Grupa naukowców na Karaibach odebra³a sygna³, ale by³ on zniekszta³cony. Zmiana sygna³u by³a niezwyk³a, zupe³nie, jakby ktoœ go skorygowa³. Mo¿liwe jest wyjaœnienie mówi¹ce, ¿e teoria noosfery jest s³uszna i ¿e zmiany zosta³y wprowadzone przez sam¹ noosferê.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Notes z opisem eksperymentu</text>
	</string>

	<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Raport dotycz¹cy prototypowej broni</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Dokumenty opisuj¹ce mechanizm i g³ówne w³aœciwoœci techniczne urz¹dzenia elektromagnetycznego.\n \nPoœród dokumentów znajduje siê nastêpuj¹ca notatka: "Dokumenty musz¹ zostaæ zwrócone do X-8, do laboratorium centralnego. Ja bêdê zajêty, wiêc dostarcz je sam. - N. Lebiediew".</text>
	</string>

	<string id="quest_package_name">
		<text>Pakunek</text>
	</string>
	<string id="quest_package_desc">
		<text>Zawartoœæ nieznana.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Skaner Aktywnoœci Anomalnej</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>Ten pojemnik zawiera detektor artefaktów, bateriê i silny transmiter danych. Urz¹dzenie bêdzie skanowa³o anomalie, okreœla³o iloœæ i rodzaje stworzonych w nich artefaktów, a dane zostan¹ automatycznie wys³ane do bunkra naukowców.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	

	<!-- MLR -->
	<string id="mlr_strelok_item_01">
		<text>Zu¿yty notes</text>
	</string>
	<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
		<text>Prawdopodobnie nale¿a³ do samego Strie³oka. Szczegó³owo opisuje, jak dostaæ siê do podziemnego kompleksu zwanego X-18.</text>
	</string>
	
	<string id="blackbox_mlr">
		<text>Rejestrator lotu</text>
	</string>
	<string id="blackbox_mlr_descr">
		<text>Rejestrator parametrów lotu, potocznie "czarna skrzynka". U¿ywa siê ich w lotnictwie do zapisywania stanu systemów pok³adowych i rozmów za³ogi. Po wypadku mog¹ dostarczyæ istotnych informacji na temat jego przyczyn. W Zonie interesuj¹ siê nimi i wojskowi, i stalkerzy.</text>
	</string>
	
	<string id="item_pda_map_mlr_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="item_pda_map_mlr_descr">
		<text>PDA zawieraj¹ce informacje o œcie¿kach miêdzy s¹siednimi obszarami.</text>
	</string>
	
	
	<!-- Strelok notes -->
	<string id="strelok_notes_name">
		<text>Notatnik Strie³oka</text>
	</string>
	<string id="strelok_notes_desc">
		<text>Ten notatnik nale¿a³ do Strie³oka. Po szybkim przekartkowaniu okazuje siê, ¿e zawiera raczej niepo³¹czone ze sob¹ i trudne do zrozumienia bez kontekstu zapiski. Wydaje siê, ¿e legendarny stalker prze¿ywa³ kryzys zwi¹zany z jak¹œ wa¿n¹ decyzj¹, któr¹ podj¹³ kilka lat temu i chcia³ zweryfikowaæ swoje wybory, szukaj¹c odpowiedzi na pó³nocy Zony.</text>
	</string>
	
	
	<!-- DRX -->
	<string id="drx_x8_documents_name">
		<text>Dokumenty o antenach</text>
	</string>
	<string id="drx_x8_documents_desc">
		<text>Dokumenty odnosz¹ siê do czegoœ, co wygl¹da jak ogromna instalacja radarowa. Prawdopodobnie opisuj¹ struktury i sposób dzia³ania Mózgozwêglacza.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x16_documents_name">
		<text>Badania biologiczne</text>
	</string>
	<string id="drx_x16_documents_desc">
		<text>Plik starych papierów odnosz¹cych siê do eksperymentów przeprowadzanych na szczurach i innych zwierzêtach.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x18_documents_name">
		<text>Raport z eksperymentu B0-D4</text>
	</string>
	<string id="drx_x18_documents_desc">
		<text>Stare dokumenty odnosz¹ce siê do eksperymentu powi¹zanego z rezonansem i emisj¹ fal psionicznych.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x19_documents_name">
		<text>Dziennik komunikacji / 21.03.2006</text>
	</string>
	<string id="drx_x19_documents_desc">
		<text>Wydruk transkrypcji transmisji radiowej miêdzy grupami naukowców z instytutu.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_agr_u_documents_name">
		<text>Dokumentacja Instytutu Agroprom</text>
	</string>
	<string id="drx_agr_u_documents_desc">
		<text>Plik notatek, zdjêæ i mapa z zaznaczonym Instytutem. Prawdopodobnie spisa³ je Strie³ok, kiedy przebywa³ w okolicy.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_jup_u_documents_name">
		<text>Dokumenty transportowe</text>
	</string>
	<string id="drx_jup_u_documents_desc">
		<text>Te dokumenty zawieraj¹ zapisy transportowe dotycz¹ce dostaw sprzêtu i narzêdzi do fabryki Jupiter. Zawieraj¹ równie¿ schematyczne rysunki tuneli prowadz¹cych na wschód.</text>
	</string>
	
	<string id="lx8_history_documents_name">
		<text>Eksperyment (11.04.2005)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_documents_desc">
		<text>Zapis dokumentuje rezultat prowadzonego przed laty eksperymentu dotycz¹cego nowych typów emiterów psionicznych.</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_2_documents_name">
		<text>Eksperyment (24.09.2005)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_2_documents_desc">
		<text>Zapis dokumentuje rezultat prowadzonego przed laty eksperymentu dotycz¹cego zastosowañ fal psionicznych.</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_3_documents_name">
		<text>Eksperyment (02.05.2006)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_3_documents_desc">
		<text>Zapis dokumentuje rezultat eksperymentu biologicznego.</text>
	</string>
</string_table>
