<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--
	Junk/Misc Items
-->

<string_table>
	<string id="st_jar">
		<text>Plastikowy s³oik</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>Ma³y, plastikowy s³oik. Takie przedmioty zawsze przydaj¹ siê do przechowywania niewielkich rzeczy - g³ównie u¿ywek i leków. Chroni zawartoœæ przed zawilgoceniem i wysychaniem.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] materia³ podstawowy\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_e_syringe">
		<text>Pusta strzykawka</text>
	</string>
	<string id="st_e_syringe_descr">
		<text>Strzykawka o pojemnoœci 12 ml z luŸnym t³okiem. Wygl¹da na to, ¿e by³a u¿ywana dosyæ czêsto. Mo¿e siê przydaæ komuœ, kto posiada odpowiedni¹ wiedzê i chce samemu produkowaæ u¿ywki, korzystaj¹c z zestawu do wytwarzania leków.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] materia³ podstawowy\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_rope">
		<text>Lina</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>Dobra lina posiada mnóstwo zastosowañ, zw³aszcza w Zonie. Wielu stalkerów umie siê nimi pos³ugiwaæ co podnosi jej wartoœæ. Ta ma oko³o dziesiêciu metrów d³ugoœci.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] materia³ podstawowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn">
		<text>Rosyjski Playboy</text>
	</string>
	<string id="st_porn_descr">
		<text>Oko³o stu (b¹dŸ co b¹dŸ starych i kruchych) stron zape³nionych zdjêciami œlicznych, m³odych, nagich Rosjanek. Czêsta kontrabanda poœród poborowych, kryminalistów i innych nieszczêœników, którzy do Zony trafili wbrew sobie. Niektórzy twierdz¹, ¿e to "Dar Narodu Rosyjskiego".\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Podrêcznik Przetrwania SBU</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Z ca³¹ pewnoœci¹ czyta³eœ ten podrêcznik ju¿ setki razy, przez co posiad³eœ ca³¹ zawart¹ w nim wiedzê. Z tego powodu nie ma on ju¿ ¿adnej wartoœci edukacyjnej. Niektórzy stalkerzy byæ mo¿e bêd¹ chcieli rzuciæ na niego okiem, wiêc powinieneœ byæ w stanie dostaæ za niego niez³¹ kasê.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Gitara</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>"...kogó¿ to z nas ton¹cy nie wióz³ wrak?", chcia³oby siê zaœpiewaæ. Zwyczajna, nieco zniszczona gitara, przy dŸwiêkach której stalkerzy relaksuj¹ siê wieczorami przy ogniskach.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n</text>
	</string>

	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Harmonijka ustna</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Ten skromny aerofon zagra ka¿d¹ melodiê, jaka przyjdzie ci na myœl - od szlagierów bluesa do hymnu Zwi¹zku Radzieckiego. Co wiêcej, w przeciwieñstwie do ¿ywej publicznoœci, instrument nie bêdzie zdegustowany twoim brakiem uzdolnieñ muzycznych!\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n</text>
	</string>

	<string id="st_steel_wool">
		<text>We³na stalowa</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>We³na stalowa, znana tak¿e jako we³na druciana lub po prostu druciak, sk³ada siê z bardzo drobnych, miêkkich stalowych w³ókien. Stosowana jako œrodek œcierny do wykoñczeñ i napraw polerowanego drewna czy metalu, czyszczenia naczyñ metalowych, a tak¿e w sztuce "malowania œwiat³em".\n \nWe³na stalowa jest wykonana ze stali niskowêglowej (wêgla jest tak ma³o, ¿e materia³ ma sk³ad zbli¿ony do czystego ¿elaza). Powstaje nie przez ci¹gniêcie drutu stalowego przez ci¹gad³o, lecz w wyniku obracania ciê¿kiego drutu stalowego przez rozwiertak, który po kolei usuwa z niego kolejne warstewki metalu. Wi¹zki we³ny stalowej przydaj¹ siê przy precyzyjnym czyszczeniu wyposa¿enia i dok³adnym rozprowadzeniu smarów i rozpuszczalników.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_grease">
		<text>Smar przemys³owy</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>Smar to pó³sta³a maŸ. Na ogó³ sk³ada siê z myd³a zemulgowanego z olejem mineralnym lub roœlinnym. Stosuje siê go do mechanizmów, których nie nale¿y nat³uszczaæ zbyt czêsto i w miejscach, gdzie typowy olej nie bêdzie w stanie siê utrzymaæ. Dzia³a równie¿ jako uszczelniacz zapobiegaj¹cy przedostawaniu siê wody i materia³ów nieœciœliwych. £o¿yska smarowane tym preparatem maj¹ wiêksze w³aœciwoœci cierne z powodu du¿ej lepkoœci.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_old">
		<text>Metalowa ³opata</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old_descr">
		<text>Stara metalowa ³opata u¿ywana do ró¿nych celów. Ma³o kto nosi j¹ ze sob¹ w plecaku ze wzglêdu na du¿¹ wagê i ³atw¹ dostêpnoœæ, szczególnie w strefach przemys³owych.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_mili">
		<text>Saperka wojskowa</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_mili_descr">
		<text>Czarna wojskowa saperka. Narzêdzie wielofunkcyjne bardzo wysokiej jakoœci. U¿ywana miêdzy innymi jako broñ w walce wrêcz. W rêkach dobrze wyszkolonego ¿o³nierza mo¿e byæ œmiercionoœna.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meinkampf">
		<text>Mein Kampf</text>
	</string>
	<string id="st_meinkampf_descr">
		<text>Przemyœlenia Adolfa Hitlera zgromadzone w ramach jednej ksi¹¿ki. Lektura sta³a siê podstaw¹ ideologii nazistowskiej. Ksi¹¿ka i wszystko, co za ni¹ stoi, jest obiektem gor¹cej nienawiœci wiêkszoœci ludzi.\n \nAdolf Hitler (20 kwietnia 1889 – 30 kwietnia 1945) niemiecki polityk, kanclerz Rzeszy od 30 stycznia 1933, Wódz i kanclerz Rzeszy od 1 sierpnia 1934, przywódca Narodowo-Socjalistycznej Niemieckiej Partii Robotników (NSDAP), twórca i dyktator III Rzeszy, stworzy³ ideologiê zwan¹ nazizmem. Jest odpowiedzialny za politykê rasow¹ nazistowskich Niemiec, Holokaust oraz œmieræ milionów ludzi.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_journal">
		<text>Dziennik osobisty</text>
	</string>
	<string id="st_journal_descr">
		<text>Dziennik w skórzanej oprawie zawieraj¹cy kilka osobistych wpisów i parê narysowanych na szybko map. Poza prostymi wskazówkami surwiwalowymi nie przejawia zbyt du¿ej - poza sentymentaln¹ - wartoœci.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_maps_kit">
		<text>Zestaw do tworzenia map</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit_descr">
		<text>Zestaw do tworzenia map, w którego sk³ad wchodzi kilka d³ugopisów i przyrz¹dów pomiarowych, zamkniêty w wodoodpornym i pokrytym kamufla¿em pude³ku wysokiej jakoœci. Przeznaczony dla ukraiñskich artylerzystów. Niektóre mapy nie zosta³y dokoñczone.\n \nTwoje PDA zawiera znacznie wiêcej informacji, wobec czego zestaw jest niemal bezwartoœciowy.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Gogle spawalnicze</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Stare, zniszczone gogle ochronne z popêkanym skórzanym paskiem. Maska ma chroniæ oczy w trakcie spawania lub ciêcia metalu. W tym stanie jest bezu¿yteczna i bezwartoœciowa.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_survival_kit">
		<text>Ma³y zestaw przetrwania</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit_descr">
		<text>W sk³ad zestawu wchodz¹: tkanina, ig³y do szycia i kilka skórzanych pasków. Stosowany w celu powstrzymania krwawienia, zaœ w rêkach doœwiadczonego u¿ytkownika zestaw pozwoli na wyleczenie najciê¿szych ran. Mo¿na z niego skorzystaæ równie¿ w celu napraw kombinezonów.\n \n
		%c[ui_gray_3]LECZENIE:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Przywraca 3.6%hp/s, ³¹cznie 162%\n
		%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wysoka jakoœæ\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] wolne u¿ycie (zestaw polowy)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] natychmiast tamuje powa¿ne krwotoki\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] d³ugi czas odnowy zdrowia\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Szkatu³ka</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Ma³e pude³ko zawieraj¹ce drobne ozdoby. Niezbyt wielu stalkerów obrabia trofea mutantów, ale kilku z nich ma talent do przerabiania kopyt, rogów i k³ów w prawdziwe skarby. Mimo to niewielu handlarzy zajmuje siê eksportem tego typu ozdób.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_book1">
		<text>Podrêcznik mechaniki</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Podrêcznik in¿ynierii mechanicznej. Niektórzy ludzie czytaj¹ takie ksi¹¿ki, ¿eby zwiêkszyæ swoj¹ wiedzê i dowiedzieæ siê czegoœ na temat urz¹dzeñ i fabryk w Zonie. Niska wartoœæ.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_book2">
		<text>Podrêcznik in¿ynierii</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Podrêcznik in¿ynierii przemys³owej. Niektórzy ludzie czytaj¹ takie ksi¹¿ki, ¿eby zwiêkszyæ swoj¹ wiedzê i dowiedzieæ siê czegoœ na temat urz¹dzeñ i fabryk w Zonie. Niska wartoœæ.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Notatki dot. dystrybucji narkotyków</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>Ten notatnik zawiera szczegó³owe informacje o handlu narkotykami w Zonie. Imiona, miejsca i terminy spotkañ. Niekiedy wymieniano wyposa¿enie, innym razem sumy pieniêdzy.\n \nGdy przegl¹dasz kolejne strony, staje siê jasne, ¿e Wolnoœæ jest g³ównym dystrybutorem naturalnych narkotyków, przede wszystkim marihuany. Bandyci odpowiadaj¹ za mocniejsze i bardziej niebezpieczne syntetyki jak kwas salicylowy i kokaina. Wygl¹da na to, ¿e ka¿da frakcja w Zonie bierze udzia³ w handlu narkotykami. Z notatek wynika równie¿, ¿e Monolit kupuje najwiêcej, a w zamian dostarcza drog¹ amunicjê lub wyposa¿enie.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Zdjêcie ukochanej</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Zdjêcie piêknej, delikatnej kobiety. Uœmiecha siê promiennie w kierunku fotografa. Ogromn¹ uwagê zwrócono na oœwietlenie i atmosferê wokó³ osoby w kadrze, demonstruj¹c jej troskê i czu³oœæ.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn2">
		<text>Ukraiñski MAXIM</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Najlepsze czasy ma ju¿ za sob¹, ale nadal zawiera wiele zdjêæ nadzwyczaj urodziwych S³owianek. Czêœæ stron zosta³a wyrwana. Niektórzy stalkerzy czêsto dyskutuj¹ miêdzy sob¹, czy to bardziej œmieszne, czy straszne, ¿e œwie¿aki przynosz¹ tego typu bibeloty do Zony. Magazyn trochê zaje¿d¿a serem.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_boots">
		<text>Skórzane buty</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Ka¿dy wie, ¿e porz¹dne wyposa¿enie jest podstaw¹ prze¿ycia w Zonie. Dodatkowa para butów na pewno nie bêdzie ci wadziæ, a inni stalkerzy bêd¹ spogl¹daæ na ciebie z zazdroœci¹.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead_empty">
		<text>Stare baterie (roz³adowane)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_empty_descr">
		<text>Tylko jedna na dziesiêæ baterii znajdowanych w Zonie ma choæ trochê pr¹du. Te s¹ ca³kiem roz³adowane, a co za tym idzie - bezwartoœciowe.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] wyczerpane\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_empty">
		<text>Baterie (roz³adowane)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_empty_descr">
		<text>Te baterie s¹ ca³kiem roz³adowane. Jedyn¹ wartoœæ przedstawia metal, z którego zosta³y wykonane.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] wyczerpane\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_ccell_empty">
		<text>Wojskowy powerbank (roz³adowany)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_empty_descr">
		<text>Roz³adowany wojskowy powerbank. Pe³ne s¹ bardzo wartoœciowe i poszukiwane ze wzglêdu na niewielk¹ dostêpnoœæ baterii, jednak ten - ca³kowicie roz³adowany - tylko niepotrzebnie obci¹¿a plecak.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] wyczerpane\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Popêkana latarka</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>"Naciskam w³¹cznik latarki - ¿arnik LED zalewa stusiedemdziesiêciolumenowym snopem trupio sinego œwiat³a fasadê budynku..."\n \nNaciskaj sobie do woli, uchwyt tej latarki popêka³ w wielu miejscach i nawet mocna taœma klej¹ca nie utrzyma baterii w odpowiednim po³o¿eniu. Nie ma ¿adnej wartoœci.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje siê do naprawy\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_underwear">
		<text>Przemoczona bielizna</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Dodatkowa koszulka, para skarpet i gacie rzeczywiœcie mog³yby podnieœæ komfort ¿ycia. Niestety ta bielizna jest ca³kowicie przemoczona, a szansa, ¿e ktoœ zechce j¹ od ciebie odkupiæ, jest niewielka. Mimo to materia³ mo¿e siê do czegoœ przydaæ - choæby do czyszczenia broni.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Czêœci zamienne</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Czêœci zamienne, na oko s¹dz¹c, od AKM. Zarówno elementy drewniane, jak i metalowe s¹ w dosyæ kiepskim stanie. Jeœli ktokolwiek zechce to kupiæ, raczej bêd¹ to nowicjusze. Ewentualnie, mo¿esz z nich skorzystaæ do naprawy wyposa¿enia. Niektórzy stalkerzy wymieniaj¹ poszczególne czêœci w znajdowanej broni, ¿eby zabezpieczyæ siê przed fa³szywymi oskar¿eniami o okradanie schowków.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_beadspread">
		<text>Karimata</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>W Zonie prawdziwy luksus. Zwiêksza szansê wyspania siê o jakieœ dziesiêæ procent. Jako, ¿e w barach i bazach jest zwykle tylko kilka ³ó¿ek, w³asny œpiwór i karimata mog¹ ocaliæ ciê od koniecznoœci spania na go³ej glebie. Standardowe wyposa¿enie niektórych jednostek wojska.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_walkie">
		<text>Walkie talkie</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>Wyœwietlacz nie dzia³a, a z g³oœnika ca³y czas wydobywa siê szum. Ma œlady po ugryzieniu mutanta.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje siê do naprawy\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cards">
		<text>Talia kart</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Od czasu do czasu trzeba choæ na chwilê zapomnieæ o ca³ym cierpieniu na tym padole ³ez i skupiæ siê na innych, bardziej przyjemnych rzeczach. Gra w karty to popularna rozrywka, ale talii mo¿na u¿ywaæ tak¿e w niektórych transakcjach handlowych. Ok³adka z dum¹ przedstawia mapê moskiewskiego metra.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mili_maps">
		<text>Wojskowe mapy</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps_descr">
		<text>Mapy pokazuj¹ce lokalizacjê posterunków wojskowych w Zonie. Ka¿de PDA ma je na stanie, wiêc mapy te nie s¹ zbyt przydatne.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_headlamp">
		<text>Stara czo³ówka</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>Chocia¿ ma³o kto zdobywa siê na odwagê, ¿eby przechadzaæ siê po Zonie po zmroku, w pewnych przypadkach czo³ówka jest niezbêdna. Dodatkowe Ÿród³o œwiat³a na pewno siê przyda. Nigdy nie mo¿esz byæ pewien, kiedy bêdziesz musia³ zmieniæ pozycjê. Niestety ten egzemplarz nie dzia³a, wiêc mo¿e pos³u¿yæ tylko jako Ÿród³o czêœci zamiennych.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje siê do naprawy\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mirror">
		<text>Lusterko teleskopowe</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Ma³e lusterko zamontowane na ¿elaznej teleskopowej rurce. Bardzo przydatne dla specjalistów walk miejskich, gdy¿ pozwala zajrzeæ za winkiel bez nara¿ania siê na ostrza³.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_hammer">
		<text>Stary m³otek (wielokrotnego u¿ytku)</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_descr">
		<text>M³otek z drewnianym trzonkiem i ¿elaznym obuchem. Powszechnie spotykany na terenach przemys³owych Zony. Pomimo dosyæ du¿ej wagi wielu stalkerów nosi go ze sob¹, ceni¹c sobie szerok¹ gamê jego zastosowañ.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] narzêdzie wielokrotnego u¿ytku\n</text>
	</string>

	<string id="st_tarpaulin">
		<text>Brezent w barwach maskuj¹cych</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>Du¿y kawa³ek mocnej i elastycznej impregnowanej tkaniny w barwach maskuj¹cych. Brezent najczêœciej wytwarzany jest z p³ótna lub poliestru powlekanego uretanem, albo z tworzyw sztucznych, jak np. polietylen. Na rogach i bokach znajduj¹ siê pierœcienie wzmacniaj¹ce s³u¿¹ce jako punkt zaczepu liny, dziêki którym brezent mo¿na przywi¹zaæ do ziemi lub zawiesiæ w powietrzu.\n \nMa wiele zastosowañ, ale przede wszystkim wraz z odpowiedni¹ karimat¹ stanowi niezbêdny element ka¿dego namiotu stawianego w Zonie. Niezbyt wartoœciowy.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot wojskowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_synthrope">
		<text>Dwie liny syntetyczne</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>Liny syntetyczne mo¿na znaleŸæ w niemal ka¿dym magazynie wojskowym. Jednak¿e z niewiadomych powodów niewielu wojskowych stalkerów ma je w ekwipunku. Dobra lina ma wiele zastosowañ, szczególnie w Zonie. Wielu stalkerów umie j¹ dobrze wykorzystaæ, co sprawia, ¿e ma ca³kiem du¿¹ wartoœæ wymienn¹. Bardzo przydatna jako materia³ pomocniczy do budowy namiotów. Ka¿da ma oko³o 5 metrów d³ugoœci.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_cutlery">
		<text>Sztuæce polowe</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>£y¿ka, nó¿ i widelec z lekkiego aluminium, zwi¹zane miedzianym drucikiem. Wytrzyma³y i lekki zestaw, idealny w podró¿y i na piknik. Po dok³adnym wyczyszczeniu i odrdzewieniu, korzystanie z nich powinno byæ bezpieczne.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio">
		<text>Ma³e radio</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>Muzyka to dobry sposób na uspokojenie sko³atanych nerwów. To radio jest brudne, zawilgocone i ma z³aman¹ antenê. Do wielu rzeczy siê nie przyda.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje siê do naprawy\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio2">
		<text>Popsute radio</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>Ma³e radio w kiepskim stanie. Brudne i zawilgocone. W œrodku coœ grzechocze, co œwiadczy o tym, ¿e urz¹dzenie nie ma ¿adnej wartoœci u¿ytkowej. \n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje siê do naprawy\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_broken_detector">
		<text>Zepsuty detektor</text>
	</string>
	<string id="st_broken_detector_descr">
		<text>Zepsuty detektor NiedŸwiedŸ. Ekran jest pêkniêty, a ca³e urz¹dzenie powyginane. Mo¿liwe, ¿e elementy elektroniczne siê uchowa³y. Mo¿na ich u¿yæ do naprawy, albo tworzenia nowych przedmiotów.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje siê do naprawy\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] bezu¿yteczny\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_gloves">
		<text>Skórzane rêkawice</text>
	</string>
	<string id="st_gloves_descr">
		<text>Para skórzanych rêkawic. Wygl¹daj¹ i pachn¹ jak nowe. To bardzo wa¿ne, by zabezpieczaæ d³onie przed zimnem.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_hand_watch">
		<text>Zegarek</text>
	</string>
	<string id="st_hand_watch_descr">
		<text>Stary, klasyczny, sowiecki zegarek Rakieta 3. Jest w ca³kiem niez³ym stanie.\n \nNikogo w Zonie nie dziwi fakt korzystania z zegarków zamiast PDA do sprawdzania godziny. S¹ du¿o bardziej odporne na trudne warunki atmosferyczne. Zaawansowane technicznie PDA s¹ bardzo wra¿liwe na fale elektromagnetyczne towarzysz¹ce emisjom i niektórym anomaliom - staromodnym zegarkom zdaje siê to w ogóle nie przeszkadzaæ. Poza tym, to bardzo stylowy element garderoby.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot osobisty\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] wartoœciowy\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_ball_hammer">
		<text>M³otek z okr¹g³ym bijakiem</text>
	</string>
	<string id="st_ball_hammer_descr">
		<text>Znany tak¿e pod nazw¹ m³otka mechanika. Tego typu m³otków u¿ywa siê podczas obróbki metalu. Mimo swojego wieku i rdzawego nalotu, przydaje siê do drobnych napraw.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_duct_tape">
		<text>Szara taœma klej¹ca</text>
	</string>
	<string id="st_duct_tape_descr">
		<text>Taœma klej¹ca typu duct tape czêsto wykorzystywana jest w sytuacjach, w których wymaga siê silnego i elastycznego po³¹czenia. S³u¿y jako szybkie, ale tylko tymczasowe rozwi¹zanie podczas wykonywania niezbêdnych napraw. Klej trzyma naprawdê dobrze i zapewnia odpornoœæ na warunki atmosferyczne.\n \n%c[ui_gray_3]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego u¿ytku\n
		</text>
	</string>

	
<!-- unused -->
	<string id="ammo12x70_base_name">
		<text>Ammo components for 12x70 shot rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_base_descr">
		<text>Powder, shells and shot - everything needed to make 12x70 buckshot rounds. Has enough to make 40 rounds.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]used for crafting ammunition\n%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]requires tools</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_name">
		<text>Tools for manufacturing 12x70 shot rounds</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_descr">
		<text>Tools necessary for making 12x70 buckshot rounds. 12x70.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]used for crafting ammunition\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]przedmiot codziennego u¿ytku\n</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_name">
		<text>Sewing kit</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_descr">
		<text>Needles and cloth scraps. Everything you need to make cloth items.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Common</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_name">
		<text>Sleeping bag components</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_descr">
		<text>Everything needed to make a sleeping bag.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Sewing kit needed</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_name">
		<text>Backpack components</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_descr">
		<text>Rubberized fabric, zippers and rivets. Everything needed to craft a backpack.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Sewing kit needed</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_name">
		<text>Tobacco rolls</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_descr">
		<text>Loose tobacco, filters and paper.\n \n
		%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]May cause cancer\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Homemade</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools">
		<text>Master disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_descr">
		<text>Factory made tools designed to disassemble anything. \n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on high tech gear</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2">
		<text>Journeyman disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2_descr">
		<text>A rusted set of tools for medium armour disassembly.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on medium armour</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3">
		<text>Basic disassembly tools</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3_descr">
		<text>Improvised tools designed for fabric or light gas masks.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2]Crafting Tools\n%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100]Works on light armour and gas masks</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_name">
		<text>SEVA plate</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_descr">
		<text>An armoured plate carved from a SEVA suit. Able to stop small bullets and gives some elemental resistance. Can be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_name">
		<text>Heavy "ESAPI" plate</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_descr">
		<text>A ceramic-composite plate that provides class 4 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_name">
		<text>Medium "SAPI" plate</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_descr">
		<text>An armoured plate that provides class 3 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_light_name">
		<text>Homemade plate</text>
	</string>
	<string id="plate_light_descr">
		<text>Hand-made armoured plate using kevlar and aramid. Provides class 2 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_name">
		<text>Light cloth plate</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_descr">
		<text>Hand made kevlar and fabric plate. Provides class 1 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_military_name">
		<text>Granite-4M plate</text>
	</string>
	<string id="plate_military_descr">
		<text>Military heavy armoured plate composed of ceramics. Provides class 5 protection. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_name">
		<text>Unknown plate</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_descr">
		<text>An armoured plate composed of unknown materials. Seems to be made of solid alloy and some fabric. Extremely heavy. Provides class 5 protection (in field tests). Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_name">
		<text>Ammo pouch</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_descr">
		<text>A cut out ammo pouch, used to store magazines. Made of dense and high-quality fabric.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plate_small_name">
		<text>Small armoured plate</text>
	</string>
	<string id="plate_small_descr">
		<text>A small homemade armoured plate, likely made of melted down scrap. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_name">
		<text>Green cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_descr">
		<text>Green fabric, cut from a green suit. Very wysoka jakoœæ and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_name">
		<text>Black cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_descr">
		<text>Black fabric, cut from a black suit. Very wysoka jakoœæ and dense fabric. Can be used as a repair material.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_name">
		<text>Brown cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_descr">
		<text>Brown fabric, cut from a brown suit. Very wysoka jakoœæ and dense fabric. Can be used as a repair material. \n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_name">
		<text>White cloth</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_descr">
		<text>White fabric, cut from a white suit. Very wysoka jakoœæ and dense fabric. Can be used as a repair material. \n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="servomotor_name">
		<text>Servo drive</text>
	</string>
	<string id="servomotor_descr">
		<text>A servo taken from an exoskeleton. Looks like it could be replaced with a repair kit.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] âûñîêîobiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_name">
		<text>Plastic scraps</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_descr">
		<text>Bits and pieces of dense plastic, carved from a suit. Can be used for patchs or repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_name">
		<text>Glass</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_descr">
		<text>Pieces of glass cur from gas masks or helmets. Can replace broken glass in almost any helmet with the right tools.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts">
		<text>Old shotgun parts</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts_descr">
		<text>Old wood and metal parts from various smooth bore rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts">
		<text>Soviet automatic rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts_descr">
		<text>Old springs, barrels and stocks from various soviet rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts">
		<text>NATO automatic rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts_descr">
		<text>Old barrels, frames and stocks for various NATO automatic rifles, all in varying condition. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts">
		<text>Soviet pistol parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts_descr">
		<text>Old springs, hammers and frames from various soviet pistols. Some of this could be useful for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts">
		<text>NATO pistol parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts_descr">
		<text>Old springs, hammers and frames from various NATO pistols. Some of this could be useful for repairs.\n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts">
		<text>Soviet sniper rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts_descr">
		<text>Old soviet long rifle parts. Some of this could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts">
		<text>NATO sniper rifle parts</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts_descr">
		<text>Old NATO sniper rifle parts. Some of this could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts">
		<text>Shotgun parts</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts_descr">
		<text>Relatively new parts designed for smooth barrel rifles. This could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts">
		<text>Submachine Gun Parts</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts_descr">
		<text>Springs, frames and stocks designed for submachineguns. This could be used for repairs.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix">
		<text>Homemade Antiseptic</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix_descr">
		<text>A mixture of tablets and solvents proven effective in neutralising radiation and bio-hazardous materials. Good for decontaminating items.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Decontaminates items\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Homemade</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun">
		<text>Shotgun Barrel Replacement</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun_descr">
		<text>Specialised kit for replacing shotgun barrels in the field. Includes all tools and barrels.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] obiekt techniczny\n</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4">
		<text>Jagermeister Liqueur</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4_descr">
		<text>A German strong herbal liqueur. Made with 56 components and aged for 12 months in oak barrels. The label of the bottle depicts a deer with a cross on it's horns. According to legend, the deer was seen by Saint Hubert, the patron saint of hunters.\n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Strong alcoholic beverage\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Causes dizziness</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_name">
		<text>Paper, tobacco and filters.</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_descr">
		<text>Tobacco, filters and paper, everything needed to make cigarettes. This should make about six to seven. \n \n%c[ui_gray_2]W£AŒCIWOŒCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Crafted Items</text>
	</string>
</string_table>
