<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	
	<string id="st_trg_sako">
		<text>Sako TRG-42</text>
	</string>
	
	<string id="st_dynamo_hand_name">
		<text>Przenosne dynamo</text>
	</string>
	<string id="st_dynamo_hand_descr">
		<text>\n%c[ui_gray_1]Urzadzenie to jest napedzanym recznie generatorem pradu domowej roboty. Powstalo na bazie jednofazowego silnika asynchronicznego wyciagnietego ze starego sprzetu elektrycznego.\n \nNapiecie wyjsciowe przechodzi przez transformator obnizajacy do prostownika na bazie radzieckich diod D242. Wzbudzenie generatora nastepuje przez kondensator polaczony ze sprezyna silnika. Ladunek powstaje dzieki obrotom wirnika przenoszonym na przekladnie slimakowa z szybkoscia 1300-1500 rpm. Urzadzenie posiada amperomierz punktowy wyprodukowany przez amerykanska firme WESTON ELECTRICAL INSTRUMENT.\n \nZe wzgledu na uzyte komponenty, urzadzenie wazy dosyc duzo, ale mimo tego jest w Zonie bardzo cenione. Niektorzy technicy z pewnoscia beda w stanie je usprawnic.\n \n
		%c[ui_gray_2]CHARAKTERYSTYKA:\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] urzadzenie technologiczne\n%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] silnik o mocy 40 W\n%c[d_red] • %c[ui_gray_2] zywotnosc silnika i lozysk jest ograniczona\n%c[d_cyan]</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>Granatnik GP-25 Kastior</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Jednostrzalowy, ladowany odprzodowo, gwintowany granatnik podlufowy przeznaczony dla karabinkow szturmowych z krajow bylego Ukladu Warszawskiego. Zaprojektowany, by znacznie zwiekszyc sile ognia podstawowych jednostek piechoty.\n \nPosiada samonapinajacy mechanizm spustowo-uderzeniowy, bezpiecznik, i automatyczna blokade wystrzalu w razie nieprawidlowego zamontowania pod lufa.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] predkosc wylotowa: %c[ui_gray_1]ok. 76 m / sec\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] skuteczny zasieg: %c[ui_gray_1]ok. 300 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] czas przeladowania: %c[ui_gray_1]dlugi\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] amunicja: %c[ui_gray_1]granaty 40 mm WOG-25</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>Granatnik M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Zmodyfikowany granatnik M203, skrocony o trzy cale wzgledem pierwowzoru. Moze byc dolaczony do broni na szynie montazowej Picatinny. Dzieki zmienionemu sposobowi zaczepu, granatnik jest powszechnie uzywany na calym swiecie i moze byc zamontowany na wiekszosci wspolczesnie produkowanych karabinow. Choc bardziej nowoczesny, jego wlasciwosci sa prawie identyczne jak radzieckiego odpowiednika, granatnika GP-25.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] predkosc wylotowa: %c[ui_gray_1]ok. 76 m / sec\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] skuteczny zasieg: %c[ui_gray_1]ok. 300 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] czas przeladowania: %c[ui_gray_1]dlugi\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] amunicja: %c[ui_gray_1]granaty 40 mm M203</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9A-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>9A91 jest bronia samoczynna-samopowtarzalna. Dziala na zasadzie odprowadzania gazow prochowych z dlugim skokiem tloka gazowego. Zamek ryglowany przez obrot (4 rygle). Raczka przeladowania po prawej stronie broni, zwiazana z suwadlem, skladana. Mechanizm spustowy z przelacznikiem rodzaju ognia. Skrzydelko bezpiecznika/przelacznika rodzaju ognia po obu stronach komory zamkowej, nad wykonanym z polimerow chwytem pistoletowym. Kolba skladana na wierzch komory zamkowej. Przyrzady celownicze mechaniczne, skladaja sie z muszki i celownika przerzutowego nastawianego od 100 do 200 metrow. Ze wzgledu na stroma trajektorie poddzwiekowego pocisku, skuteczny zasiek 9A-91 to okolo 100 metrow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO,  PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik 9A-91/WSK-94\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>AN-94</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_abakan_camo">
		<text>AN-94 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>Najwieksza zaleta AN-94 jest wprowadzenie nowatorskiego rozwiazania umozliwiajacego oddawanie dwustrzalowych serii. Opiera sie ono na zastosowaniu ukladu z ruchomej lufy, zamka i suwadla.\n \nOdpalenie drugiego pocisku odbywa sie zanim mechanizmy broni powoduja odrzut, co w konsekwencji przeklada sie na wydatne zmniejszenie rozrzutu. Taka dwustrzalowa seria wystrzeliwana jest z szybkoscia 1800 strzalow na minute. AN-94 uzywany jest przez Specnaz i Powinnosc do ostrzalu opancerzonych celow na relatywnie dalekich dystansach.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_worn">
		<text>AN-94 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ace21">
		<text>Galil ACE-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ace21_descr">
		<text>Rodzina Galil ACE zostala opracowana i wyprodukowana przez izraelska firme zbrojeniowa IWI Ltd. Baza karabinow ACE Galil jest karabin szturmowy Galil, ktorego to konstrukcja oparta zostala na karabinkach AK.\n \nGalil ACE skupia sie na ergonomii uzytkowania, latwosci montazu akcesoriow i wszechstronnosci na polu bitwy - karabiny tego typu zasilane sa trzema najpopularniejszymi typami amunicji (5.56x45 NATO, 7.62x39 M43 i NATO 7.62x51), z kilkoma wariantami dlugosci luf dla kazdego typu. Ten konkretny model korzysta z nabojow NATO 5.56x45 i posiada krotka, kompaktowa lufe. W Zonie karabin szturmowy tego typu to prawdziwy rarytas.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aek971">
		<text>AEK-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_camo">
		<text>AEK-971 (w barwach Powinnosci)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_camo_descr">
		<text>Mocno oparty na poprzednich konstrukcjach kalasznikowow, AEK-971 posiada mechanizm redukcji odrzutu, dzieki ktoremu latwiej zapanowac nad bronia w trakcie korzystania z automatycznego trybu ognia. Niewielkie partie karabinu produkowane byly przez MWD (Ministerstwo Spraw Wewnetrznych Rosji).\n \nTen konkretny model przemalowany zostal na ciemny bez z czerwonymi pasami, barwy symbolizujace Powinnosc. Niektore mechanizmy zostaly wymienione na bardziej wytrzymale, a czesci osadzono bardziej precyzyjnie, co zwiekszylo osiagana przez bron predkosc wylotowa.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>Mocno oparty na poprzednich konstrukcjach kalasznikowow, AEK-971 posiada mechanizm redukcji odrzutu, dzieki ktoremu latwiej zapanowac nad bronia w trakcie korzystania z automatycznego trybu ognia. Niewielkie partie karabinu produkowane byly przez MWD (Ministerstwo Spraw Wewnetrznych Rosji).\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_worn">
		<text>AEK-971 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aek973">
		<text>AEK-973</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek973_descr">
		<text>AEK-973 to wersja AEK-971 zasilana amunicja 7.62x39 mm, opracowana w Kowrowskich Zakladach Mechanicznych pod kierownictwem Stanislawa Iwanowicza Kokszarowa na bazie systemu SA-006.\n \nMocno oparty na poprzednich konstrukcjach kalasznikowow, AEK-973 posiada mechanizm redukcji odrzutu, dzieki ktoremu latwiej zapanowac nad bronia w trakcie korzystania z automatycznego trybu ognia. Niewielkie partie karabinu produkowane byly przez MWD (Ministerstwo Spraw Wewnetrznych Rosji).\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 grenade launcher</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak">
		<text>Karabinek AK</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak_descr">
		<text>Karabinek AK (AK od Automat Kalasznikowa; czasem mylnie okreslany jako AK-47) mozna opisac jako hybryde wczesniejszych technologii produkcji karabinow. Michail Kalasznikow opracowal te bron laczac najlepsze cechy amerykanskiego M1 i niemieckiego StG44.\n \nKalasznikow jest bronia samoczynno-samopowtarzalna, dzialajaca na zasadzie odprowadzenia gazow przez boczny otwor w lufie do komory gazowej, umieszczonej nad lufa. Zasilany amunicja 7.62x39 mm stanowi jedna z ikonicznych i najbardziej rozpowszechnionych broni drugiej polowy XX wieku. Na przestrzeni lat ulegal roznym, wiekszym badz mniejszym modyfikacjom i nadal produkowany jest przez kilkanascie krajow na swiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n
		%c[d_red]• %c[d_red] brak mozliwosci montazu celownika ze wzgledu na brak szyny "jaskolczy ogon"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>AK-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_camo">
		<text>AK-101 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>AK-101 to karabin szturmowy stworzony w oparciu o cala rodzine kalasznikowow, opracowany na rynek zewnetrzny. Zasilany amunicja standardowa dla wiekszosci panstw czlonkowskich NATO kalibru 5.56x45 mm. Karabin AK-101 przeznaczony jest dla tych, ktorzy szukaja broni prostej pod wzgledem logistycznym i o trwalosci klasycznego AK, ale zasilanej amunicja NATO.\n \nStworzony z uzyciem nowoczesnych, kompozytowych materialow, z zastosowaniem plastikow zmniejszajacych wage i zwiekszajacych celnosc. Wiele usprawnien znajdowanych w AK-101 posiadaja takze karabiny typu AK-103 i reszta serii AK-10x.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik ATG\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak102">
		<text>AK-102</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102_descr">
		<text>AK-102 to skrocona wersja zasilanego amunicja 5.56x45 mm karabinu szturmowego AK-101. Posiada krotsza lufe, czyniac bron posrednia miedzy pelnymi karabinami a kompaktowym AKS-74U. Komora zamkowa wykonana jest ze stali tloczonej, magazynek ze wzmocnionego wlokna szklanego, a kolba z z plastiku, co czyni bron lzejsza, bardziej wytrzymala i pozwala przechowywac wewnatrz zestawy polowe.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech, celowniki EKP-8-02 Kobra, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik ATG\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>AK-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_camo">
		<text>AK-103 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>Karabin szturmowy AK-103 pochodzi od AK-74M z tym, ze zasilany jest amunicja 7.62x39 mm - tak, jak AKM i pierwszy karabinek AK. Do AK-103 mozna doczepic pelny zakres akcesoriow, takich jak celowniki laserowe, noktowizyjne i teleskopowe, tlumiki czy granatnik podlufowy GP-25. Wszedzie, gdzie bylo to mozliwe, elementy drewniane i metalowe zostaly wymienione na plastikowe celem zmniejszenia wagi.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik ATG\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>AK-104</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>AK-104 to skrocona wersja zasilanego amunicja 7.62x39 mm karabinu szturmowego AK-103. Posiada krotsza lufe, czyniac bron posrednia miedzy pelnymi karabinami a kompaktowym AKS-74U.\n \nKomora zamkowa wykonana jest ze stali tloczonej, magazynek ze wzmocnionego wlokna szklanego, a kolba z z plastiku, co czyni bron lzejsza, bardziej wytrzymala i pozwala przechowywac wewnatrz zestawy polowe.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik ATG\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>AK-105 to zasilana amunicja 5.45x39 mm skrocona wersja karabinu AK-74M (zmodernizowanego AK-74). AK-105 jest uzupelnieniem AKS-74U na zapleczu rosyjskiej armii. Doskonala bron do walki w przestrzeniach zamknietych, nie jest przeznaczona do prowadzenia ognia na dalekie dystanse.\n \nKomora zamkowa wykonana jest ze stali tloczonej, magazynek ze wzmocnionego wlokna szklanego, a kolba z z plastiku, co czyni bron lzejsza, bardziej wytrzymala i pozwala przechowywac wewnatrz zestawy polowe.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP 1S-03 "Kobra", 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_ak12">
		<text>AK-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>Karabin szturmowy AK-12 to jedno z nowszych dziel Koncernu Kalasznikow (dawnego Izmasz). Jego przeznaczeniem jest zastapienie starszych serii AK-74M i AK-100, zarowno na rynku krajowym, jak i w eksporcie.\n \nTo bron samoczynnno-samopowtarzalna, dzialajaca na typowej dla kalasznikowow zasadzie odprowadzenia gazow prochowych na tlok gazowy i zamku ryglowanym przez obrot. Mechanizm ryglowania jest zauwazalnie lzejszy, co zmniejsza odrzut i poprawia celnosc w trakcie korzystania z automatycznego trybu ognia.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
		
		<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AK-74N</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_alt">
		<text>AK-74N (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_custom">
		<text>AK-74N (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>AK-74 to karabin szturmowy zasilany amunicja 5.45x45 mm opracowany we wczesnych latach 70. przez Michaila Kalasznikowa celem wymiany starszej konstrukcji AKM. Zaprezentowany w 1974, pierwszy raz uzyty w warunkach bojowych przez wojska radzieckie w Afganistanie. Zasadniczo AK-74 to karabin AKM zmodyfikowany tak, by mogl korzystac z mniejszych nabojow kal. 5.45x45 mm i wyposazony w wiekszy hamulec wylotowy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_eot">
		<text>AK-74N EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_eot_descr">
		<text>AK-74 to karabin szturmowy zasilany amunicja 5.45x45 mm opracowany we wczesnych latach .70 przez Michaila Kalasznikowa celem wymiany starszej konstrukcji AKM. Zaprezentowany w 1974, pierwszy raz uzyty w warunkach bojowych przez wojska radzieckie w Afganistanie. Zasadniczo, AK-74 to karabin AKM zmodyfikowany tak, by mogl korzystac z mniejszych nabojow kal. 5.45x45 mm i wyposazony w wiekszy hamulec wylotowy.\n \nTen model posiada zintegrowany celownik kolimatorowy EOTech i magazynek mieszczacy 45 nabojow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik EOTech (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A suppressor</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_modern">
		<text>AK-74N (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_old">
		<text>AK-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_old_descr">
		<text>AK-74 to karabin szturmowy zasilany amunicja 5.45x45 mm opracowany we wczesnych latach 70. przez Michaila Kalasznikowa celem wymiany starszej konstrukcji AKM. Zaprezentowany w 1974, pierwszy raz uzyty w warunkach bojowych przez wojska radzieckie w Afganistanie. Zasadniczo AK-74 to karabin AKM zmodyfikowany tak, by mogl korzystac z mniejszych nabojow kal. 5.45x45 mm i wyposazony w wiekszy hamulec wylotowy.\n \nTen konkretny egzemplarz najlepsze czasy ma juz za soba.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n%c[d_red] • %c[d_red] brak mozliwosci montazu celownika ze wzgledu na brak szyny "jaskolczy ogon"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty">
		<text>AK-74N (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_rusty_descr">
		<text>AK-74 to karabin szturmowy zasilany amunicja 5.45x45 mm opracowany we wczesnych latach 70. przez Michaila Kalasznikowa celem wymiany starszej konstrukcji AKM. Zaprezentowany w 1974, pierwszy raz uzyty w warunkach bojowych przez wojska radzieckie w Afganistanie. Zasadniczo AK-74 to karabin AKM zmodyfikowany tak, by mogl korzystac z mniejszych nabojow kal. 5.45x45 mm i wyposazony w wiekszy hamulec wylotowy.\n \nTen konkretny egzemplarz jest caly pokryty rdza i wydaje sie niezbyt uzyteczny.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_worn">
		<text>AK-74N (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>AK-74M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_alt">
		<text>AK-74M (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo">
		<text>AK-74M (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_custom">
		<text>AK-74M (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>W 1991 fabryka Izmasz rozpoczela produkcje karabinu szturmowego AK-74M, ktory byl ulepszona wersja AK-74. Pomijajac kilka pomniejszych usprawnien produkcyjnych, bron zostala wyposazona w nowa, skladana, syntetyczna kolbe wykonana z czarnego poliamidu i wlokna szklanego. AK-74M korzysta takze z nowego urzadzenia wylotowego i klapki wyrzutnika lusek. Kazdy model posiada szyne bocznego montazu celownika optycznego. AK-74M zostaly przyjete jako wyposazenie armii Federacji Rosyjskiej.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_duty">
		<text>AK-74M (w barwach Powinnosci)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_pk-a">
		<text>AK-74M PK-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_pk-a_descr">
		<text>W 1991 fabryka Izmasz rozpoczela produkcje karabinu szturmowego AK-74M, ktory byl usprawniona wersja AK-74. Pomijajac kilka pomniejszych usprawnien produkcyjnych, bron zostala wyposazona w nowa, skladana, syntetyczna kolbe wykonana z czarnego poliamidu i wlokna szklanego. AK-74M korzysta takze z nowego urzadzenia wylotowego i klapki wyrzutnika lusek. Kazdy model posiada szyne bocznego montazu celownika optycznego. AK-74M zostaly przyjete jako wyposazenie armii Federacji Rosyjskiej.\n \nTen model posiada celownik PK-A zamontowany w uchwycie MTK-83\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PK-A "Red Dot" (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_worn">
		<text>AK-74M (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>AKS-74UN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_camo">
		<text>AKS-74UN (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_custom">
		<text>AKS-74UN (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>AKS-74U zostal zaprojektowany dla jednostek Specnazu, oddzialow wojsk aeromobilnych, zolnierzy wsparcia i zalog pojazdow opancerzonych, ktore potrzebowaly kompaktowej broni automatycznej, dysponujacej wzglednie duza sila ognia. Zdecydowanie latwiej jest nim manewrowac w ciasnych przestrzeniach niz AKS-74, jednak znaczny spadek predkosci wylotowej pociskow skutkuje skroceniem skutecznego zasiegu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-4\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_old">
		<text>AKS-74U</text>
	</string>
<string id="st_wpn_ak74u_old_descr">
		<text>AKS-74U zostal zaprojektowany dla jednostek Specnazu, oddzialow wojsk aeromobilnych, zolnierzy wsparcia i zalog pojazdow opancerzonych, ktore potrzebowaly kompaktowej broni automatycznej, dysponujacej wzglednie duza sila ognia. Zdecydowanie latwiej jest nim manewrowac w ciasnych przestrzeniach niz AKS-74, jednak znaczny spadek predkosci wylotowej pociskow skutkuje skroceniem skutecznego zasiegu.\n \nTen konkretny egzemplarz wyglada na bardzo stary.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] brak mozliwosci montazu celownika ze wzgledu na brak szyny "jaskolczy ogon"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-4\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty">
		<text>AKS-74UN (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_rusty_descr">
		<text>AKS-74U zostal zaprojektowany dla jednostek Specnazu, oddzialow wojsk aeromobilnych, zolnierzy wsparcia i zalog pojazdow opancerzonych, ktore potrzebowaly kompaktowej broni automatycznej, dysponujacej wzglednie duza sila ognia. Zdecydowanie latwiej jest nim manewrowac w ciasnych przestrzeniach niz AKS-74, jednak znaczny spadek predkosci wylotowej pociskow skutkuje skroceniem skutecznego zasiegu.\n \nTen konkretny egzemplarz posiada widoczne oznaki rdzy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">
		<text>AKS-74UNB (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
		<text>AKS-74U zostal zaprojektowany dla jednostek Specnazu, oddzialow wojsk aeromobilnych, zolnierzy wsparcia i zalog pojazdow opancerzonych, ktore potrzebowaly kompaktowej broni automatycznej, dysponujacej wzglednie duza sila ognia. Zdecydowanie latwiej jest nim manewrowac w ciasnych przestrzeniach niz AKS-74, jednak znaczny spadek predkosci wylotowej pociskow skutkuje skroceniem skutecznego zasiegu.\n \nTen konkretny egzemplarz posiada magazynek RPK mieszczacy 45 nabojow, zintegrowany celownik optyczny Kobra i zamontowany na stale tlumik.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] EKP-1S-03 Kobra celownik (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-4 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_worn">
		<text>AKS-74UN (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_akm">
		<text>AKMN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>AKM to karabin szturmowy zasilany amunicja 7.62x39 mm, opracowany w latach 50. przez Michaila Kalasznikowa. Stanowi unowoczesniona wersje karabinka AK. Wprowadzony do sluzby Armii Czerwonej w roku 1959, stanowi najbardziej rozpowszechniony wariant karabinu AK, chetnie uzywany przez panstwa bylego Ukladu Warszawskiego i dawnych sojusznikow ZSRR z Afryki i Azji. Produkcja AKM odbywala sie w zakladach w Tule i Izewsku.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_worn">
		<text>AKMN (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>AKMSN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_alt">
		<text>AKMSN (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>Wariant karabinu AKM, wyposazony w skladane metalowe ramie w miejscu drewnianej, nieruchomej kolby. Skladana kolba AKMS rozni sie od tej zastosowanej w poprzednim modelu mechanizmem blokady, blokujacym oba ramiona zamiast tylko jednego.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_worn">
		<text>AKMSN (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aks">
		<text>AKS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks_descr">
		<text>Wariant karabinka AK, wyposazony w skladane metalowe ramie w miejscu drewnianej, nieruchomej kolby. Przeznaczony dla zalog wozow opancerzonych i spadochroniarzy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n%c[d_red] • %c[d_red] brak mozliwosci montazu celownika ze wzgledu na brak szyny "jaskolczy ogon"\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>AKS-74N</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>Cechujacy sie wieksza celnoscia i wytrzymaloscia niz AKM, karabinek AK-74 wciaz uzywany jest w wielu krajach bylego ZSRR. Litera "S" w oznaczeniu AKS-74 informuje, ze bron posiada trojkatna, metalowa, skladana na lewo kolbe.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_new">
		<text>AKS-74N (nowy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_rusty">
		<text>AKS-74N (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_rusty_descr">
		<text>Cechujacy sie wieksza celnoscia i wytrzymaloscia niz AKM, karabinek AK-74 wciaz uzywany jest w wielu krajach bylego ZSRR. Litera "S" w oznaczeniu AKS-74 informuje, ze bron posiada trojkatna, metalowa, skladana na lewo kolbe.\n \nTen egzemplarz pokryty jest rdza i nie jest zbyt uzyteczny.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25 (po modyfikacji)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_worn">
		<text>AKS-74N (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>APS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>APS (ros. Awtomaticzeskij Pistolet Stieczkina, Automatyczny Pistolet Stieczkina) zostal wprowadzony do sluzby w ZSRR w 1951 wraz z Pistoletem Makarowa, zastepujac przestarzala konstrukcje TT-33. Wyposazony w selektor ognia, zaprojektowany byl jako bron boczna dla artylerzystow, zalog pojazdow i personelu lotniczego.\n \nPierwotnie zasilany pociskami 7.62x25 mm Tokariewa, w pozniejszym okresie przystosowany do korzystania z amunicji kalibru 9x18, uzywanej w pistolecie Makarowa. Powodem zmiany bylo dostrzezenie potencjalu amunicji 9 mm jako nowego naboju pistoletowego przeznaczonego dla Armii Czerwonej. Obecnie jest stopniowo wycofywany z czynnej sluzby.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] APS suppressor</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_worn">
		<text>APS (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_custom">
		<text>Steyr AUG A1 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>Steyr AUG A1 w standardowej konfiguracji (wojskowa zielen). AUG jest austriackim karabinkiem szturmowym w ukladzie bullpup, zasilanym nabojami 5,56x45 mm. Opracowany zostal w latach 60. XX w. przez firme Steyr Mannlicher GmbH&amp;Co KG (wczesniej Steyr-Daimler-Puch).\n \nProdukcje AUG (Armee-Universal-Gewehr—"uniwersalny karabin wojskowy") rozpoczeto w 1978 r., w tym tez roku przyjeto go na wyposazenie armii austriackiej jako StG 77 (Sturmgewehr 77), gdzie zastapil karabin automatyczny StG 58 (na licencji FN FAL). Stanowi standardowe wyposazenie austriackiej Bundeswehry i wielu jednostek policji na swiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik 1.5x (zintegrowany).\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_freedom">
		<text>Steyr AUG A1 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_merc">
		<text>Steyr AUG A1 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_modern">
		<text>Steyr AUG A1 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_modern_descr">
		<text>Steyr AUG A1 w standardowej konfiguracji (wojskowa zielen). AUG jest austriackim karabinkiem szturmowym w ukladzie bullpup, zasilanym nabojami 5,56x45 mm. Opracowany zostal w latach 60. XX w. przez firme Steyr Mannlicher GmbH&amp;Co KG (wczesniej Steyr-Daimler-Puch).\n \nProdukcje AUG (Armee-Universal-Gewehr—"uniwersalny karabin wojskowy") rozpoczeto w 1978 r., w tym tez roku przyjeto go na wyposazenie armii austriackiej jako StG 77 (Sturmgewehr 77), gdzie zastapil karabin automatyczny StG 58 (na licencji FN FAL). Stanowi standardowe wyposazenie austriackiej Bundeswehry i wielu jednostek policji na swiecie.\n \nTen model zostal zmodyfikowany tak, by korzystac z amunicji NATO 7.62x51.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik 1.5x (zintegrowany).\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_worn">
		<text>Steyr AUG A1 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_alt">
		<text>Beretta 92F (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_camo">
		<text>Beretta 92F (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>Beretta 92F jest powszechnie znana jako przepisowy pistolet Sil Zbrojnych USA, ktory zastapil legendarnego Colta M1911. Jest to bron produkcji wloskiej, wykorzystujaca krotki odrzut lufy, ladowana odtylcowo, z rama wykonana z aluminium i chromowanym przewodem lufy.\n \nBeretta to popularna bron boczna, przyjeta do uzbrojenia w wielu krajach. Chetnie wykorzystywana takze przez przestepcow ze wzgledu na moc pociskow, ktorych uzywa i duza pojemnosc magazynka.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19 (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_modern">
		<text>Beretta 92F (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_rusty">
		<text>Beretta 92F (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_rusty_descr">
		<text>Beretta 92F jest powszechnie znana jako przepisowy pistolet Sil Zbrojnych USA, ktory zastapil legendarnego Colta M1911. Jest to bron produkcji wloskiej, wykorzystujaca krotki odrzut lufy, ladowana odtylcowo, z rama wykonana z aluminium i chromowanym przewodem lufy.\n \nBeretta to popularna bron boczna, przyjeta do uzbrojenia w wielu krajach. Chetnie wykorzystywana takze przez przestepcow ze wzgledu na moc pociskow, ktorych uzywa i duza pojemnosc magazynka.\n \nTen egzemplarz zdazyl pokryc sie rdza, nie bedzie zbyt uzyteczny.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_worn">
		<text>Beretta 92F (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bizon">
		<text>PP-19 Bizon</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bizon_descr">
		<text>Ten pistolet automatyczny zostal opracowany w slynnych zakladach Izmasz w Izewsku we wczesnych latach 90., pierwszy raz zostal zaprezentowany w roku 1993. Inspirowany pistoletem maszynowym Calico, Bizon laczy duza pojemnosc magazynka slimakowego z bardziej konwencjonalnym ukladem elementow wewnetrznych.\n \nZbudowany zostal w oparciu o skrocony korpus AKS-74 wykonany z tloczonej stali. W zwiazku z uzywaniem slabszej amunicji niz w AKS-74U zrezygnowano z uzycia tloka gazowego na rzecz swobodnego odrzutu zamka. Bizon strzela w trybie pol- i calkowicie automatycznym, posiada typowy dla serii AK bezpiecznik - dzwignie po prawej stronie broni. Przyrzady celownicze podobne sa do tych z AKS-74U.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>TOZ-66 (obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_alt">
		<text>TOZ-66 (alternatywny obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Dubeltowka z obcietymi lufami. Lzejsza i bardziej kompaktowa, efektywna na krotkim dystansie.\n \nWielu swiezo upieczonych stalkerow, potrzebujacych taniej, ale efektywnej broni krotkiego zasiegu obcina kolby i lufy latwych do zdobycia strzelb. Taki obrzyn latwiej przenosic i wyjmowac w sytuacji zagrozenia, ale skrocenie lufy powoduje spadek skutecznego zasiegu i utrate celnosci.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full">
		<text>TOZ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt">
		<text>TOZ-66 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_descr">
		<text>Potezna bron bedaca w zasiegu kazdego stalkera. TOZ-66 to strzelba krotkiego dystansu o duzej efektywnosci i niezawodnosci. Z drugiej strony, jest duza i nieporeczna, dlatego wielu stalkerow woli wydac swoje ciezko zarobione rubelki na bardziej nowoczesna bron reczna.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_rusty">
		<text>TOZ-66 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_worn">
		<text>TOZ-66 (zuzyty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_rusty">
		<text>TOZ-66 (zardzewialy obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_worn">
		<text>TOZ-66 (zuzyty obrzyn)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_colt_kimber">
		<text>Kimber Desert Warrior</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt_kimber_descr">
		<text>Zaawansowany wariant Colta M1911A1, opracowany przez Kimber Manufacturing. Desert Warrior zostal stworzony do przeprowadzania operacji specjalnych przez sluzby USA.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_alt">
		<text>Colt M1911 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo">
		<text>Colt M1911 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_camo_descr">
		<text>Colt M1911 byl przepisowym pistoletem Sil Zbrojnych USA od 1911 do 1985 roku. To wyjatkowo niezawodna i solidna bron, uzywana przez armie, policje i odbiorcow cywilnych na calym swiecie. Bardzo popularna po dzis dzien\n \nTen unikatowy model pomalowany jest na ciemny bez z czerwonymi plamami.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru .45 ACP (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_custom">
		<text>Colt M1911 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>Colt M1911 byl przepisowym pistoletem Sil Zbrojnych USA od 1911 do 1985 roku. To wyjatkowo niezawodna i solidna bron, uzywana przez armie, policje i odbiorcow cywilnych na calym swiecie. Bardzo popularna po dzis dzien.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru .45 ACP (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_duty">
		<text>Colt M1911 (w barwach Powinnosci)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_duty_descr">
		<text>Colt M1911 byl przepisowym pistoletem Sil Zbrojnych USA od 1911 do 1985 roku. To wyjatkowo niezawodna i solidna bron, uzywana przez armie, policje i odbiorcow cywilnych na calym swiecie. Bardzo popularna po dzis dzien.\n \nTen konkretny model wyroznia sie na tle innych wieksza moca obalajaca.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru .45 ACP (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_merc">
		<text>Colt M1911 (najemnikow)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_merc_descr">
		<text>Colt M1911 byl przepisowym pistoletem Sil Zbrojnych USA od 1911 do 1985 roku. To wyjatkowo niezawodna i solidna bron, uzywana przez armie, policje i odbiorcow cywilnych na calym swiecie. Bardzo popularna po dzis dzien.\n \nTen model jest zauwazalnie bardziej celny i niezawodny.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru .45 ACP (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_modern">
		<text>Colt M1911 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_new">
		<text>Colt M1911 (nowy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty">
		<text>Colt M1911 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_rusty_descr">
		<text>Colt M1911 byl przepisowym pistoletem Sil Zbrojnych USA od 1911 do 1985 roku. To wyjatkowo niezawodna i solidna bron, uzywana przez armie, policje i odbiorcow cywilnych na calym swiecie. Bardzo popularna po dzis dzien.\n \nTen egzemplarz caly pokryty jest rdza, co zwieksza szanse zaciecia i innych awarii.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_worn">
		<text>Colt M1911 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>CZ-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto">
		<text>CZ-75 Auto</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_auto_descr">
		<text>CZ-75 zostal opracowany w Czechoslowacji przez braci Kouckych. Ten typ pistoletu samopowtarzalnego pierwszy raz zaprezentowano w 1975 rok. Do produkcji seryjnej, glownie na rynki zagraniczne, wszedl rok pozniej.\n \nCZ-75 posiada najlepsze cechy wielu poprzedzajacych go modeli. W rezultacie, pistolet jest atrakcyjny wizualnie, jest komfortowy w uzytkowaniu i niezawodny. Produkowany przez CZUB (Ceska Zbrojovka Uhersky Brod) w wielu wersjach i modyfikacjach, doczekal sie takze wielu kopii i klonow.\n \nModel CZ-75 FULL AUTO to projekt z roku 1995, posiadajacy w pelni automatyczny tryb ognia i wydluzona lufe.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_custom">
		<text>CZ-75 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>CZ-75 zostal opracowany w Czechoslowacji przez braci Kouckych. Ten typ pistoletu samopowtarzalnego pierwszy raz zaprezentowano w 1975 rok. Do produkcji seryjnej, glownie na rynki zagraniczne, wszedl rok pozniej.\n \nCZ-75 posiada najlepsze cechy wielu poprzedzajacych go modeli. W rezultacie, pistolet jest atrakcyjny wizualnie, jest komfortowy w uzytkowaniu i niezawodny. Produkowany przez CZUB (Ceska Zbrojovka Uhersky Brod) w wielu wersjach i modyfikacjach, doczekal sie takze wielu kopii i klonow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_worn">
		<text>CZ-75 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_desert_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_custom">
		<text>Desert Eagle (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_descr">
		<text>IMI Desert Eagle to pistolet samopowtarzalny, charakteryzujacy sie tym, ze korzysta z najwiekszej dostepnej amunicji pistoletowej, a takze tym, ze jest najciezsza i najbardziej kanciasta bronia tego typu. Nikt nie wie, dlaczego IMI uznalo, ze opracowanie pistoletu strzelajacego tak wielkim pociskiem bedzie dobrym pomyslem, tym bardziej, ze na rynku juz wtedy istnial ogromny wybor nabojow rownie skutecznych, ale przy tym nie lamiacych rak strzelcowi; podejrzewa sie, ze Desert Eagle to efekt swoistych zawodow w pokazywaniu, "kto ma wiekszego" miedzy kalibrami .44 a .50 AE.\n \nPomijajac tak oczywiste zalety, jak ciezar i odrzut zdolny powalic nieprzygotowanego strzelca, pistolet charakteryzuje sie tym, ze dzieki swojej ogromnej wadze i kanciastemu ksztaltowi mozna go uzywac jako maczugi. Mimo ze - chwala zdrowemu rozsadkowi! - oprocz nielicznych jednostek, nie byl wykorzystywany do celow wojskowych, ani policyjnych, Desert Eagle zdobyl uznanie Hollywood i branzy gier komputerowych ze wzgledu na swoj "zajebisty" wyglad. Czesto figuruje na plakatach filmow okologangsterskich. Poza tym, jego ikona jest pewnego rodzaju symbolem konkretnej rangi uznaniowej w konkretnej serii gier komputerowych.\n \nDo lokalnego folkloru nalezy legenda o stalkerze z charakterystycznym lomem, ktory szlaja sie po Zonie z takim wlasnie pistoletem zasilanym nietypowym kalibrem. To jednak prawdopodobnie tylko jedna z wielu ogniskowych, wyssanych z palca opowiesci.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_modern">
		<text>Desert Eagle (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble">
		<text>"Orzel Stepowy"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_nimble_descr">
		<text>IMI Desert Eagle to pistolet samopowtarzalny, charakteryzujacy sie tym, ze korzysta z najwiekszej dostepnej amunicji pistoletowej, a takze tym, ze jest najciezsza i najbardziej kanciasta bronia tego typu. Nikt nie wie, dlaczego IMI uznalo, ze opracowanie pistoletu strzelajacego tak wielkim pociskiem bedzie dobrym pomyslem, tym bardziej, ze na rynku juz wtedy istnial ogromny wybor nabojow rownie skutecznych, ale przy tym nie lamiacych rak strzelcowi; podejrzewa sie, ze Desert Eagle to efekt swoistych zawodow w pokazywaniu, "kto ma wiekszego" miedzy kalibrami .44 a .50 AE.\n \nTen konkretny egzemplarz pojawil sie w Zonie za sprawa stalkera o ksywie Franz, ktory zjawil sie w niej - jak sam okreslil - w imie zasad, skurwysynu. Nie wiadomo, gdzie w tej chwili przebywa.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik DOCTER (zintegrowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_desert_eagle_worn">
		<text>Desert Eagle (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_camo">
		<text>FN F2000 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_custom">
		<text>FN F2000 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>Od poznych lat 80. do wczesnych 90., FN Hernstal skupial sie na opracowaniu nowego karabinu. Ich celem bylo stworzenie nowoczesnej, modulowej broni, a efektem tych prac zostal karabin FN F2000, pierwszy raz zaprezentowany w 2001 roku.\n \nBron posiada wszystkie zalety wspolczesnego karabinu szturmowego, takie jak bezkolbowy uklad bullpup, obureczny chwyt i modulowy system instalacji akcesoriow. Jak do tej pory, FN F2000 znalazl tylko kilku nabywcow, wsrod ktorych sa Sily Zbrojne Slowenii i belgijskie sily specjalne.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik FN2000 (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble">
		<text>FN F2000 EOTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_nimble_descr">
		<text>Od poznych lat 80. do wczesnych 90., FN Hernstal skupial sie na opracowaniu nowego karabinu. Ich celem bylo stworzenie nowoczesnej, modulowej broni, a efektem tych prac zostal karabin FN F2000, pierwszy raz zaprezentowany w 2001 roku.\n \nBron posiada wszystkie zalety wspolczesnego karabinu szturmowego, takie jak bezkolbowy uklad bullpup, obureczny chwyt i modulowy system instalacji akcesoriow. Jak do tej pory, FN F2000 znalazl tylko kilku nabywcow, wsrod ktorych sa Sily Zbrojne Slowenii i belgijskie sily specjalne.\n \nTen model posiada zintegrowany celownik EOTech, ktory co prawda utrudnia celowanie na dalekim dystansie, ale ze wzgledu na przeznaczenie karabinu do walk w ciasnych przestrzeniach, skraca czas reakcji uzytkownika na zagrozenie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik EOTech (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_worn">
		<text>FN F2000 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN 57</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>Pistolet Five-seveN "Tactical" dziala na zasadzie polswobodnego odrzutu zamka. Opoznienie otwarcia zamka dzieki jednoramiennej dzwigni opozniajacej. Mechanizm uderzeniowo-spustowy kurkowy bez samonapinania (SA).\n \nOpracowany przez FN Hernstal jako bron boczna uzupelniajaca pistolet maszynowy P90. Obie bronie dziela te sama amunicje kalibru 5.7x28 mm SS190, opracowana tak, by miala dobre wlasciwosci penetracyjne przeciwko pancerzom z zachowaniem rozsadnej wagi, rozmiaru i odrzutu broni.</text>
	</string>
			
	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_custom">
		<text>FNP-45 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>FN FNP to seria polautomatycznych, wykonanych z polimerow pistoletow produkowanych w miescie Columbia w Karolinie Poludniowej w USA przez FNH USA - amerykanski oddzial Fabrique Nationale de Herstal.\n \nZadebiutowal na poczatku roku 2006. Mechanizm spustowy zamkniety jest wewnatrz polimerowej ramy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_worn">
		<text>FNP-45 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fnx45">
		<text>FNX-45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_alt">
		<text>FX-45 Tactical (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_custom">
		<text>FNX-45 Tactical (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">
		<text>Linia pistoletow FNX zostala zaprezentowana w 2009 roku przez FNH USA, amerykanski oddzial belgijskiej wytworni broni FN Hernstal. Opracowany wedlug wymogow programu US Joint Combat Pistol Program.\n \nPistolet produkowany jest w USA dla potrzeb wojskowych, policyjnych i do uzytku cywilnego. Cala seria FNX to polautomatyczne pistolety z podwojnym/pojedynczym trybem ognia i bijnikowym mechanizmem uderzeniowym. Rama stworzona jest z odpornych na uderzenia polimerow i posiada wymienne uchwyty tylne roznych rozmiarow. FNX-45 Tactical to wariant z dodatkowym gwintowaniem, dzieki ktoremu mozna zamocowac tlumik i specjalnymi, dedykowanymi przyrzadami celowniczymi.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] FNX Tactical sight (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech(zintegrowany)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fort">
		<text>Fort-17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_descr">
		<text>Pistolet Fort-17 to ostatni model produkowany przez nalezaca do skarbu panstwa ukrainska fabryke FORT. Stanowi modyfikacje starszego pistoletu Fort-12.\n \nRame wymieniono na polimerowa, poza tym wiekszosc mechanizmow i wlasciwosci pozostala bez wiekszych zmian. Fort-17 jest lzejszy od swojego poprzednika i posiada wymienne tylne uchwyty rekojesci pozwalajace lepiej dopasowac bron do uzytkownika.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty">
		<text>Fort-17 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_rusty_descr">
		<text>Pistolet Fort-17 to ostatni model produkowany przez nalezaca do skarbu panstwa ukrainska fabryke FORT. Stanowi modyfikacje starszego pistoletu Fort-12.\n \nRame wymieniono na polimerowa, poza tym wiekszosc mechanizmow i wlasciwosci pozostala bez wiekszych zmian. Fort-17 jest lzejszy od swojego poprzednika i posiada wymienne tylne uchwyty rekojesci pozwalajace lepiej dopasowac bron do uzytkownika.\n \nZe wzgledu na swoj marny stan, ten model bedzie sie czesto zacinal. \n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_snag">
		<text>Fort-17 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_snag_descr">
		<text>Pistolet Fort-17 to ostatni model produkowany przez nalezaca do skarbu panstwa ukrainska fabryke FORT. Stanowi modyfikacje starszego pistoletu Fort-12.\n \nRame wymieniono na polimerowa, poza tym wiekszosc mechanizmow i wlasciwosci pozostala bez wiekszych zmian. Fort-17 jest lzejszy od swojego poprzednika i posiada wymienne tylne uchwyty rekojesci pozwalajace lepiej dopasowac bron do uzytkownika.\n \nTen egzemplarz wczesniej nalezal do Seka.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort_worn">
		<text>Fort-17 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g3">
		<text>G3A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>G3A3 to karabin opracowany w latach 50. przez niemiecka wytwornie broni Heckler&amp;Koch GmbH we wspolpracy z hiszpanska agencja CETME (Centro de Estudios Tecnicos de Materiales Especiales). Zasilana amunicja NATO 7.62x51 mm. Swoj wyglad zawdziecza niemieckiemu inzynierowi Ludwigowi Vorgrimlerowi.\n \nW 1957 H&amp;K wykupil licencje, by moc produkowac produkowac bron samodzielnie. Wykonano niewielkie modyfikacje wzgledem projektu CETME. Wprowadzony do sluzby w Bundeswehrze w roku 1959 jako G3, sluzyl az do roku 1995, kiedy zostal zastapiony karabinem G36. Pomimo oficjalnej wymiany w armii niemieckiej, karabin wciaz pozostaje w uzyciu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_worn">
		<text>G3A3 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g36">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_descr">
		<text>Karabinek H&amp;K G-36 na poczatku lat 90. znany byl jako projekt HK-50. Po anulowaniu projektow G11 i G41, Bundeswehra zostala z przestarzalymi karabinami G3. Heckler&amp;Koch mial opracowac nowy karabin szturmowy, zarowna na rynek niemiecki, jak i na eksport. Nowa bron zasilana nabojem 5.56x45 mm wprowadzono do Bundeswehry w 1995 roku. Oprocz tego, znalazla zastosowanie w wielu roznych formacjach i agencjach na calym swiecie, wlaczajac w to policje w Anglii i niektore departamenty policji w USA.\n \nDo tej pory uzytkownicy nie zglosili zbyt wielu uwag dotyczacych tego projektu. Najczestsze raporty mowia o szybkim przegrzewaniu sie oslon lufy w trakcie strzelania ogniem ciaglym i szybkiego zanikania punktora we wbudowanych celownikach optycznych serii G36KE. Niektorzy niemieccy zolnierze narzekaja rowniez na umiejscowienie podwojnej optyki, ktora szybko zachodzi para w czasie niepogody. Oprocz tego, G36 jest celny, niezawodny i prosty w utrzymaniu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_camo">
		<text>G36 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36_worn">
		<text>G36 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g36k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_descr">
		<text>Skrocony wariant karabinu szturmowego G36. Poszczegolne elementy sa krotsze, a lufa posiada otwarty tlumik plomienia. Z tego wzgledu nie ma mozliwosci montazu granatnika ani bagnetu. G36 w sluzbie niemieckich sil specjalnych zwykle posiada bebnowe magazynki C-mag o pojemnosci 100 pociskow.\n \nIstnieja dwa warianty G36K. Pierwszy z nich posiada celownik o powiekszeniu 3x i raczke ulatwiajaca przenoszenie, a drugi celownik mechaniczny i szyne montazowa.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik G36 (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36k_worn">
		<text>G36K (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>G3SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>Snajperska odmiana karabinu G3. Oznaczenie "SG" to skrot od "Scharfschutzengewehr", czyli "karabin wyborowy". Karabiny te zostaly wytypowane indywidualnie w trakcie procesu produkcji ze wzgledu na duza celnosc wzgledem pozostalych egzemplarzy, po czym zostaly odpowiednio zmodyfikowane.\n \nDo zestawu dolaczano celowniki Zeiss z powiekszeniem od 1.5x do 6x i szyny mocujace HK. Oprocz tego nieznacznie wydluzono kolbe i zaopatrzono bron w ciezki dwojnog i poduszki policzkowe. Wymieniono rowniez mechanizm spustowy broni, usuwajac tryb ognia ciaglego.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2]  celownik G3 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_modern_descr">
		<text>Snajperska odmiana karabinu G3. Oznaczenie "SG" to skrot od "Scharfschutzengewehr", czyli "karabin wyborowy". Karabiny te zostaly wytypowane indywidualnie w trakcie procesu produkcji ze wzgledu na duza celnosc wzgledem pozostalych egzemplarzy, po czym zostaly odpowiednio zmodyfikowane.\n \nDo zestawu dolaczano celowniki Zeiss z powiekszeniem od 1.5x do 6x i szyny mocujace HK. Oprocz tego nieznacznie wydluzono kolbe i zaopatrzono bron w ciezki dwojnog i poduszki policzkowe. Wymieniono rowniez mechanizm spustowy broni, usuwajac tryb ognia ciaglego.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2]  celownik G3 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_worn">
		<text>G3SG1 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_g43">
		<text>Karabiner 43</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g43_descr">
		<text>W projekcie tej broni konstruktorzy III Rzeszy zapozyczyli z radzieckiego karabinu SWT (ros. Samozarjadnaja Wintowka Tokrewa) nieskomplikowany mechanizm tloka gazowego o krotkim skoku oraz idee wymiennych magazynkow. Powstaly w ten sposob karabin Gewehr 43 zostal wprowadzony do uzbrojenia Wehrmachtu w 1943 roku. Rok pozniej przemianowano go na Karabiner 43. Wyposazony w celownik teleskopowy ZF 4, jest bardzo skutecznym karabinem wyborowym.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik ZF-41 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
    <string id="st_wpn_famas3"> <!-- NEW GUNS -->
        <text>FAMAS F3</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_famas3_descr">
        <text>FAMAS to skrotowiec od Fusil d'Assaut de la Manufacture d'Armes de St-Etienne (Karabin Szturmowy prod. Fabryki Broni St-Etienne).\n \nPierwsze prace nad bronia rozpoczeto w roku 1967 dzieki francuskiemu projektantowi Paulowi Tellie'owi. Nowy karabin mial zastapic starzejace sie konstrukcje MAS Mle.49/56, MAT-49 i MAC Mle.1929. Pierwszy prototyp FAMAS skonstruowano w 1971, a armia francuska rozpoczela jego testy rok pozniej, przyjmujac szwajcarski karabin szturmowy SIG SG-540 5.56 mm jako tymczasowe zastepstwo.\n \nFAMAS oficjalnie wszedl do sluzby w roku 1978 i stal sie standardowym karabinem armii francuskiej. Zolnierze nazywaja go "Le Clairon" co oznacza trabke, ze wzgledu na charakterystyczny ksztalt.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech scopes \n \n</text>
    </string>
	
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_custom">
		<text>Galil AR (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>Przyjety do sluzby w IDF (Sily Obronne Izraela) w roku 1972, IMI Galil zaprojektowano do dzialan w warunkach pustynnych w oparciu o finski karabin RK 62, ktory z kolei pochodzi od radzieckiego kalasznikowa.\n \nGalil ceniony jest za niezawodnosc w warunkach bojowych i latwosc utrzymania. Produkowany w dwoch wersjach - zasilanych amunicja 5.56x45 mm i 7.62x51 mm.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Galil 4x (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_modern">
		<text>Galil AR (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_worn">
		<text>Galil AR (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_gauss">
		<text>Karabin Gaussa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Niesamowicie celny prototyp systemu bojowego, opracowany w tajemnych laboratoriach znajdujacych sie na terenie Zony. Zasada dzialania opiera sie na miotaniu pociskow poprzez rozpedzanie ich do wielkich predkosci za pomoca ciagu elektromagnesow, czemu bron zapewnia niebywala moc obalajaca, jednoczesnie nie powodujac przy wystrzale praktycznie zadnego odrzutu. Celnosc i moc obalajaca broni przewyzsza jakakolwiek bron osobista istniejaca na swiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ulepszony celownik 4x (zintegrowany)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_glock">
		<text>Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_custom">
		<text>Glock 19 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_descr">
		<text>Glock 19 to mniejsza wersja pistoletu Glock 17. Dzieki swoim wymiarom pistolet latwiej ukryc i przenosic. Wykorzystuja to sluzby porzadkowe i sily zbrojne na calym swiecie.\n \nBron produkcji Glock GmbH zadebiutowala w Austrii w roku 1988. Porownujac go do Glocka 17 okazuje sie, ze model o wyzszym numerze zachowuje te same wlasciwosci, co jego wiekszy odpowiednik. Wiele komponentow - wlaczajac magazynek - Glocka 19 jest wymienialnych z Glockiem 17. Uogolniajac - Glock 19 jest kompaktowa wersja Glocka 17.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_modern">
		<text>Glock 19 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_modern_descr">
		<text>Glock 19 to mniejsza wersja pistoletu Glock 17. Dzieki swoim wymiarom pistolet latwiej ukryc i przenosic. Wykorzystuja to sluzby porzadkowe i sily zbrojne na calym swiecie.\n \nBron produkcji Glock GmbH zadebiutowala w Austrii w roku 1988. Porownujac go do Glocka 17 okazuje sie, ze model o wyzszym numerze zachowuje te same wlasciwosci, co jego wiekszy odpowiednik. Wiele komponentow - wlaczajac magazynek - Glocka 19 jest wymienialnych z Glockiem 17. Uogolniajac - Glock 19 jest kompaktowa wersja Glocka 17.\n \nTen model posiada modyfikacje umozliwiajaca korzystanie z automatycznego trybu ognia.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock_worn">
		<text>Glock 19 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_grach">
		<text>MP-443 Gawron</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_descr">
		<text>MP-443 Gawron (ros. "Griacz"), znany takze jako PJ (pistolet Jarygina) dziala na zasadzie krotkiego odrzutu lufy ryglowanej przez przekoszenie. Opracowany zostal w zwiazku z ogloszonym w 1993 roku konkursem na nowy pistolet sluzbowy rosyjskiej armii. Do konkursu zgloszonych zostalo kilka projektow, jednak ostatecznie wybrano propozycje Izewskich Zakladow Mechanicznych Izmasz projektu Wladimira Jarygina.\n \nPoczatkowo znany jako 6P35 (oznaczenie wojskowe) w 2000 roku pomyslnie przeszedl testy poligonowe, a w 2003 roku ostatecznie zostal przyjety jako nowa bron sluzbowa rosyjskiej armii. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grach_worn">
		<text>MP-443 Gawron (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_groza">
		<text>OC-14 Groza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_descr">
		<text>OC-14 Groza (ros. Burza) to karabin szturmowy o budowie modulowej opracowany na poczatku lat 90. przez CKIB SOO. Mial trafic na wyposazenie rozlicznych jednostek wojskowych i rosyjskiego MSW jako bron przeznaczona do walk miejskich. Produkowany dosyc krotko i w niewielkiej liczbie sztuk w polowie lat 90. przez fabryke broni w Tule. Pierwszy raz karabinow OC-14 uzyto w Czeczenii w 1999 roku, ale szybko stracily popularnosc i przestaly byc produkowane.\n \nBron w ukladzie bullpup z przednim chwytem wymienialnym na granatnik 40 mm. Zaadaptowana na potrzeby Specnazu i specjalistycznych jednostek bojowych wersja OC-14-4A pozwala na szybkie dostosowanie do jednej z czterech wersji, zaleznie od potrzeby sytuacyjnej. Modele trafiajace do Zony najczesciej wyposazone sa w granatnik podlufowy GP-25.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] PO 4x34 scope\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25(zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble">
		<text>OC-14-1A Groza-1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_nimble_descr">
		<text>Jedyny wariant OC-14-4A zasilany amunicja 7.62x39 mm. Dzieki uzyciu innego typu amunicji udalo sie zwiekszyc szybkostrzelnosc, plaskosc toru lotu pocisku i pojemnosc magazynka. Groza-1 produkowana byla w bardzo malej liczbie egzemplarzy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PO4x34 \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy GP-25(zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>GSz-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_custom">
		<text>GSz-18 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>GSz-18 zostal zaprojektowany w latach dziewiecdziesiatych XX wieku w zakladach zbrojeniowych KBP (ros. Konstruktorskoje Biuro Priborostrojenia, Biuro Projektowe Oprzyrzadowania). Swoja nazwe zawdziecza inicjalom konstruktorow - Grazjewa i Szipunowa - oraz pojemnosci magazynka.\n \nJest w stanie przebic wiekszosc znanych oslon kuloodpornych. Zasilany nabojami przeciwpancernymi 7N21 i 7N31, z 20 metrow potrafi przebic 8 mm stali.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_worn">
		<text>GSz-18 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hk416">
		<text>HK416</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk416_descr">
		<text>HK416 to karabin opracowany i wytwarzany przez Heckler&amp;Koch jako usprawnienie karabinu M4. Dostepny jest jako samodzielna bron, lub tylko jako komora zamkowa kompatybilna do karabinami z rodziny AR-15/M4.\n \nDelta Force nalezace do armii USA podjely wspolprace z Niemcami, by razem opracowac nowy karabin. Testy H&amp;K 416 w 2004 roku wykazaly, ze mechanizm z odprowadzaniem gazow z tlokiem i komora gazowa zmniejsza awaryjnosc broni i zwieksza zywotnosc elementow. Projekt pierwotnie nazywano H&amp;K M4, ale nazwe zmieniono, gdyz byl to znak towarowy zarejestrowany na firme Colt Defence.\n \nObecnie bron dostepna jest tylko dla organizacji rzadowych i militarnych, stad zwykle korzystaja z niej najemnicy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hpsa">
		<text>Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_alt">
		<text>Browning Hi-Power (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_descr">
		<text>Pistolet Browning HP dziala na zasadzie krotkiego odrzutu lufy, a zamek ryglowany jest przez jej przekoszenie. Bron zasilana amunicja kalibru 9 mm oferuje jeden - wylacznie pojedynczy - tryb ognia.\n \nPistolet oparty jest na pomyslach amerykanskiego rusznikarza i wynalazcy, Johna Browninga. Jego konstrukcja zostala opatentowana w roku 1922. Pozniej prawa do patentu przejela firma FN Hernstal. Po smierci Browninga w 1926, FN zatrudnila Dieudonne'a Saive'a, by dokonczyl prace nad projektem przeznaczonym do produkcji.\n \nPistolet HP wslawil sie pojemnym magazynkiem mogacym pomiescic 13 naboi - dwa razy wiecej, niz podobne konstrukcje Lugera czy Mausera 1910.\n \nTen zmodyfikowany wariant Browninga Hi-Power, pomimo duzego wieku pierwotnej konstrukcji, wciaz cieszy sie na swiecie dosc duza popularnoscia.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19 (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty">
		<text>Browning Hi-Power (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_rusty_descr">
		<text>Pistolet Browning HP dziala na zasadzie krotkiego odrzutu lufy, a zamek ryglowany jest przez jej przekoszenie. Bron zasilana amunicja kalibru 9 mm oferuje jeden - wylacznie pojedynczy - tryb ognia.\n \nPistolet oparty jest na pomyslach amerykanskiego rusznikarza i wynalazcy, Johna Browninga. Jego konstrukcja zostala opatentowana w roku 1922. Pozniej prawa do patentu przejela firma FN Hernstal. Po smierci Browninga w 1926, FN zatrudnila Dieudonne'a Saive'a, by dokonczyl prace nad projektem przeznaczonym do produkcji.\n \nPistolet HP wslawil sie pojemnym magazynkiem mogacym pomiescic 13 naboi - dwa razy wiecej, niz podobne konstrukcje Lugera czy Mausera 1910.\n \nTen zmodyfikowany wariant Browninga Hi-Power, pomimo duzego wieku pierwotnej konstrukcji, wciaz cieszy sie na swiecie dosc duza popularnoscia.\n \nTen egzemplarz jest nieuzyteczny ze wzgledu na gleboko posunieta korozje.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hpsa_worn">
		<text>Browning Hi-Power (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_k98">
		<text>Karabiner 98 Kurz</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_descr">
		<text>Podczas II Wojny Swiatowej pewna ilosc karabinow Karabiner 98k zostala - przez wzglad na ich wyjatkowa celnosc - wyposazona w celowniki teleskopowe ZF39. W wojskach nazistowskich Niemiec uzywane byly jako karabiny wyborowe. Umiejetnie obslugiwane osiagaly donosnosc skuteczna do tysiaca metrow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ZF scope series\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45 (alternatywny)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_kiparis">
		<text>OC-02 Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_descr">
		<text>OC-02 Kiparis (ros. "Cyprys") jest bronia samoczynno-samopowtarzalna dzialajaca na zasadzie odrzutu zamka swobodnego. Opracowano ja w 1972 roku na zlecenie Ministerstwa Obrony ZSRR przez inzynierow CKIB COO z Tuly. Pistolet maszynowy wzorowany jest na czechoslowackim Skorpionie wz. 61 (wariant z 1961).\n \nBy zwiekszyc stabilnosc broni, dodano skladana kolbe, ktora po zlozeniu chwytana jest przez blokade umieszczona na komorze zamkowej. W Zonie ten pistolet maszynowy nie jest zbyt popularny. Zwykle posiadaja go bandyci i samotnicy, ktorzy nie moga sobie pozwolic na lepsze i drozsze uzbrojenie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_worn">
		<text>OC-02 Kiparis (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l85a2">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_alt">
		<text>L85A2 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_custom">
		<text>L85A2 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_modern">
		<text>L85A2 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85a2_descr">
		<text>Opracowywanie systemu SA80, w sklad ktorego wchodzily karabin szturmowy SA80 IW i reczny karabin maszynowy SA80 LSW (Light Support Weapon, pol. lekka bron wsparcia) rozpoczelo sie w koncowce lat 60., kiedy armia brytyjska zdecydowala sie stworzyc nowy karabin majacy zastapic przestarzaly L1 SLR - brytyjski odpowiednik FN FAL zasilany amunicja 7.62x51 mm.\n \nL85 (w pierwotnej wersji A1) stanowil standardowa bron osobista brytyjskich sil zbrojnych. Uzytkownicy skarzyli sie jednak na liczne problemy z jego wydajnoscia. Usprawnienie modelu (ozn. L85A2) sprawilo, ze bron stala sie niezwykle niezawodna, niezaleznie od srodowiska. Obecnie karabiny L85A2 nadal uchodza za bardzo niezawodne i celne zwlaszcza, gdy korzysta sie z nich przy pomocy standardowych celownikow teleskopowych SUSAT.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik SUSAT 4x (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45  (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l85">
		<text>L85A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_alt">
		<text>L85A1 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_custom">
		<text>L85A1 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_modern">
		<text>L85A1 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_worn">
		<text>L85A1 (zuzyty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_descr">
		<text>Opracowywanie systemu SA80, w sklad ktorego wchodzily karabin szturmowy SA80 IW i reczny karabin maszynowy SA80 LSW (Light Support Weapon, pol. lekka bron wsparcia) rozpoczelo sie w koncowce lat 60., kiedy armia brytyjska zdecydowala sie stworzyc nowy karabin majacy zastapic przestarzaly L1 SLR - brytyjski odpowiednik FN FAL zasilany amunicja 7.62x51 mm.\n \nL85 (w pierwotnej wersji A1) stanowil standardowa bron osobista brytyjskich sil zbrojnych. Uzytkownicy skarzyli sie jednak na liczne problemy z jego wydajnoscia. Usprawnienie modelu (ozn. L85A1) sprawilo, ze bron stala sie niezwykle niezawodna, niezaleznie od srodowiska. Obecnie karabiny L85A2 nadal uchodza za bardzo niezawodne i celne zwlaszcza, gdy korzysta sie z nich przy pomocy standardowych celownikow teleskopowych SUSAT.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik SUSAT (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45  (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l96a1">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">
		<text>Karabin Accuracy International Arctic Warfare to seria karabinow wyborowych opracowanych i produkowanych przez brytyjska firme Accuracy International. Popularnosc wsrod sluzb i wojsk, a takze w uzyciu cywilnym zyskal wlasciwie od chwili, gdy zostal zaprezentowany w latach 80. XX wieku.\n \nBron posiada kilka funkcji poprawiajacych wydajnosc w warunkach bardzo niskich temperatur, nie wykluczajacych jednak przeprowadzania operacji w mniej ekstremalnym srodowisku.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Leupold Mark 4 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_worn">
		<text>L96A1 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l96a1m">
		<text>L96 AWSM </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1m_descr">
		<text>Karabin Accuracy International Arctic Warfare to seria karabinow wyborowych opracowanych i produkowanych przez brytyjska firme Accuracy International. Popularnosc wsrod sluzb i wojsk, a takze w uzyciu cywilnym zyskal wlasciwie od chwili, gdy zostal zaprezentowany w latach 80. XX wieku.\n \nBron posiada kilka funkcji poprawiajacych wydajnosc w warunkach bardzo niskich temperatur, nie wykluczajacych jednak przeprowadzania operacji w mniej ekstremalnym srodowisku.\n \nL96 AWSM zasilany jest amunicja .338 Lapua Magnum.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Leupold Mark 4 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_lr300">
		<text>LR-300ML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_camo">
		<text>LR-300ML (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_custom">
		<text>LR-300ML (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_descr">
		<text>Bazujacy na AR-15, LR-300 jest doskonala bronia przystosowana do walk w zamknietych przestrzeniach. Jej skladana, szkieletowa kolba swietnie sprawdza sie do szybkich i agresywnych wejsc do budynkow, wymagajacych silnych broni operujacych roznymi trybami ognia. Dzieki dobrej ergonomii i niskiej masie, karabin zapewnia niezwykla celnosc, ale w zamian jest bardzo wrazliwy na brud i nie sprawdza sie dobrze w trudnych warunkach polowych.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_rusty">
		<text>LR-300ML (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_rusty_descr">
		<text>Bazujacy na AR-15, LR-300 jest doskonala bronia przystosowana do walk w zamknietych przestrzeniach. Jej skladana, szkieletowa kolba swietnie sprawdza sie do szybkich i agresywnych wejsc do budynkow, wymagajacych silnych broni operujacych roznymi trybami ognia. Dzieki dobrej ergonomii i niskiej masie, karabin zapewnia niezwykla celnosc, ale w zamian jest bardzo wrazliwy na brud i nie sprawdza sie dobrze w trudnych warunkach polowych.\n \nTen egzemplarz caly pokryty jest rdza, przez co w Zonie staje sie wlasciwie bezuzyteczny\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_lr300_worn">
		<text>LR-300ML (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m16">
		<text>M16A4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_descr">
		<text>M16 to oznaczenie wojsk amerykanskich rodziny karabinow pochodzacych od karabinu ArmaLite AR-15 i kolejnych jego wersji rozwojowych opracowywanych przez firme Colt od lat 60. XX wieku. Rodzina M16 zawierajaca M16/A1/A2/A3/A4 stanowila podstawowy karabin piechoty amerykanskich formacji wojskowych odkad weszla do seryjnej produkcji. Zaleznie od wariantow, uzywana jest przez pietnascie panstw czlonkowskich NATO i jest najczesciej produkowana bronia tego kalibru.\n \nM16 to lekki, samoczynno-samopowtarzalny, zasilany kalibrem 5.56x45 karabin szturmowy chlodzony powietrzem. Zasada dzialania oparta o wykorzystanie energii gazow prochowych odprowadzanych przez boczny otwor lufy (gazy prochowe sa doprowadzane bezposrednio na suwadlo, karabin nie posiada klasycznego tloka gazowego). Do produkcji broni uzywa sie stali, aluminium i plastikow kompozytowych.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16_worn">
		<text>M16A4 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m16a2">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_descr">
		<text>M16A2 zostal wprowadzony do sluzby w latach 80. Zasilany standardowa amunicja NATO, belgijskim nabojem M855/M856, posiada elementy wymagane przez oddzialy Marine Corps: ruchoma tylna czesc przyrzadow celowniczych, dluzsza kolbe, ciezsza lufe, wyrzutnik lusek dla strzelcow leworecznych i cylindryczna oslone lufy. M16A2 produkowany jest przez zaklady Colt i FN Hernstal, a bazujace na nim warianty wytwarzane sa na calym swiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m24">
		<text>M24 SWS "Green Dragon"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m24_descr">
		<text>Karabin wyborowy Sil Zbrojnych USA, SWS (ang. Sniper Weapon System, System Broni Snajperskiej) M24 bazuje na karabinie Remington 700. Posiada zintegrowany celownik Leupold 10x40mm, lufe ze stali nierdzewnej i regulowana kompozytowa kolbe z kevlaru i grafitu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik snajperski M24 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m249">
		<text>M249 SAW</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m249_descr">
		<text>M249 jest karabinem maszynowym zasilanym tasmami amunicji 5.56x45 mm. Stanowi amerykanska adaptacje belgijskiego FN Minimi.\n \nM249 bral udzial w niemal kazdym duzym konflikcie, w ktorym strona byly Stany Zjednoczone od czasow amerykanskiej inwazji na Paname w roku 1989. Zolnierze raczej chwala wydajnosc broni, aczkolwiek zdarza jej sie zatykac z powodu brudu i piasku.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4">
		<text>M4A1 RAS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_descr">
		<text>Karabinek M4 pochodzi od wczesnych wersji M16, ktore z kolei bazuja na AR-15 projektu ArmaLite. M4 stanowi krotsza i lzejsza wersje karabinu szturmowego M16 - dziela miedzy soba okolo 80% elementow.\n \nDzialajacy na zasadzie energii gazow prochowych, chlodzony powietrzem karabinek zasilany jest amunicja NATO kalibru 5.56x45 mm z doczepianego od dolu magazynka. Wyposazony w piec trybow ognia, posiada czteropunktowa kolbe teleskopowa. Podobnie do innych broni tego typu, karabinek M4 jest bardziej poreczny i latwiejszy do przenoszenia niz pelne karabiny szturmowe. Zostal zaadaptowany przez USSOCOM (United States Special Operations Command - Dowodztwo Operacji Specjalnych USA), a takze przez sily specjalne armii amerykanskiej i oddzialy Navy SEAL.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_worn">
		<text>M4A1 RAS (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4a1">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_camo">
		<text>M4A1 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_custom">
		<text>M4A1 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_descr">
		<text>Doskonaly do walk w ciasnych, zamknietych przestrzeniach, M4A1 to wariant karabinu szturmowego M16A2 oferujacy w pelni automatyczny tryb ognia. Zastapil wiekszosc pistoletow maszynowych korzystajacych z amunicji pistoletowej, nieskutecznej przeciw wspolczesnym pancerzom osobistym.\n \nM4A1 to wariant karabinka M4 zdolny to prowadzenia ognia w trybie automatycznym i polautomatycznym.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_freedom">
		<text>M4A1 (w barwach Wolnosci)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_worn">
		<text>M4A1 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m79">
		<text>M79</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m79_descr">
		<text>M79 to jednostrzalowy granatnik na amunicje kalibru 40x46 mm, korzystajacy z amerykanskiego systemu High-Low Propulsion System majacego na celu zmniejszenie odrzutu. Pierwsze raz wykorzystany w trakcie wojny w Wietnamie.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m98b">
		<text>Barrett M98B "Bravo"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b_descr">
		<text>Barrett M98B to karabin wyborowy zasilany amunicja .338 Lapua Magnum. Zamiast modyfikowac istniejaca bron mysliwska, firma Barret zaprojektowala karabin M98B calkiem od zera.\n \nBron posiada dostosowywana do uzytkownika kolbe z poduszka policzkowa dla zwiekszenia komfortu. Ponadto, sile nacisku spustu rowniez mozna zmodyfikowac. Karabin wyposazony jest w stabilizacyjny dwojnog z przodu i monopod z tylu.\n \nStrzelcy maja mozliwosc dopasowania broni pod siebie, dodajac dzieki szynom rozmaite celowniki, latarki i uchwyty. M98B posiada dosyc prosta budowe, dzieki czemu jest latwy w demontazu i czyszczeniu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Leupold Mark 4 (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik SR-25 (po modyfikacji)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mosin">
		<text>Mosin-Nagant</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_descr">
		<text>Podstawowa wersja karabinu Mosin-Nagant z lekko zuzytymi elementami. Model M1891/30 produkowany byl jako podstawowe uzbrojenie sowieckiej piechoty w latach 1930-1945. W czasie II Wojny Swiatowej swietnie sprawdzal sie w roli karabinu wyborowego po zamontowaniu celownika PE o powiekszeniu 4x lub PU o powiekszeniu 3.5x\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_worn">
		<text>Mosin-Nagant (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mossberg590">
		<text>Mossberg 590A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_descr">
		<text>Mossberg 590 zostal opracowany w latach 70. przez amerykanska firme O.F.Mossberg&amp;sons jako modyfikacja strzelby Mossberg model 500 dla potrzeb wojska. Modyfikacja objela wzmocnienie glownego korpusu broni, montaz oslony termicznej wokol lufy, montaz uchwytu na bagnet, zmiane bezpiecznika z plastikowego na aluminiowy i wydluzenie magazynka. Oprocz tego bron posiada wymienna rekojesc, pozwalajac na latwa konwersje do wariantu "Cruiser".\n \nElementy strzelby przygotowywane sa w procesie fosforanizacji, majacej zapewnic jej dodatkowa warstwe ochronna. Od roku 1987 stanowila przepisowa strzelbe wojsk amerykanskich; Sily Zbrojne USA wymienily Mossbergi 590 na polautomatyczne strzelby Benelli M1014, ale wciaz uzywaja ich oddzialy US Navy i US Marine Corp.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mossberg590_worn">
		<text>Mossberg 590A1 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp133">
		<text>MP-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_descr">
		<text>Strzelba MP-133 to produkt izewskiego Izmaszu. Bron jest kolejna wersja strzelby pump-action IZ-81 i przeznaczona jest na rynek cywilny oraz dla agencji ochrony. Produkowana w dwoch wersjach podstawowych: standardowa MP-133 posiada magazynek tubowy, a MP-133K posiada wymienny magazynek pudelkowy. Obie wersje posiadaja wiele opcji dostosowania: przy zamowieniu mozna wybrac dlugosc lufy, rodzaj wykonczenia - drewno lub polimery, czy rodzaj kolby - do wyboru jest stala lub skladana na bok. Istnieje rowniez mozliwosc zamowienia strzelby bez niej, zakonczonej po prostu rekojescia.\n \nMP-133 korzysta z mechanizmu pump-action. Zasilana amunicja kalibru 12x70 lub 12x76 z podlufowego tubowego magazynka, w podstawowej wersji zdolnego pomiescic 4 pociski. Istnieje jednak mozliwosc zwiekszenia pojemnosci.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_rusty">
		<text>MP-133 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_worn">
		<text>MP-133 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp153">
		<text>MP-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_descr">
		<text>MP-153 to pierwsza samoladujaca, polautomatyczna strzelba zaprojektowana i produkowana przez Izewskie Zaklady Mechaniczne. Opracowywano ja razem ze strzelba pump-action MP-133, dzieki czemu dziela miedzy soba wiele elementow.\n \nMP-153 to jedna z najpopularniejszych polautomatycznych strzelb produkcji rosyjskiej, chetnie uzywaja jej tamtejsi mysliwi. Dystrybuowana jest takze na rynek amerykanski pod nazwa Spartan SPR-453 autoloader przez firme Remington. MP-153 daly sie poznac jako bron solidna i niezawodna, ktorej najwieksza wada jest dosc duzy ciezar\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_rusty">
		<text>MP-153 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_worn">
		<text>MP-153 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp412">
		<text>MP-412 Rex</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp412_descr">
		<text>MP412 Rex to rosyjski rewolwer typu double-action. Ladowanie odbywa sie przez zlamanie korpusu broni, ale bebenek zaopatrzony jest w automatyczny wyrzutnik lusek. Bron zasilana jest amunicja .357 magnum.\n \nZostal zaprojektowany na rynki zagraniczne (REX oznacza doslownie "Rewolwer na EXport"), ale nigdy nie trafil do seryjnej produkcji ze wzgledu na niskie zapotrzebowanie. Bron opracowano w panstwowych zakladach IZMECH (Izewskie Zaklady Mechaniczne), znanych z produkcji pistoletu Makarowa.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp5">
		<text>MP5A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_alt">
		<text>MP5A3 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_custom">
		<text>MP5A3 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_descr">
		<text>MP5 to jedna z najbardziej znanych i rozpowszechnionych broni tej klasy. Kompaktowosc, celnosc i niezawodnosc tego pistoletu maszynowego sprawily, ze MP5 stal sie ulubiencem wojsk, sluzb specjalnych i porzadkowych, a takze agencji ochrony na calym swiecie.\n \nBron jest rownie popularna w swiatku przestepczym, wiec nic dziwnego, ze w duzych ilosciach trafia do Zony. MP5A3 na tle innych modeli wyroznia skladana, metalowa kolba.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble">
		<text>MP5A3 "Frasier"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_nimble_descr">
		<text>Prototypowy model pistoletu maszynowego opartego na swietnym H&amp;K MP5A3. Opracowany jako kolejna generacja broni do walk w ciasnych przestrzeniach, cechuje sie wiekszym kalibrem, szybkostrzelnoscia i celnoscia.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5_worn">
		<text>MP5A3 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp5sd">
		<text>MP5SD6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_custom">
		<text>MP5SD6 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_descr">
		<text>Wariant MP5 ze zintegrowanym tlumikiem. W Zonie najchetniej korzystaja z niego kontraktowi najemnicy.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik specjalny MP5SD (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_new">
		<text>MP5SD6 (nowy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp5sd_worn">
		<text>MP5SD6 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>OC-33 Piernacz</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>OC-33 Piernacz (ros. "bron pierzasta" - okreslenie niewielkiej bulawy lub buzdyganu zakonczonej piorami) to jeden z ostatnich rosyjskich pistoletow automatycznych niewielkich rozmiarow. Zasada dzialania OC-33 opiera sie o odrzut zamka w tyl za pomoca gazow prochowych. Pistolet zasilany jest amunicja 9x18 Makarowa, moze strzelac w trybie pol- i calkowicie automatycznym.\n \nPiernacz zostal opracowany w 1995 roku celem wymiany pistoletu APS. Zaprojektowany w CKIB SOO (Centralne Biuro Projektowe Broni Sportowej i Mysliwskiej) w Tule przez Igora Stieczkina - tego samego, ktory odpowiedzialny jest za konstrukcje APS.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] APS  (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_rusty">
		<text>OC-33 Piernacz (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_rusty_descr">
		<text>OC-33 Piernacz (ros. "bron pierzasta" - okreslenie niewielkiej bulawy lub buzdyganu zakonczonej piorami) to jeden z ostatnich rosyjskich pistoletow automatycznych niewielkich rozmiarow. Zasada dzialania OC-33 opiera sie o odrzut zamka w tyl za pomoca gazow prochowych. Pistolet zasilany jest amunicja 9x18 Makarowa, moze strzelac w trybie pol- i calkowicie automatycznym.\n \nPiernacz zostal opracowany w 1995 roku celem wymiany pistoletu APS. Zaprojektowany w CKIB SOO (Centralne Biuro Projektowe Broni Sportowej i Mysliwskiej) w Tule przez Igora Stieczkina - tego samego, ktory odpowiedzialny jest za konstrukcje APS.\n \nNiewlasciwe przechowywanie tego modelu sprawilo, ze stal sie niemal bezuzyteczny.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_worn">
		<text>OC-33 Piernacz (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_p90">
		<text>FN P90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_descr">
		<text>Pistolet maszynowy FN P90 opracowano w koncowce lat 80. jako bron glowna dla oddzialow, ktorych glowne zadania nie koncentruja sie wokol korzystania z recznego uzbrojenia. Pistolet maszynowy powstal dla czlonkow zalog pojazdow i czolgow, artylerzystow itd.\n \nUzywane do tej pory pistolety i pistolety maszynowe byly niewystarczajace przeciw wrogom korzystajacym z pancerzy osobistych. FN opracowalo nowa amunicje oznaczona SS90 celem uzyskania duzych zdolnosci penetracyjnych z zachowaniem niewielkiego odrzutu. Rezultatem prac byl naboj wygladajacy jak przeskalowany standardowy naboj NATO kalibru 5.56.\n \nEfektem badan byla bron ochrony osobistej (PDW) FN P90, zaprezentowana w 1990 roku razem z nowa amunicja kalibru 5.7x28 typu SS190, cechujaca sie ciezkim, podwojnym, stalowo-aluminiowym rdzeniem z dobrymi wynikami przebijalnosci pancerzy osobistych.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.7x28\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pb">
		<text>PB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_custom">
		<text>PB (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_descr">
		<text>PB (ros. Pistolet Bezszumnyj - Pistolet Bezglosny), opracowany i wprowadzony do uzbrojenia w 1967 roku, to radziecki pistolet wytlumiony, ktory bazuje na konstrukcji pistoletu Makarowa. Sprezyne powrotna przeniesiono do chwytu, zeby umozliwic otoczenie lufy komora wstepnego rozprezania.\n \nZintegrowany tlumik wyhamowuje pocisk do predkosci poddzwiekowej, dodatkowo wyciszajac wystrzal. Pistolet przeznaczony byl do uzytku przez KGB i jednostki rozpoznawcze Specnazu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik 6P9 (zintegrowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_worn">
		<text>PB (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkm_zulus">
		<text>PKM Zulusa</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zulus_descr">
		<text>Ta bron wczesniej nalezala do Zulusa. Wyroznia sie skrzynka amunicyjna o zwiekszonej pojemnosci oraz wyjatkowo niezawodna komora zamkowa. Zmiany pociagnely za soba wzrost wagi broni, jednak dla poprzedniego wlasciciela nie stanowilo to zadnego problemu.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik EKP-1S-03 Kobra (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkp">
		<text>PKP Pieczienieg</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_descr">
		<text>PKP Pieczienieg to rosyjski reczny karabin maszynowy zasilany amunicja 7.62x54 mm R. Jest zmodernizowana wersja karabinu maszynowego PKM. Pieczienieg cechuje sie wieksza od pierwowzoru celnoscia, dzieki zastosowaniu ciezszej, nieusuwalnej, chlodzonej powietrzem lufy. Ze wzgledu na zastosowane technologie, bron jest bardzo niezawodna.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>Pistolet Makarowa (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_descr">
		<text>Ten na wskros sowiecki pistolet to jeden z najczesciej pojawiajacych sie w Zonie typow uzbrojenia. Mimo dosc wiekowej konstrukcji, pozostaje jedna z najlepszych dostepnych tu kompaktowych broni bocznych.\n \nPM jest nieduzy, bardzo niezawodny i latwy w konserwacji. Ma jednak swoje wady, do ktorych nalezy m.in. krotki zasieg, niska celnosc i slaba moc obalajaca. Zwlaszcza w porownaniu do wspolczesnych projektow cechuje sie duza waga i niezbyt pojemnym magazynkiem. W roku 1951 jednak "Makarow" zostal wybrany na podstawowa bron boczna ze wzgledu na swoja prostote, latwy proces produkcji, celnosc i rozsadna - jak na owe czasy - moc obalajaca.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_rusty">
		<text>Pistolet Makarowa (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_rusty_descr">
		<text>Ten na wskros sowiecki pistolet to jeden z najczesciej pojawiajacych sie w Zonie typow uzbrojenia. Mimo dosc wiekowej konstrukcji, pozostaje jedna z najlepszych dostepnych tu kompaktowych broni bocznych.\n \nPM jest nieduzy, bardzo niezawodny i latwy w konserwacji. Ma jednak swoje wady, do ktorych nalezy m.in. krotki zasieg, niska celnosc i slaba moc obalajaca. Zwlaszcza w porownaniu do wspolczesnych projektow cechuje sie duza waga i niezbyt pojemnym magazynkiem. W roku 1951 jednak "Makarow" zostal wybrany na podstawowa bron boczna ze wzgledu na swoja prostote, latwy proces produkcji, celnosc i rozsadna - jak na owe czasy - moc obalajaca.\n \nRdza niestety poczynila w tym egzemplarzu spore spustoszenia.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_worn">
		<text>Pistolet Makarowa (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pmm">
		<text>PMM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_descr">
		<text>Najbardziej znany wariant Makarowa, pistolet PMM stanowi nowa wersja swojego pierwowzoru. Na przelomie lat 80. i 90. grupa inzynierow zmodyfikowala zasilajace bron naboje, zwiekszajac ilosc ladunku prochowego. W rezultacie otrzymano o 25% wieksze cisnienie gazow, co zwiekszylo predkosc wylotowa pociskow. Oprocz tego, PMM posiada magazynek mieszczacy 12 naboi, w przeciwienstwie do klasycznego PM, ktory pierwotnie miesci ich tylko 8.</text>
	</string>
				
	<string id="st_wpn_pp2000">
		<text>PP-2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pp2000_descr">
		<text>PP-2000 to jeden z ostatnich pistoletow maszynowych opracowanych przez tulskie KBP (ros. Konstruktorskoje Biuro Priborostrojenia, Biuro Projektowe Oprzyrzadowania). Pierwszy raz zaprezentowany publicznie w 2004 roku, choc najwczesniejsze zwiazane z nim patenty pojawily sie juz trzy lata wczesniej.\n \nPP-2000 opracowano, by wypelnic nisze broni ochrony osobistej dla jednostek formacji innych, niz piechota, jak rowniez jako bron do walki w zamknietych przestrzeniach dla jednostek specjalnych i specjalnych oddzialow policyjnych.\n \nBron jest dosyc kompaktowa i ceniona za swoja niezawodnosc, latwy dostep do elementow i niska cene. Dobry wybor do walki na krotkie dystanse.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ppsh41">
		<text>PPSz-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_new">
		<text>PPSz-41 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_camo">
		<text>PPSz-41 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_old">
		<text>PPSz-41 (stary)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_rusty">
		<text>PPSz-41 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_worn">
		<text>PPSz-41 (zuzyty)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh41_descr">
		<text>Pistolet maszynowy PPSz-41 (ros. Pistolet-pulemiot Szpagina obr. 41), potocznie nazywany pepesza, byl podstawowa w swojej kategorii bronia piechoty Armii Czerwonej podczas II Wojny Swiatowej. Pepesza jest wytrzymala, niewymagajaca specjalnej konserwacji bronia, wykonana z tanich materialow. Zasilana jest amunicja kalibru 7.62x25 mm.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_protecta">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_aim">
		<text>Armsel Protecta (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_aim_descr">
		<text>Armsel Protecta to rewolwerowa polautomatyczna strzelba gladkolufowa. Skonstruowana w Afryce w czasach apartheidu. W porownaniu do rosyjskiej Sajgi 12 i amerykanskiej AA-12 wydaje sie przestarzala, jednak w latach 80. XX w. Protecta byla przelomowym wynalazkiem.\n \nZasilana amunicja kalibru 12, strzelba odznacza sie magazynkiem o duzej pojemnosci i duza szybkostrzelnoscia. Cena za te udogodnienia sa: jej nieporecznosc, duza waga i dlugi czas potrzebny na przeladowanie broni. W Zonie spotykana raczej rzadko, przede wszystkim uzywana jest do walki przeciwko mutantom w ciasnych przestrzeniach.\n \nTen model jest dosc mocno zmodernizowany - elementy wewnetrzne sa lepiej spasowane, a predkosc wylotowa pocisku jest wyzsza dzieki zwiekszeniu cisnienia gazow w lufie. By zwiekszyc moc obalajaca, poswiecono szybkostrzelnosc. Ten konkretny egzemplarz posiada dodatkowo szwedzki celownik kolimatorowy Aimpoint AB.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Aimpoint (zintegrowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_camo">
		<text>Armsel Protecta (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_custom">
		<text>Armsel Protecta (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_descr">
		<text>Armsel Protecta to rewolwerowa polautomatyczna strzelba gladkolufowa. Skonstruowana w Afryce w czasach apartheidu. W porownaniu do rosyjskiej Sajgi 12 i amerykanskiej AA-12 wydaje sie przestarzala, jednak w latach 80. XX w. Protecta byla przelomowym wynalazkiem.\n \nZasilana amunicja kalibru 12, strzelba odznacza sie magazynkiem o duzej pojemnosci i duza szybkostrzelnoscia. Cena za te udogodnienia sa: jej nieporecznosc, duza waga i dlugi czas potrzebny na przeladowanie broni. W Zonie spotykana raczej rzadko, przede wszystkim uzywana jest do walki przeciwko mutantom w ciasnych przestrzeniach.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_nimble">
		<text>Armsel Protecta (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_nimble_descr">
		<text>Armsel Protecta to rewolwerowa polautomatyczna strzelba gladkolufowa. Skonstruowana w Afryce w czasach apartheidu. W porownaniu do rosyjskiej Sajgi 12 i amerykanskiej AA-12 wydaje sie przestarzala, jednak w latach 80. XX w. Protecta byla przelomowym wynalazkiem.\n \nZasilana amunicja kalibru 12, strzelba odznacza sie magazynkiem o duzej pojemnosci i duza szybkostrzelnoscia. Cena za te udogodnienia sa: jej nieporecznosc, duza waga i dlugi czas potrzebny na przeladowanie broni. W Zonie spotykana raczej rzadko, przede wszystkim uzywana jest do walki przeciwko mutantom w ciasnych przestrzeniach.\n \nJesliby wierzyc niektorym zrodlom, ten egzemplarz kiedys nalezal do najemnika o ksywie Czolg, ale raczej nie jest to informacja do potwierdzenia.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_rusty">
		<text>Armsel Protecta (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_protecta_worn">
		<text>Armsel Protecta (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rg6">
		<text>RG-6</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rg6_descr">
		<text>RG6 (indeks 6G30, ros. Rucznyj Granatomiot 6-zarjadnyj, Reczny Granatnik Szesciostrzalowy) zostal opracowany miedzy rokiem 1993 a 1994 przez CKIB SOO. Nowy samodzielny, szybkostrzelny, wielostrzalowy granatnik zostal wprowadzony z zamyslem spotegowania sily ognia piechoty podczas walk miejskich w konfliktach zbrojnych na mniejsza skale, jak na przyklad wojny w Czeczenii.\n \nProdukowany w latach 90. przez krotki okres czasu, obecnie stanowi wyposazenie niektorych jednostek armii rosyjskiej, wojskowych sil specjalnych i oddzialow specjalnych rosyjskiego MSW.\n \nRG-6 zaprojektowano do obslugi standardowych granatow bezluskowych kalibru 40 mm, takich samych, jak uzywanych w granatnikach podlufowych GP-25 i GP-30. Do granatow, z ktorych korzysta zaliczaja sie granaty odlamkowe WOG-25, odskokowe granaty odlamkowe WOG-25P i pociski "Gwozd" (ros. Gwozdz) - granaty z gazem lzawiacym do tlumienia zamieszek. Caly beben granatnika laduje sie odprzodowo.\n \nGranatnik ten jest uzywany do szybkiego przygwozdzenia ogniem wrogich pozycji strzeleckich, przelamywania linii obrony lub likwidowania szczegolnie groznych mutantow.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rp">
		<text>PKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rp_descr">
		<text>PKM wyposazony jest w drewniana szkieletowa kolbe z rozkladana stopa (opora naramienna) i drewniany chwyt. W tylnej czesci kolby miesci sie zestaw czyszczacy, zas wycior schowany jest w prawej nodze dwojnogu. Bardzo niezawodny karabin maszynowy.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpd">
		<text>RPD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpd_descr">
		<text>RPD (ros. Rucznyj Pulemiot Diegtiariowa - Reczny Karabin Maszynowy Diegtiariowa) to reczny karabin maszynowy opracowany w Zwiazku Radzieckim przez Wasilija Diegtiariowa zasilany pociskiem 7.62x39 mm M43.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpg7">
		<text>RPG-7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpg7_descr">
		<text>RPG-7 to kolejna wersja rozwojowa granatnika przeciwczolgowego RPG-2. RPG-7, w pierwszej wersji pod nazwa RPG-7W zostal wprowadzony do sluzby w armii radzieckiej w roku 1961 i od tamtej pory sluzy w Rosji i ponad piecdziesieciu innych krajach. Jak do tej pory stanowi jeden z najlepszych granatnikow przeciwczolgowych na swiecie.\n \nPoczatkowo zaprojektowany jako bron stricte przeciwpancerna, pozniej byl przystosowywany takze do innych celow wsparcia ogniowego - zaczeto stosowac inne typy granatow, takie jak przeciwpiechotny HE-FRAG czy wielozadaniowy Thermobaric/FAE.\n \nPozycja strzelecka wymaga umieszczenia RPG-7 na ramieniu. Granatnik jest jednostrzalowy, amunicja ladowana jest do gladkiej, bezodrzutowej lufy odprzodowo. Lufa z drugiej strony posiada zwezke Venturiego - rozszerza sie ku koncowi, co redukuje odrzut i oslania przed niebezpiecznym podmuchem. Granatnik zwykle wyposazany jest w dedykowany celownik optyczny PGO-7 o powiekszeniu 2.7x.\n \nBron jest prosta i niedroga, a w dodatku stanowi duze zagrozenie nawet dla nowoczesnych czolgow. Oprocz tego, moze byc wykorzystana takze w innych celach, co czyni ja bardzo wielozadaniowa.</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>RPK</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>RPK to sowiecki reczny karabin maszynowy opracowany w 1961 roku przez Michaila Kalasznikowa w oparciu o karabin szturmowy jego konstrukcji. Stworzony w celu ujednolicenia uzbrojenia Armii Czerwonej, zastapil karabin maszynowy Diegtiariowa i jest uzywany do tej pory.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_worn">
		<text>RPK (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>RPK-74N</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>RPK-74 (ros. Rucznoj Pulemiot Kalasznikowa - Reczny Karabin Maszynowy Kalasznikowa) to opracowany pod koniec lat 50. przez Michaila Kalasznikowa reczny karabin maszynowy zasilany amunicja 5.45x45 mm. Stworzony w celu ujednolicenia uzbrojenia Armii Czerwonej, zastapil karabin maszynowy Diegtiariowa zasilany amunicja 7.62x39 mm.\n \nObecnie RPK pozostaje na wyposazeniu sil zbrojnych panstw bylego ZSRR i niektorych krajow afrykanskich i azjatyckich. Wojsko Polskie przyjelo te bron w roku 1974 jako wyposazenie spadochroniarzy, zwiadu i jednostek specjalnych. Karabiny maszynowe tej serii produkowane sa na licencji takze w Bulgarii i w Rumunii.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik TGP-A\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_worn">
		<text>RPK-74N (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_saiga12s">
		<text>Sajga-12S</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_descr">
		<text>Sajga-12 to rodzina opartych o konstrukcje Kalasznikowa strzelb bojowych korzystajacych z kalibru 12, produkowanych przez Izmasz.\n \nSajge-12 latwo rozpoznac przez ksztalt zblizony do kalasznikowa - rozni sie nieco wieksza dzwignia bezpiecznika po prawej stronie zamka, szynie do montazu optyki po lewej i duza, umieszczona u gory klapka wyrzutnika lusek utrzymywana w miejscu dzieki tylnej czesci mechanizmu powrotnego.\n \nW Zonie cieszy sie szacunkiem ze wzgledu na swoje zabojcze dzialanie. Przeznaczona jest do ostrzalu celow na krotkim dystansie (do 50 metrow) lub w zamknietych przestrzeniach.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_worn">
		<text>Sajga-12S (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_scar">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_custom">
		<text>FN SCAR-H (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_descr">
		<text>SCAR to skrotowiec od Special Operations Forces Combat Assault Rifle (Bojowy Karabin Szturmowy Jednostek Specjalnych).\n \nNowy modulowy karabin FN Hernstal opracowalo, by sprostac wymaganiom SOCOM (Dowodztwo Operacji Specjalnych USA) w konkursie SCAR. Karabiny opracowane przez FN w ramach tego konkursu dziela sie na dwa typy: SCAR-H (Heavy - Ciezki) i SCAR-L (Light - Lekki). SCAR-H zasilany jest amunicja 7.62x51 mm NATO.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_new">
		<text>FN SCAR-H (nowy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_worn">
		<text>FN SCAR-H (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig220">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_custom">
		<text>SIG P220 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_descr">
		<text>Pistolet SIG-Sauer P220 opracowany zostal w poznych latach 70. przez firme J.P.Saure&amp;Son. Czesto uwazany jest za najlepszy pistolet double-action kalibru .45.\n \nP220 niemal natychmiast trafil na wyposazenie sil samoobrony Szwajcarii i Japonii, a takze do wielu sluzb porzadkowych na terenie Europy. Pistolet trafil rowniez do USA, najpierw dzieki dystrybucji Browning Arms Company, a od lat 80. przez firme SIGARMS.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik .45 ACP\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble">
		<text>SIG P220 Alpine</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_nimble_descr">
		<text>Unikatowy egzemplarz pistoletu SIG-Sauer P220 z limitowanej edycji wyprodukowanej dla nieznanej jednostki specjalnej. Posiada magazynek o zwiekszonej pojemnosci, bardzo wytrzymala stalowa lufe i niezwykle wrecz wytrzymala polimerowa komore zamkowa.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik .45 ACP\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty">
		<text>SIG P220 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_rusty_descr">
		<text>Pistolet SIG-Sauer P220 opracowany zostal w poznych latach 70. przez firme J.P.Saure&amp;Son. Czesto uwazany jest za najlepszy pistolet double-action kalibru .45.\n \nP220 niemal natychmiast trafil na wyposazenie sil samoobrony Szwajcarii i Japonii, a takze do wielu sluzb porzadkowych na terenie Europy. Pistolet trafil rowniez do USA, najpierw dzieki dystrybucji Browning Arms Company, a od lat 80. przez firme SIGARMS.\n \nTen egzemplarz caly pokryty jest rdza, co zmniejsza jego skutecznosc w walce.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_worn">
		<text>SIG P220 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig550">
		<text>SIG SG550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_camo">
		<text>SIG SG550 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_custom">
		<text>SIG SG550 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_descr">
		<text>Znany z wysokiej jakosci wykonania i dobrych osiagow SG 550 ma opinie najlepszego istniejacego karabinu kalibru 5.56 mm. Wyposazony jest w skladana szkieletowa kolbe i lekki aluminiowy dwojnog, ktory po zlozeniu chowa sie w wyzlobienia dolnej czesci loza.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_rusty">
		<text>SIG SG550 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_rusty_descr">
		<text>Znany z wysokiej jakosci wykonania i dobrych osiagow SG 550 ma opinie najlepszego istniejacego karabinu kalibru 5.56 mm. Wyposazony jest w skladana szkieletowa kolbe i lekki aluminiowy dwojnog, ktory po zlozeniu chowa sie w wyzlobienia dolnej czesci loza.\n \nTen egzemplarz caly pokryty jest rdza, co zmniejsza jego skutecznosc w walce.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper">
		<text>SIG SG550-1 Sniper</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_sniper_descr">
		<text>Wersja snajperska popularnego szwajcarskiego karabinka szturmowego. SG 550-S stanowi kompromis pomiedzy karabinem wyborowym a szturmowym, posiadajac zalety jednego i drugiego. Z drugiej strony ma tez swoje ograniczenia - jak na karabin snajperski charakteryzuje go dosc slaba celnosc i moc obalajaca, z drugiej strony nie ma mozliwosci strzelania w trybie ognia ciaglego. Mimo to pozostaje jednym z najlepszych systemow bojowych dostepnych na terenie Strefy Wykluczenia.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Kahles ZF95 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok">
		<text>SIG SG550 Strieloka</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
		<text>Szwajcarski karabin szturmowy SIG SG 550. Mimo ze karabin nie jest nowy, widac, ze poprzedni wlasciciel dobrze sie nim zajmowal. Bron zostala rozebrana, a nastepnie zlozona ponownie po dostrojeniu kazdego komponentu pod katem uzyskania maksymalnych osiagow. W efekcie karabin odznacza sie zwiekszona moca obalajaca. Na kolbie wyryta zostala litera "S" a pod nia szesnascie niewielkich naciec.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_worn">
		<text>SIG SG550 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig552">
		<text>SIG SG552 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_descr">
		<text>SG 552 Commando zaprojektowany zostal z mysla o walce miejskiej i jest najbardziej kompaktowym modelem ze slynnej rodziny karabinow SIG.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_worn">
		<text>SIG SG552 Commando (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sks">
		<text>SKS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_descr">
		<text>SKS (ros. Samozarjadnyj Karabin Simonowa, Karabinek Samopowtarzalny Simonowa) to jedna z pierwszych broni korzystajacych z naboju posredniego 7.62 x 39 mm. Zastapiona w regularnej sluzbie frontowej przez AK-74 we wczesnych latach piecdziesiatych, pozostawala w rezerwie przez dziesieciolecia i do dzis uzywana jest w celach reprezentacyjnych.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_modern">
		<text>SKS (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_worn">
		<text>SKS (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_spas12">
		<text>SPAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_custom">
		<text>SPAS-12 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_descr">
		<text>SPAS-12 to skonstruowana pod koniec lat 70. XX wieku strzelba bojowa, produkowana przez wloska firme Franchi S.p.A. z mysla o walce bezposredniej i tlumieniu zamieszek. Uzywana przez wiele jednostek wojskowych i sluzb porzadkowych na swiecie. Ze wzgledu na charakterystyczna oslone lufy i skladana kolbe, jest bronia szeroko rozpoznawalna, wrecz ikoniczna, a ponadto ceniona za niezawodnosc i wszechstronnosc.\n \nPomimo duzego ciezaru, dosc skomplikowanego mechanizmu dzialania i wysokiej ceny, w Zonie cieszy sie nieslabnacym popytem dzieki duzej skutecznosci w walce z mutantami.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble">
		<text>SPAS-12 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_nimble_descr">
		<text>Strzelba bojowa zaprojektowana dla jednostek szturmowych, oparta o konstrukcje SPAS-12 firmy Franchi. Podobnie jak pierwowzor, moze operowac w trybie w pelni automatycznym, jednak dzieki zastosowaniu elementow balansujacych ma zdecydowanie mniejszy odrzut. \n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_rusty">
		<text>SPAS-12 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spas12_worn">
		<text>SPAS-12 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>SR (SR od Stoner Rifle, Karabin Stonera) model 25 zostal opracowany przez Reeda Knighta, wlasciciela Knights Armament Co. i Eugene'a Stonera. SR-25 to zasadniczo karabin AR-15 zmodyfikowany tak, by strzelac amunicja NATO kalibru 7.62x51 mm lub .308. Szescdziesiat procent elementow jest wymienna z czesciami AR-15.\n \nKarabin sprzedal sie dobrze wsrod uzytkownikow cywilnych poszukujacych dokladnego karabinu zasilanego standardowym nabojem NATO lub kalibrem .308 do celow mysliwskich i strzeleckich. Wszystkie karabiny zbudowane w oparciu o SR-25 pochodza od systemu AR-15/M16.\n \nZe wzgledu na charakter kompensatora odrzutu wyjetego z AR-15, dzialajacego na zasadzie cofniecia poza komore zamka, SR-25 nie moze miec pelnej, skladanej kolby. Zamiast tego, karabin posiada kolbe teleskopowa.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] specjalny tlumik SR-25\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Leupold Mark 4 (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] granatnik podlufowy M203\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sv98">
		<text>SW98</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_custom">
		<text>SW98 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_descr">
		<text>SW-98 (ros. Snajperskaja Wintowka Model 1998) to rosyjski karabin wyborowy opracowany przez Wladimira Stronskiego. W roku 2003 zolnierze oddzialow specjalnych zostali wyposazeni w system snajperski 6S11, obejmujacy karabin SW-98 (indeks 6W10) i specjalny pocisk o zwiekszonych wlasciwosciach penetracyjnych oznaczony 7N14. Broni uzywano do walk w czasie operacji w Czeczenii.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PKS-07 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sv98_worn">
		<text>SW98 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_svd">
		<text>SWD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_custom">
		<text>SWD (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_descr">
		<text>Radziecki samopowtarzalny karabin wyborowy SWD (ros. Snajperskaja Wintowka Dragunowa). Pierwotnie karabin ten byl przeznaczony dla strzelcow wyborowych w kazdej podstawowej jednostce piechoty Armii Czerwonej, jednak nie dla wyspecjalizowanych druzyn snajperskich.\n \nSWD jest dosc lekki jak na karabin snajperski, dobrze wywazony, strzela w trybie polautomatycznym. Dobrze nadaje sie do prowadzenia ognia precyzyjnego, jednak jego celnosc nie jest nadzwyczajna. Donosnosc skuteczna tego karabinu to okolo 800 metrow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik KZRZP (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble">
		<text>SWD "Rys"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_nimble_descr">
		<text>Udoskonalony model karabinu wyborowego SWD. Jest to modyfikacja odmiany karabinu oznaczanej jako SWD M, opracowanej w Polsce modernizacji podstawowego Dragunowa serii II.\n \nKarabin jest recznie skladany i wyposazony we wzmocnione mechanizmy, co w efekcie powoduje splaszczenie trajektorii lotu pociskow. Wygladem niewiele rozni sie od oryginalu, jednak charakteryzuje sie doskonalym polaczeniem celnosci i mocy obalajacej.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik 1P59 Hyperon (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik KZRZP\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_rusty">
		<text>SWD (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_rusty_descr">
		<text>Radziecki samopowtarzalny karabin wyborowy SWD (ros. Snajperskaja Wintowka Dragunowa). Pierwotnie karabin ten byl przeznaczony dla strzelcow wyborowych w kazdej podstawowej jednostce piechoty Armii Czerwonej, jednak nie dla wyspecjalizowanych druzyn snajperskich.\n \nSWD jest dosc lekki jak na karabin snajperski, dobrze wywazony, strzela w trybie polautomatycznym. Dobrze nadaje sie do prowadzenia ognia precyzyjnego, jednak jego celnosc nie jest nadzwyczajna. Donosnosc skuteczna tego karabinu to okolo 800 metrow.\n \nTen egzemplarz jest w zlym stanie, co negatywnie wplywa na jego celnosc.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_worn">
		<text>SWD (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_svt40">
		<text>SWT-40</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_descr">
		<text>SWT-40 to polautomatyczny karabin zasilany amunicja 7.62x54 mm R. Uzywany w szerokim zakresie przez zolnierzy Armii Czerwonej i Wehrmachtu w czasie II Wojny Swiatowej.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_purple]• %c[ui_gray_2] specjalny celownik PU\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_modern">
		<text>SWT-40 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_rusty">
		<text>SWT-40 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svt40_worn">
		<text>SWT-40 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_svu">
		<text>OC-03 SWU</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_alt">
		<text>OC-03 SWU (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_descr">
		<text>Samopowtarzalny OC-03 SWU (ros. Snajperskaja Wintowka Ukoroczennaja, Karabin Wyborowy Skrocony) to opracowana na przelomie lat 80. i 90. XX wieku skrocona wersja karabinu wyborowego SWD, ktora pierwotnie miala go zastapic w wojskach powietrznodesantowych. Ostatecznie nie zostala przyjeta do uzbrojenia armii, znalazla sie jednak na wyposazeniu rosyjskiego MSW i FSB.\n \nGlowna rzecza odrozniajaca SWU od SWD jest kompaktowy rozmiar, a co za tym idzie, latwiejsza obsluga broni. Dzieki ukladowi bullpup i dosyc krotkiej lufie, bron stanowi obiekt westchnien wielu stalkerow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble">
		<text>OC-03A SWU-A</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_nimble_descr">
		<text>SWU-A jest wariantem SWU wyposazonym w pelni automatyczny tryb ognia. Bron wykonano na zamowienie rosyjskiego MSW.\n \nMimo, ze w swoich zalozeniach nie sluzy do walki na krotki dystans, tryb auto w awaryjnych sytuacjach - takich, jak wykrycie strzelca - jest bardzo przydatny.\n \nTen konkretny egzemplarz SWU-A wczesniej nalezal do Maksa, legendarnego straznika Wolnosci.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svu_worn">
		<text>OC-03 SWU (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz194">
		<text>TOZ-194</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_descr">
		<text>TOZ-194 to strzelba pump-action kalibru 12, produkowana przez zaklady zbrojeniowe w Tule. Choc zostala pracowana w ostatnich latach istnienia Zwiazku Radzieckiego, produkcje rozpoczeto juz po upadku "Sojuza". Od tej pory zdobyla uznanie i popularnosc zarowno wsrod uzytkownikow cywilnych w Rosji i Europie, jak i niektorych jednostek powiazanych z rosyjska FSB.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_rusty">
		<text>TOZ-194 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz194_worn">
		<text>TOZ-194 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34">
		<text>TOZ-34</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_custom">
		<text>TOZ-34 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_decor">
		<text>TOZ-34 (ozdobny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_descr">
		<text>Strzelba TOZ 34 to gladkolufowa nadlufka zaprojektowana przez N.I. Korowiakowa i W.P. Oczniewa w roku 1965. Mimo mozliwosci zaladowania jedynie dwoch nabojow, konkuruje z bardziej zaawansowanymi modelami ze wzgledu na niezawodnosc i celnosc.\n \nNiewygorowana cena, duza moc i mozliwosc rozladowania obu naboi jednoczesnie sprawily, ze jest to bron chetnie uzywana przez zoltodziobow na peryferiach Zony. Szczegolnie skuteczna przeciw mutantom ze wzgledu na dosc wysoka celnosc i moc obalajaca.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_bull">
		<text>TOZ-34 Bull</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_bull_descr">
		<text>Recznie przeprowadzona modyfikacja strzelby TOZ-34, uzywajaca specjalistycznej amunicji "Bull", prawdopodobnie zdolnej zatrzymac nawet czolg. Zmian dokonano glownie w elementach zapewniajacych broni moc.\n \nNa pierwszy rzut oka wyglada po prostu jak strzelba z dekoracjami. Jednak, jesli przyjrzec sie blizej, mozna zauwazyc, ze lufe wykonano z nietypowego metalu, zdradzajacego jej nieoryginalne pochodzenie, a kolba wykonana jest z wlokna weglowego. Widnieje na niej litera "F". Trudno powiedziec, kto jest autorem modyfikacji i w jaki sposob bron trafila do Zony.\n \n%c[ui_gray_2]</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4">
		<text>TOZ-34 Bizon</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_descr">
		<text>Strzelba TOZ 34 to gladkolufowa nadlufka zaprojektowana przez N.I. Korowiakowa i W.P. Oczniewa w roku 1965. Mimo mozliwosci zaladowania jedynie dwoch nabojow, konkuruje z bardziej zaawansowanymi modelami ze wzgledu na niezawodnosc i celnosc.\n \nNiewygorowana cena, duza moc i mozliwosc rozladowania obu naboi jednoczesnie sprawily, ze jest to bron chetnie uzywana przez zoltodziobow na peryferiach Zony. Szczegolnie skuteczna przeciw mutantom ze wzgledu na dosc wysoka celnosc i moc obalajaca.\n \nTen egzemplarz posiada zamontowany celownik Leupold Mark 4.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik Leupold Mark 4 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez">
		<text>TOZ-34 (obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_custom">
		<text>TOZ-34 (zmodyfikowany obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_decor">
		<text>TOZ-34 (ozdobny obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
		<text>Strzelba TOZ 34 to gladkolufowa nadlufka o przeznaczeniu lowieckim zaprojektowana przez N.I. Korowiakowa i W.P. Oczniewa w roku 1965. Bron zmodyfikowano, usuwajac spora czesc lufy po to, by miala mniejszy rozmiar i byla latwiejsza do przenoszenia. Taka zmiana popularna jest zwlaszcza wsrod nowicjuszy i bandytow - dzieki temu z latwoscia moga ukryc ja za pazucha plaszcza.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_rusty">
		<text>TOZ-34 (zardzewialy obrzyn) </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_worn">
		<text>TOZ-34 (zuzyty obrzyn)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_rusty">
		<text>TOZ-34 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_worn">
		<text>TOZ-34 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_trg_descr">
		<text>TRG-42 to projekt dosc nietypowy. Nie jest to bowiem podrasowany wariant juz istniejacego karabinu, lecz opracowana od zera konstrukcja oparta na wnikliwym przestudiowaniu wymagan, jakim powinna sprostac bron snajperska. Ze wzgledu na zastosowane materialy oraz rozwiazania TRG-42 charakteryzuje sie duza wytrzymaloscia, a takze bardzo wysoka celnoscia oraz niezawodnoscia, dzieki czemu zyskal popularnosc zarowno w dystansowym strzelectwie sportowym, jak i posrod wojskowych strzelcow wyborowych.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik FINDOT (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_modern">
		<text>TT-33 (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_rusty">
		<text>TT-33 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_worn">
		<text>TT-33 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_type63">
		<text>Typ 63</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type63_descr">
		<text>Typ 63, czesto mylony przez zachodnie zrodla z Typem 68, to produkowany przez Chiny karabin podobny do SKS. Co ciekawe, bron korzysta z zamka ryglowanego przez obrot, podobnie jak karabinek AK zamiast montowanego w karabinach SKS systemu zatrzaskowego.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PU\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ump45">
		<text>UMP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_custom">
		<text>UMP45 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_descr">
		<text>UMP zostal opracowany w latach 90. przez H&amp;K. Do sprzedazy trafil w roku 1999. Pomyslem stojacym za UMP byla potrzeba stworzenia lekkiego, silnego pistoletu maszynowego, ktory bedzie tanszy niz MP5.\n \nUMP, skierowany przede wszystkim do sluzb porzadkowych. Zasilany jest amunicja .45 ACP i .40 SW. Pozniej pojawil sie model, ktory strzela nabojami kalibru 9 mm.\n \nUMP45 zapewnia wieksza moc obalajaca niz MP5, generujac przez to wiekszy odrzut. W efekcie kontrola ognia automatycznego jest utrudniona. Aby zaradzic temu problemowi, znaczaco obnizono szybkostrzelnosc.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik Gemtech\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ump45_worn">
		<text>UMP45 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_usas12">
		<text>USAS-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usas12_descr">
		<text>USAS-12 (ang. Universal Sports Automatic Shotgun 12 gauge - Uniwersalna Automatyczna Strzelba Sportowa kal. 12) produkowana w Korei Poludniowej przez Daewoo Precision Industries to automatyczna strzelba bojowa opracowana w latach 80. XX wieku. To, w jaki sposob przepisowa bron sil zbrojnych Republiki Koreanskiej trafila do Zony pozostaje tajemnica. Kto wie, byc moze trafil tu tez produkowany przez Daewoo karabin szturmowy K2?\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_usp">
		<text>USP45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_alt">
		<text>USP45 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_custom">
		<text>USP45 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_descr">
		<text>Pierwotnie przeznaczony na rynek amerykanski, USP (niem. Universale SelbstladePistole, Uniwersalny Pistolet Samopowtarzalny) dal sie poznac jako niezawodna i celna bron reczna. Widac, ze sluzby porzadkowe i wojska USA mialy duzy wplyw na projekt pistoletu - wszystkie przelaczniki inspirowane sa na wskros amerykanskim pistoletem Colt 1911.\n \nWszystkie pistolety USP posiadaja polimerowe szkielety, usztywnione wkladkami ze stali nierdzewnej w miejscach narazonych na napiecia i tarcie. USP Compact .45 posiada najlepsze cechy wczesniejszych pistoletow produkowanych przez H&amp;K. Dzieki niezawodnosci niezaleznej od srodowiska - pistolet potrafi dzialac nawet w najtrudniejszych warunkach - stosowany jest przez wiele krajow na calym swiecie jako bron boczna sluzb porzadkowych i jednostek specjalnych.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru .45 ACP (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_match">
		<text>USP Match</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_match_descr">
		<text>Usprawniony model USP produkcji HK, opracowany na potrzeby strzelectwa sportowego. Posiada poligonalna lufe typu O-ring, pierwszy raz zastosowana w pistolecie Mark 23.\n \nUSP Match oprocz tego posiada ciezarek wywazajacy, kompensujacy i tak dosyc lagodny odrzut naboju 9x19 mm. Ponadto, pistolet posiada regulowana szczerbinke.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble">
		<text>USP "Marsz"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_nimble_descr">
		<text>Kompaktowy pistolet zasilany nabojem duzego kalibru, dzialajacy na zasadzie krotkiego odrzutu lufy. Wyglada na modyfikacje pistoletu USP Compact, ktora polegala miedzy innymi na wymianie lufy na lzejsza. Pistolet wczesniej nalezal do najemnika zwanego Wilczarzem.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik GemTech (po modyfikacji)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_worn">
		<text>USP45 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_val">
		<text>AS Wal </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_descr">
		<text>AS Wal chetnie uzywany jest przez jednostki zwiadowcze wojsk rosyjskich oraz oddzialy specjalne rosyjskiego MSW i FSB.\n \nTo karabin zasilany energia gazow prochowych wyposazony w zintegrowany tlumik. Komora zamkowa wykonana jest z kutej stali w celu wzmocnienia broni. Karabin posiada zamontowana z lewej strony szyne "na jaskolczy ogon", na ktorej mozna umiescic celownik kolimatorowy, optyczny lub noktowizyjny. Bron nie posiada mozliwosci montazu bagnetu ani podlufowego granatnika. Zintegrowany tlumik jest latwo demontowalny celem uproszczenia dostepu do broni w przypadku czyszczenia, napraw czy przechowywania, jednak strzelanie bez tego elementu jest zakazane ze wzgledow bezpieczenstwa i wplywa na niezawodnosc broni.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29,  PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik WSS (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_modern">
		<text>AS Wal (zmodernizowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_modern_descr">
		<text>AS Wal chetnie uzywany jest przez jednostki zwiadowcze wojsk rosyjskich oraz oddzialy specjalne rosyjskiego MSW i FSB.\n \nTo karabin zasilany energia gazow prochowych wyposazony w zintegrowany tlumik. Komora zamkowa wykonana jest z kutej stali w celu wzmocnienia broni. Karabin posiada zamontowana z lewej strony szyne "na jaskolczy ogon", na ktorej mozna umiescic celownik kolimatorowy, optyczny lub noktowizyjny. Bron nie posiada mozliwosci montazu bagnetu ani podlufowego granatnika. Zintegrowany tlumik jest latwo demontowalny celem uproszczenia dostepu do broni w przypadku czyszczenia, napraw czy przechowywania, jednak strzelanie bez tego elementu jest zakazane ze wzgledow bezpieczenstwa i wplywa na niezawodnosc broni.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik WSS (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_worn">
		<text>AS Wal (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vepr12">
		<text>Wiepr-12 Molot</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr12_descr">
		<text>Wiepr-12 to wielozadaniowa strzelba polautomatyczna opracowana przez spolke Molot-Oruzje. Choc z wygladu przypomina konstrukcje Kalasznikowa, zbudowany jest w oparciu o korpus erkaemu RPK. Podobnie jak kalasznikowy, Wiepr-12 to bron gazodynamiczna z obrotowa sruba ryglujaca. Strzelba w magazynku miescie 10 nabojow kalibru 12.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vihr">
		<text>SR-3M Wichr</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vihr_descr">
		<text>Karabin szturmowy SR-3 Wichr (ros. Wichura) opracowany zostal w CNII TOSZMASZ (Centralny Instytut Naukowo-Badawczy Inzynierii Precyzyjnej), a produkowany byl w Tulskiej Fabryce Broni. Poczatkowo znany jako "MA" (Malogabaritnij Awtomat - Karabin Szturmowy Niewielkich Rozmiarow), SR-3 bazuje na karabinie szturmowym AS Wal i przeznaczony jest dla sluzb zajmujacych sie ochrona VIPow i agentow bezpieczenstwa narodowego.\n \nSR-3M Wichr to rezultat polaczenia projektow SR-3, AS Wal i WSS Wintoreza. Posiada duzy magazynek o pojemnosci 30 nabojow, co pozwolilo zwiekszyc niezawodnosc w trakcie prowadzenia w pelni automatycznego ognia.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1, PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] SR-3M\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vintorez">
		<text>WSS Wintorez</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_1pn93_descr">
		<text>Nowy karabin opracowany w CNII TOSZMASZ (Centralny Instytut Naukowo-Badawczy Inzynierii Precyzyjnej) przez zespol pod kierownictwem Piotra Sierdiukowa, zaprojektowany dla jednostek Specnazu, agentow KGB i rosyjskiego MSW.\n \nWSS (ros. Wintowka Snajpierskaja Specjalnaja - Karabin Wyborowy Specjalnego Przeznaczenia) jest chwalony przez swoich uzytkownikow przede wszystkim za niewykrywalnosc w trakcie prowadzenia ognia i za duza moc ciezkich nabojow kalibru 9x39 mm.\n \nSkuteczny zasieg karabinu wynosi 300 - 400 metrow. Standardowa luneta zamontowana jest na szynie "na jaskolczy ogon" umieszczonej po lewej stronie komory nabojowej - zwykle jest to celownik PSO-1M2-1 o powiekszeniu 4x. Oczywiscie, nie wyklucza to mozliwosci wymiany na inna optyke. Bron posiada pomocniczy celownik krzywkowy z maksymalna nastawa do 400 metrow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik 1PN93 Tot (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik WSS (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_alt">
		<text>WSS Wintorez (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_descr">
		<text>Nowy karabin opracowany w CNII TOSZMASZ (Centralny Instytut Naukowo-Badawczy Inzynierii Precyzyjnej) przez zespol pod kierownictwem Piotra Sierdiukowa, zaprojektowany dla jednostek Specnazu, agentow KGB i rosyjskiego MSW.\n \nWSS (ros. Wintowka Snajpierskaja Specjalnaja - Karabin Wyborowy Specjalnego Przeznaczenia) jest chwalony przez swoich uzytkownikow przede wszystkim za niewykrywalnosc w trakcie prowadzenia ognia i za duza moc ciezkich nabojow kalibru 9x39 mm.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-1\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble">
		<text>WSS Wintorez "Przyplyw"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_nimble_descr">
		<text>Nietypowy wariant slynnego karabinu wyborowego WSS. Ten egzemplarz zostal gruntownie przebudowany.\n \nWewnetrze mechanizmy wymieniono na bardzie wytrzymale, co pozwolilo zwiekszyc predkosc wylotowa pocisku i celnosc. Dzieki temu zasieg skuteczny wzrosl do 600 metrow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PSO-1 (zintegrowany)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik WSS (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_worn">
		<text>WSS Wintorez (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vityaz">
		<text>PP-19-01 Witiaz</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vityaz_descr">
		<text>Wariant PP-19 z trzydziestonabojowym magazynkiem zasilanym amunicja 9x19 mm. Zwykle uzywany przez oddzialy patrolowe, niektorych funkcjonariuszy rosyjskiej policji i jednostki podlegajace MSW.\n \n"Witiaz" to rosyjskie slowo oznaczajace rycerza.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, EOTech\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik PBS-1\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vsk94">
		<text>WSK-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_descr">
		<text>WSK-94, (ros. Bezszumnaja Snajperskaja Wintowka 94, Bezglosny Karabin Wyborowy 1994) to wytlumiony karabin wyborowy zaprojektowany przez rosyjskie KBP (ros. Konstruktorskoje Biuro Priborostrojenia, Biuro Projektowe Oprzyrzadowania). Stanowi tanszy zamiennik zasilanego amunicja 9x39 mm bojowego karabinu wyborowego Wintorez.\n \nBron bazuje na karabinku 9A-91. WSK-94 pozwala na skuteczny ostrzal nieopancerzonych celow na dystansie do 400 metrow.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki EKP-8-02 Kobra, 1P29, PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 9A-91/WSK-94 (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vsk94_worn">
		<text>WSK-94 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vssk">
		<text>WSSK Wychlop</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vssk_descr">
		<text>WSSK Wychlop to rosyjski karabin wyborowy w ukladzie bullpup zasilany amunicja poddzwiekowa kalibru 12.7x55 mm. Opracowany w roku 2002 dla jednostek specjalnych FSB.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celownik PKS-07 (zintegrowany)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_vz61">
		<text>Skorpion wz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_alt">
		<text>Skorpion wz. 61 (alternatywny)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_camo">
		<text>Skorpion wz. 61 (w kamuflazu)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_descr">
		<text>Oryginalnym kalibrem broni w momencie przyjecia jej do armii czechoslowackiej w 1961 roku byl .32 ACP (7.65 mm). Masowej produkcji wariantu w kalibrze 9x19 mm nigdy nie rozpoczeto. Pomimo tego duza liczba takich prototypowych egzemplarzy Skorpiona wz. 68 trafila do Zony.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19 (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_freedom">
		<text>Skorpion wz.61 (w barwach Wolnosci)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_rusty">
		<text>Skorpion wz.61 (zardzewialy)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_rusty_descr">
		<text>Oryginalnym kalibrem broni w momencie przyjecia jej do armii czechoslowackiej w 1961 roku byl .32 ACP (7.65 mm). Masowej produkcji wariantu w kalibrze 9x19 mm nigdy nie rozpoczeto. Pomimo tego duza liczba takich prototypowych egzemplarzy Skorpiona wz. 68 trafila do Zony.\n \nTen zardzewialy egzemplarz jest bardzo zawodny i nie da sie zamocowac do niego tlumika.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n%c[d_red] • %c[d_red] montaz tlumika niemozliwy\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_worn">
		<text>Skorpion wz.61 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_custom">
		<text>Walther P99 (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_descr">
		<text>Pistolet Walther P99 zaprojektowano ze szczegolnym uwzglednieniem ergonomii uzytkowania. W tym celu zastosowano szkielet polimerowy wzmacniany wloknem szklanym. Bron przeznaczona dla sluzb mundurowych i odbiorcow cywilnych. Znajduje sie na wyposazeniu jednostek policji w wielu krajach.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_worn">
		<text>Walther P99 (zuzyty)</text>
	</string>
	
	<string id="wpn_tt33_descr">
		<text>Pistolet samopowtarzalny TT (ros. Tulskij Tokariewa, oficjalnie: Pistolet Samozarjadnyj obr. 1933).\n \nIkona radzieckiej broni palnej, TT-33 to ulepszona wersja TT-30, pistoletu polautomatycznego stworzonego w 1930 roku, by zajac miejsce leciwego rewolweru Nagant M1895. Wiele krajow bloku radzieckiego opracowywalo rozliczne warianty tego pistoletu do chwili, gdy zostal on  w roku 1952 zastapiony pistoletem Makarowa zasilanym amunicja 9x18 mm.\n \nProdukcja "tetetki" w ZSRR zakonczyla sie w roku 1954, a mimo to z pistoletu korzysta sie takze w obecnych czasach.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_umirotvoritel">
		<text>Nieznana bron</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
		<text>Nieznana bron, ktora na pierwszy rzut oka wyglada na uszkodzona - naciskanie spustu nie daje zadnego efektu. Brak znanego mechanizmu spustowo-uderzeniowego. Bardzo ciezka, bez watpienia jest wytworem niezwykle zaawansowanej technologii.\n \nUzasadnione wydaje sie podejrzenie, ze zasada dzialania nie wykorzystuje zaplonu prochu. Co bardziej prawdopodobne, mechanizm miotania pociskow opiera sie na wykorzystaniu sil elektromagnetycznych. Mozna sie tylko domyslac, jak ogromny potencjal niszczacy soba przedstawia.</text>
	</string>
	
	<!-- New -->
	<string id="st_wpn_ash12">
		<text>ASz-12.7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ash12_descr">
		<text>Karabin szturmowy ASz-12.7 (ros. Awtomat Szturmowyj 12.7 mm) przeznaczony jest do walk miejskich i w ciasnych przestrzeniach. Opracowany zostal przez CKIB SOO z pomoca biura projektowego KBP w Tule na zamowienie rosyjskiej FSB.\n \nBron zaprojektowana jest tak, by gwarantowac duza moc obalajaca na bardzo krotkim dystansie, gdyz przeznaczona jest dla jednostek specjalnych FSB operujacych w warunkach miejskich przeciw silnie uzbrojonym przeciwnikom - przestepczosci zorganizowanej i grupom terrorystycznym. Wedlug rosyjskiej prasy, pierwsza partia ASz-12.7 trafila do FSB na poczatku roku 2011.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aug_a3">
		<text>Steyr AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_descr">
		<text>Steyr AUG (Armee Universal Gewehr - Wojskowy Karabin Uniwersalny) to austriacki karabin szturmowy w ukladzie bullpup zasilany amunicja NATO kalibru 5.56x45 mm, opracowany w latach 60. przez Steyr-Daimler-Puch, obecnie produkowany przez Steyr Mannlicher GmbH&amp;Co KG.\n \nSteyr AUG A3 rozni sie od pierwowzoru tym, ze posiada az cztery szyny typu Picatinny: gorna sluzy celownikom optycznym, na dolnej mozna umiescic dodatkowa rekojesc, a na wskazniki laserowe i inne akcesoria przeznaczone sa szyny umieszczone po bokach.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mk14">
		<text>Mk 14 EBR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mk14_descr">
		<text>Pelna nazwa tej broni brzmi: United States Navy Mark 14 Enhanced Battle Rifle (EBR oznacza usprawniony karabin zasilany amunicja zachowujaca celnosc do 1.000 metrow).\n \nMk 14 EBR to amerykanski karabin wyborowy opracowany na podstawie karabinu M14 do przeprowadzania operacji specjalnych US Navy. Uzywany przez oddzialy specjalne marynarki wojennej, w tym legendarny oddzial SEAL.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fal">
		<text>FN FAL</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_descr">
		<text>FN FAL to uzywany przez panstwa NATO karabin produkowany przez belgijska Fabrique Nationale de Herstal. Jest jednym z najbardziej rozpoznawalnych i popularnych karabinow samoczynnych.\n \nFN FAL pierwotnie opracowany byl tak, by korzystac z amunicji 7.92x33 mm uzywanej przez Niemcow w trakcie II Wojny Swiatowej. Kolejne prototypy zasilane byly brytyjskim nabojem .280, a finalnie bron przebudowano tak, by strzelala standardowym nabojem NATO kalibru 7.62x51 mm. W czasie zimnej wojny bron nazywana byla "prawa reka Wolnego Swiata"\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fort500">
		<text>Fort-500</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fort500_descr">
		<text>Strzelba gladkolufowa Fort-500 zostala opracowana przez panstwowe przedsiebiorstwo Fort na zlecenie ukrainskiego MSW pod koniec lat 90. XX wieku. Trafila na wyposazenie jednostek MSW i SBU.\n \nObecnie Fort-500 uzywana jest przez niektore jednostki specjalne MSW oraz - dzieki wariantom lowieckim - przez cywilnych mysliwych.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m82">
		<text>Barrett M82</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m82_descr">
		<text>Barrett M82 - w dokumentacji Sil Zbrojnych USA jako M107 - amerykanski, wielkokalibrowy, samopowtarzalny karabin wyborowy produkowany przez Barrett Firearms Manufacturing. Wchodzi w sklad wyposazenia wojskowego kilku krajow na swiecie.\n \nAutomatyka broni oparta jest o zawor motylkowy. Bron nalezy do klasy karabinow przeznaczonych do niszczenia sprzetu technicznego, ale czesciej uzywany jest przeciwko wrogiej piechocie.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_remington700">
		<text>Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_descr">
		<text>Istnieje wiele odmian tego karabinu. Najbardziej powszechny jest model zasilany standardowa amunicja NATO - 7.62x51 mm (.308 Win). Technicznie jest to karabin wyborowy powtarzalny o pojemnosci magazynka od 3 do 5 naboi, zaleznie od kalibru. Stanowi topowy produkt Remington Arms.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik KZRZP (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_remington870">
		<text>Remington 870</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington870_descr">
		<text>Remington 870 to amerykanska strzelba, zaprezentowana po raz pierwszy przez Remington Arms w roku 1950. Ze wzgledu na charakterystyczna "pompke" jest jedna z najbardziej rozpoznawalnych strzelb pump-action na swiecie.\n \nProdukowana w wielu wersjach, znalazla zastosowanie w wojsku, policji, lowiectwie, strzelectwie sportowym, jak i w charakterze broni do ochrony osobistej.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_wa2000">
		<text>Walther WA 2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_wa2000_descr">
		<text>Walther WA 2000 to polautomatyczny karabin wyborowy w ukladzie bullpup, wytwarzany przez Carl Walther GmbH Sportwaffen w latach 1982-1988. Bron produkowano w trzech roznych kalibrach, jednak produkcja zostala szybko przerwana ze wzgledu na wysokie koszta i niewystarczajaca dla celow wojskowych niezawodnosc.\n \nPowstalo jedynie 176 egzemplarzy, co sprawilo, ze obecnie jest to jeden z najrzadszych i najbardziej poszukiwanych przez kolekcjonerow karabinow na swiecie.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik KZRZP (po modyfikacji)\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_apb">
		<text>APB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_apb_descr">
		<text>APB (ros. Awtomaticzeskij Pistolet Bezszumnyj – Samopowtarzalny Pistolet Bezglosny) to konstrukcja oparta o pistolet APS, popularnego "Stieczkina". APB zostal opracowany w rok 1972 dla sowieckiego Specnazu i jednostek KGB. Stosowany w szerokim zakresie w trakcie dzialan w Afganistanie i pozniejszych konfliktach zbrojnych.\n \nWszystkie pistolety APB roznia sie od pierwowzorow budowa. Dzieki wydluzonej lufie i zintegrowanemu tlumikowi APB generuje tyle halasu ile niewyciszony pistolet kalibru .22, ponadto jest bardzo celny i poreczny. Korzystanie z broni ulatwia mozliwa do zamontowania kolba.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_cz52">
		<text>CZ 52</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz52_descr">
		<text>CZ 52 (pelna nazwa: Ceskoslovenska Zbrojovka Vzor 52, gdzie 52 oznacza rok rozpoczecia produkcji) to pistolet samopowtarzalny zaprojektowany przez braci Jana i Jaroslava Kratochvilow na poczatku lat 50. dla armii czechoslowackiej. W latach 1952-1954 fabryka broni Ceska Zbrojovka w Strakonicach wyprodukowala okolo dwiescie tysiecy sztuk pistoletu wz. 52.\n \nPrzed standaryzacja do kalibru 7.62x25 mm, armia czechoslowacka uzywala rodzimych i zagranicznych pistoletow o roznych kalibrach.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_fnc">
		<text>FN FNC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnc_descr">
		<text>FNC (Fabrique Nationale Carabine) to karabin szturmowy zasilany amunicja NATO kalibru 5.56x45 mm opracowany przez belgijska FN Hernstal. Pierwszy raz zaprezentowany w latach 70. XX wieku.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_hk417">
		<text>HK417</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_hk417_descr">
		<text>Heckler&amp;Koch HK417 to karabin opracowany i wytwarzany przez niemiecka firme zbrojeniowa Heckler&amp;Koch. HK417 bazuje na karabinie HK416, ale zasilany jest amunicja wiekszego kalibru - nabojem karabinowym NATO 7.62x51 mm. To bron gazodynamiczna z kilkoma trybami ognia i zamkiem ryglowanym przez obrot.\n \nHK417 opracowany zostal z mysla o sytuacjach, gdy potrzebny jest karabin zasilany duza amunicja cechujaca sie duzymi zdolnosciami penetracyjnymi, moca obalajaca i skutecznym dystansem. Stanowi wyposazenie sil zbrojnych, jednostek specjalnych i sluzb mundurowych w wielu krajach.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m60">
		<text>M60</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m60_descr">
		<text>M60 - oficjalnie United States Machine Gun, Caliber 7.62 mm, M60 - to rodzina amerykanskich, wielozadaniowych karabinow maszynowych zasilanych amunicja NATO kalibru 7.62x51 mm z magazynkow tasmowych z laczeniem M13. M60 moze korzystac z amunicji roznego typu, na przyklad amunicji kulowej, smugowej czy przeciwpancernej.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_mp7">
		<text>MP7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7_descr">
		<text>Heckler&amp;Koch MP7 (MaschinenPistole 7 - Pistolet Maszynowy 7) to niemiecka bron ochrony osobistej (PDW - Personal Defence Weapon) opracowana i produkowana przez Heckler&amp;Koch (H&amp;K), zasilana amunicja HK 4.6x30 mm.\n \nPistolet maszynowy razem z amunicja zaprojektowano tak, by sprostal wymaganiom NATO dotyczacym broni klasy PDW postawionym w roku 1989. Mial zapewniac lepsza penetracje pancerzy osobistych niz uzywana do tej pory amunicja pistoletowa. MP7 trafil do produkcji w roku 2001.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 9x19\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_xm8">
		<text>XM8</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_xm8_descr">
		<text> XM8 to lekki system karabinow szturmowych z przelomu XX i XXI wieku. Karabin opracowala niemiecka wytwornia Heckler&amp;Koch (H&amp;K). Wiele elementow i rozwiazan inzynieryjnych dzieli z karabinem G36.\n \nProjekt XM8 pierwotnie nalezal do programu OICW (Objective Individual Combat Weapon), ktorego celem bylo wprowadzenie do uzbrojenia nowego rodzaju broni, polaczenia karabinu automatycznego i granatnika powtarzalnego. System nie sprostal wymaganiom wagowym i wydajnosciowym, a prace nad nim zostaly zakonczone. W rezultacie projekt zostal rozdzielony, a jego efektem bylo powstanie dwoch prototypowych karabinow - XM8 i XM25.\n \n
		%c[ui_gray_2]AKCESORIA: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumiki kalibru 5.56x45\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] celowniki ACOG, Barska ES AC10632, C-more Railway Tactical, \n \n</text>
	</string>
	
	
<!-- 
Grenades 
-->
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Granat obronny, ktorego odlamki sa w stanie przebic sredniej jakosci kamizelke kuloodporna. Posiada okolo cztero - metrowy promien calkowitego razenia. Najczesciej pozyskiwany dzieki handlowi z zolnierzami. Ci z kolei spisuja go ze stanu, raportujac zuzycie podczas walk z mutantami.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] sila wybuchu: %c[ui_gray_1]wysoka\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] promien calkowitego razenia: %c[ui_gray_1]4.2 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zasieg odlamkow: %c[ui_gray_1]48 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] srednia liczba odlamkow: %c[ui_gray_1]380 (male odlamki)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] opoznienie wybuchu: %c[ui_gray_1]ok. 4 sekund</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Reczny granat zaczepny z niewielkim promieniem calkowitego razenia, wynoszacym okolo trzech metrow. Ze wzgledu na stosunkowo niska cene stalkerzy chetnie po niego siegaja, zeby "wykurzyc" mutanty.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] sila wybuchu: %c[ui_gray_1]srednia\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] promien calkowitego razenia: %c[ui_gray_1]3,2 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zasieg odlamkow: %c[ui_gray_1]43 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] srednia liczba odlamkow: %c[ui_gray_1]240 (male odlamki)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] opoznienie wybuchu: %c[ui_gray_1]ok. 4 sekund</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Granat dymny</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Zwykly reczny granat dymny. Tworzy zaslone dymna. Po rzuceniu granatu uplywa okolo dziesieciu sekund, zanim zaslona zdazy sie rozwinac.</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_thermite">
		<text>Granat termitowy</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_thermite_descr">
		<text>Granat zapalajacy wykorzystujacy mieszanke termitowa (sproszkowany glin i tlenek zelaza z domieszkami), generuje bardzo wysokie temperatury (2,200 °C / 3,992 °F) w wyniku silnie egzotermicznej reakcji redoks, w ktorej glin gwaltownie redukuje tlenek zelaza, zelazo rozpuszcza sie i powstaje tlenek glinu. Granat zawiera od 600 do 800 gramow termitu.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] sila wybuchu: %c[ui_gray_1]srednia (obrazenia termiczne)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] promien calkowitego razenia: %c[ui_gray_1]4.6 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] zasieg odlamkow: %c[ui_gray_1]brak\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] srednia liczba odlamkow: %c[ui_gray_1]brak\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] opoznienie wybuchu: %c[ui_gray_1]ok. 4 sekund</text>
	</string>
	
<!--
	Melee 
-->
	<string id="st_knife_combat">
		<text>Noz M9</text>
	</string>
	<string id="st_knife_combat_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Duzy noz mysliwski z wytrzymalym, gumowym uchwytem. Jest ostry i zadbany. Niekoniecznie sprawdzi sie przy przebijaniu pancerzy bojowych, ale ze wzgledu na zabkowanie grzbietu na odslonietym ciele potrafi zadawac rozlegle, obficie krwawiace rany. Z tego powodu swietnie nadaje sie do uzycia w walce ze zwierzetami lub do dobijania juz rannych stworzen.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_6x4">
		<text>Bagnet 6H4</text>
	</string>
	<string id="st_knife_6x4_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Typowy sowiecki bagnet do stosowania z karabinami z rodziny AK. Jest bardzo wytrzymaly, ale nadaje sie tylko do pchniec.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] nie nadaje sie do patroszenia mutantow o grubszej skorze</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_hunting">
		<text>Noz mysliwski</text>
	</string>
	<string id="st_knife_hunting_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Bardzo wytrzymaly noz mysliwski z szerokim ostrzem z nierdzewnej stali. Doskonaly na wieksza zwierzyne, swietnie nadaje sie do ciecia miesa i grubych skor. Mozna nim zadac glebokie, wywolujace obfite krwawienie rany. Jego wada jest to, ze nie jest w stanie odpowiednio skutecznie przebijac ciezkich pancerzy.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_m">
		<text>Noz wojskowy</text>
	</string>
	<string id="st_knife_m_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Przepisowy noz niemal kazdego zolnierza.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_needle">
		<text>Radziecki noz bojowy</text>
	</string>
	<string id="st_knife_needle_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Ten radziecki noz wojskowy posiada rekojesc wykonana z ciemnego drewna oraz stalowa glownie typu clip point, z krawedzia tnaca o dlugosci 152 mm, zaczynajaca sie zauwazalnym wycieciem choil. Koncowki S-ksztaltnego jelca skierowane sa w przeciwna strone niz tradycyjnie, a rekojesc ma chropowata fakture, zwiekszajac pewnosc chwytu.\n \nNoz jest dosc niewielki, co nie pozwala na zadawanie ani zbyt glebokich, ani ciezkich ran na odslonietym ciele, jednak zaprojektowany zostal specjalnie z mysla o penetracji nowoczesnych pancerzy.\n \n
		%c[d_red] • %c[d_red] nie nadaje sie do patroszenia mutantow o grubszej skorze.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_nr40">
		<text>NR-40</text>
	</string>
	<string id="st_knife_nr40_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_1]Dosc rzadki, radziecki noz wojskowy o duzej wartosci historycznej i symbolicznej. Przyozdobiony zelaznym emblematem konkretnej dywizji spadochronowej z czasow II Wojny Swiatowej na drewnianej rekojesci. Kazdy posiadajacy te bron stalker - czy zoltodziob, czy weteran - jest w swojej frakcji bardzo szanowany. Zwykle jest nagroda za wyjatkowe poswiecenie w trakcie wykonywania zadania, na przyklad za uratowanie lidera frakcji od pewnej smierci.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knife_swat">
		<text>Sprezynowiec Specnazu</text>
	</string>
	<string id="st_knife_swat_descr">
		<text>Skladany noz Specnazu, przeznaczony dla zolnierzy zwiadu i rozpoznania. Jednostki Specnazu mialy uzyc tych nozy do podrzynania gardel obsludze rakietowych pociskow sredniego zasiegu na kilka dni przed planowana wymiana rakiet nuklearnych w Europie.\n \nUtrzymany w dobrym stanie, posiadajacy poprawiajace penetracje falszywe ostrze. Te noze to naprawde zabojcza bron, jako jedyne sposrod dostepnych lokalnie dosc dobrze sprawdzaja sie zarowno w przebijaniu pancerzy, jak i zadawaniu glebokich ran cietych na odslonietym ciele. Trudno w Zonie o lepsza bron biala.</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe">
		<text>Siekiera</text>
	</string>
	<string id="st_axe_descr">
		<text>Siekiera jest prostym narzedziem skladajacym sie z glowni i rekojesci, uzywanym przez ludzi od tysiacleci do ksztaltowania i ciecia drewna, wycinania lasow, w roli broni lub symbolu ceremonialnego lub heraldycznego. Pomimo prostej budowy ma wiele roznych form i mozna jej uzywac na niezliczona liczbe sposobow. W Zonie jej posiadanie moze decydowac o zyciu i smierci.\n \n
		%c[ui_gray_1]WLASCIWOSCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bron biala\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego uzytku\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje sie do patroszenia mutantow</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe2">
		<text>Topor strazacki</text>
	</string>
	<string id="st_axe2_descr">
		<text>Najczesciej uzywany - jak wskazuje nazwa - przez strazakow. Stalkerzy czesto korzystaja z nich do scinania drzew, ale roznego rodzaju siekiery, podobnie jak cale wyposazenie w Zonie, sluza tez do rabania przeciwnikow, tak zywych, jak i martwych. W rekach doswiadczonego stalkera ostry topor moze stanowic bardzo smiercionosne narzedzie.\n \n
		%c[ui_gray_1]WLASCIWOSCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bron biala\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego uzytku\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje sie do patroszenia mutantow</text>
	</string>
	
	<string id="st_axe3">
		<text>Topor mysliwski</text>
	</string>
	<string id="st_axe3_descr">
		<text>Siekiera jest prostym narzedziem skladajacym sie z glowni i rekojesci, uzywanym przez ludzi od tysiacleci do ksztaltowania i ciecia drewna, wycinania lasow, w roli broni lub symbolu ceremonialnego lub heraldycznego. Pomimo prostej budowy ma wiele roznych form i mozna jej uzywac na niezliczona liczbe sposobow. W Zonie jej posiadanie moze decydowac o zyciu i smierci.\n \n
		%c[ui_gray_1]WLASCIWOSCI:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] bron biala\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] przedmiot codziennego uzytku\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] nie nadaje sie do patroszenia mutantow</text>
	</string>
	
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Granat M68</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light_descr">
		<text>Lekki granat M68 zawiera spora ilosc niewielkich odlamkow. Popularny jest wsrod spadochroniarzy, marines i jednostek specjalnych NATO. Posiada zapalnik M213, ktory pozwala na odpalanie granatu za pomoca odgiecia lyzki przez wyciagniecie go z pasa nosnego.</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_flamewerfer">
		<text>Miotacz ognia</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_flamewerfer_descr">
		<text>Miotacz ognia. Juz na pierwszy rzut oka widac, ze to samorobka. Bron ma tendencje do zacinania sie i nie cechuje sie duzym zasiegiem. Jego wyglad sugeruje, ze zostal zmontowany z przypadkowych czesci znalezionych w Zonie.</text>
	</string>
	
	<string id="st_knifebf4">
        <text>BJ-2</text>
    </string>
    <string id="st_knifebf4_descr">
        <text> Piekielnie fajny noz bojowy produkowany w krajach zachodnich. Uzywany przez zolnierzy najemnikow na calym swiecie. </text>
    </string>
	
	<string id="st_kukri">
        <text>Kukri</text>
    </string>
    <string id="st_kukri_descr">
        <text>Jest to specjalne ostrze wykonane z wysokoweglowej stali resora autobusu, ktore przez wiele lat stalo w polu anomalnym, dzieki czemu ma doskonale wlasciwosci tnace i siekajace. Idealny do ciecia mutantow na paski oraz do ochrony przed nimi. </text>
		</string>
		
		<string id="st_wpn_ak12_custom">
        <text>AK-12 Monolit</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_custom_descr">
        <text>Bardzo rzadka pukawka. Legenda glosi, ze gdy dotarl do centrum Prypeci, jeden stalker zostal napadniety przez bojownikow Monolitu ...
.... po wyczerpaniu amunicji uzyl materialow wybuchowych - i wszystkiego, co mial. Dzieki artefaktom i zelaznym plytom ten gagatek praktycznie nie ucierpial.
Odnajdujac przy jednym ze zwlok uszkodzony przez eksplozje AK12 ze znakiem Monolitu, postanowil zabrac ze soba trofeum.
Po przejsciu wszystkich rusznikarzy w strefie stalker w koncu spotkal technika, ktory byl w stanie odzyskac te bron w ciagu kilku miesiecy ciezkiej pracy
\n%c[0,140,140,140]Dodatki: \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] \n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Luneta: Wszystkie lunety Picatinny/ Weaver\n%c[0,93,0,116] • %c[0,140,140,140] Tlumik: SilencerCo Osprey 5,45\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mozna ulepszyc za pomoca zestawow taktycznych \n \n </text>
		</string>
		
		<string id="st_wpn_ak12_m1">
		<text>ÀÊ-12 (2016) Taktyczny</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_ak12_m1_descr">
		<text>\n%c[255,1,255,255]•%c[default] Luneta: wszystkie lunety Picatinny/Weaver \n\n \n 2016 version AK-12.   .</text>
	</string>
		
		
		<string id="st_wpn_usp_tac">
        <text>HK USP Match Taktyczny</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_tac_descr">
        <text>Jest to modyfikacja HK USP Match specjalnie opracowana dla naukowcow na osobiste zamowienie profesora Sachorowa, przeznaczona do uzycia w zestawie "Specjalista-Naukowiec". Dzialanie systemu mechanizmow usprawniane jest za pomoca artefaktow. Roznica w stosunku do standardowego USP Match polega na mozliwosci zamontowania tlumika. Pistolet wyposazony jest w powiekszony magazynek na 22 naboje kalibru 9mm. (Zestaw specjalisty-naukowca zawiera: BCC Savant, HK USP Match Tactical, ostrze Monolit).\n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zestaw zawiera modul celowania laserowego i mocowanie kolimatora.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: Docter Sight, Aimpoint T1 (niskie mocowanie), Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: AAC Black BOX \n \n </text>
    </string>
	
	
	
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>VSS "Savant"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Jest to wczesny prototyp VSS Savant. Ten build jest bardziej popularny wsrod pro-stalkerow ze wzgledu na nizsza cene niz wersja ostateczna. \n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: WSZYSTKIE procz of ETS-62\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik VSS (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_vintorez_m2">
		<text>VSS "Merc"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m2_descr">
		<text>Na prosbe Syndykatu Najemnikow zespol entuzjastycznych naukowcow pod przewodnictwem profesora Sachorowa zostal zaangazowany w ukonczenie prototypu. Aby opracowac i przeprowadzic proby terenowe, potrzeba bylo okolo 20 artefaktow pochodzacych z anomalii grawitacyjnych. W rezultacie umozliwilo to zainstalowanie paska Picatini na odbiorniku bez utraty dokladnosci, a takze ulepszona mechanike, co doprowadzilo do wyzszych wskaznikow niezawodnosci.\n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Advanced Target Pointer Illuminator Aiming Laser) AN/PEQ-15 produkowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym, jak i IR z reflektorem IR. \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: WSZYSTKIE procz 1P59 Giperon\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zainstalowano kolbe Fab Defense i chwyt przedni \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik VSS (zintegrowany)\n \n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_tactical_knife">
		<text>Ostrze Monolitu</text>
	</string>
	<string id="st_tactical_knife_descr">
		<text>[ROSYJSKI AKCENT "WLACZONY"] Plotka glosi, ze te ostrza sa produkowane przez bardzo niewielu mistrzow z grupy Monolitu. Sklad stopu nie jest znany - mowi sie, ze wydobycie go jest mozliwe tylko w samym sercu sarkofagu.[ROSYJSKI AKCENT "WYLACZONY"] </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_saiga12s_m1">
		<text>Saiga-12 Destripador</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_m1_descr">
		<text>Destripador - jest dowodem troski profesora o swoich podopiecznych. Z nazwy wynika, jacy sponsorzy za pieniadze wykonali te modyfikacje Saigi. Stosowany w „negocjacjach” ze szczegolnie niebezpiecznymi mutantami w sprawie przekazania ich narzadow jako daru dla nauki.. Doswiadczeni mysliwi patrza z duza zazdroscia na „nerdow” uzbrojonych w ten model .\n \n
		%c[ui_gray_2]ATTACHMENTS: \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: WSZYSTKIE celowniki procz montazu jaskolczego ogona jak PSO-1M2-1\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Hexagon 12K\n \n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_m4_ru556">
		<text>Ruger SR-556</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_ru556_descr">
		<text>Kilka z tych karabinow weszlo do Strefy przez naukowcow. Wedlug legendy profesor Sacharow otrzymal 6 malych skrzynek z tymi pistoletami od zagranicznych sponsorow,
ale 5 z nich zaginelo podczas transportu.
Ruger SR-556 to amerykanski karabinek samopowtarzalny produkowany przez firme zbrojeniowa Sturm,
Ruger & Company, Inc. zostal pierwszym Rugerem z rodziny AR-10. Ruger SR-762 pod naboj .308.
Nalezy do kilku probek karabinow AR-15 wykorzystujacych usuwanie gazow prochowych.
Produkcja zostala wstrzymana w styczniu 2016 r. po wprowadzeniu opcji Keymod Lightweight.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Uniwersalny montaz firmy NcStar z zainstalowanym na nim celownikiem kolimatorowym Trijicon RMR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: wszystkie celowniki dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: NATO\n \n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_saiga12s_m2">
		<text>Dushman Saiga</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_m2_descr">
		<text>Saiga zmodyfikowana na prosbe najemnikow. Zainstalowano szyne Picatinny i masywny kompensator hamulca wylotowego, co znacznie zmniejsza odrzut.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: Wszystkie celowniki do montazu picatinny/weaver i jaskolczego ogona z wyjatkiem 1P59 Giperon, 1P78 Kashtan, PSO-1M2-1, OKP-7, Kobra EKP-1S-03 i Kobra EKP -8-02.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: SilencerCo Salvo® 12\n \n </text>
	</string>
	
	
	
	
	<string id="st_wpn_ak74m_beard">
		<text>AK-74M Broda</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_beard_descr">
		<text> To AK, jest rodzajem jadu Brody (nie mylic z jego herbata). Lekka i dostosowana do trudnych warunkow Strefy. Nie przewiduje zamontowania granatnika. Jest produkowany na stacjach Skadowsk i Janow, skad rozchodzi sie po calej Zonie.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: wszystkie lunety do montazu Dovetail (z wyjatkiem 1p59 Giperon i PSO-1M2-1) oraz wszystkie celowniki kolimatorowe (z wyjatkiem Aimpoint PRO i Aimpoint T1 z wysokim montazem i Barska 11090) \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: TGP-A. Brak granatnika dostepnego dla tego modelu\n \n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ak105_sp">
		<text>AK-105 Specialisty</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_sp_descr">
		<text> Modyfikacja zostala oparta na zwyklym AK-105, ktory w rezultacie (dzieki najemnym rzemieslnikom) na dlugi czas zamienil sie w ulubionym zabijaka tych facetow. Bardzo wywazona bron o malym odrzucie, dobrej celnosci i wysokiej odpornosci na zuzycie .\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik Red Dot Leupold Deltapoint Pro jest preinstalowany na uchwycie NcStar 45\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Wszystkie lunety do montazu na dowetail z wyjatkiem celownikow kolimatorowych.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: TGP-A.\n \n </text>
	</string>



		<string id="st_wpn_akm_isg">
		<text>ÀÊ-47 ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_isg_descr">
		<text> Niestandardowy model opracowany na bazie AKM przez amerykanska firme Rifle Dynamics. Jest to jedna z najbardziej zaawansowanych technologicznie broni w Strefie. Uzywany przez jednostki specjalne ISG.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Zaawansowany laser celowniczy z podswietlaczem celu) AN/PEQ-15 wyprodukowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy w sobie znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym jak i IR z szperaczem IR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: Wszystkie lunety dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: ATG\n \n </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_ak74u_isg">
		<text>ÀÊ-74U ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_isg_descr">
		<text> Niestandardowy model opracowany na bazie AKSU przez amerykanska firme Rifle Dynamics. Jest to jedna z najbardziej zaawansowanych technologicznie broni w Strefie. Uzywany przez jednostki specjalne ISG.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Zaawansowany laser celowniczy z podswietlaczem celu) AN/PEQ-15 wyprodukowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy w sobie znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym jak i IR z szperaczem IR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: Wszystkie lunety dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: ATG\n \n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg">
		<text>ÀÊ-47U ISG Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg_descr">
		<text>Modyfikacja AK-74U ISG, opracowana przez amerykanska firme Rifle Dynamics. Jest to jedna z najbardziej zaawansowanych technologicznie broni w Strefie. Uzywany przez jednostki specjalne ISG.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Zaawansowany laser celowniczy z podswietlaczem celu) AN/PEQ-15 wyprodukowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy w sobie znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym jak i IR z szperaczem IR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: Wszystkie lunety dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: ATG\n \n </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_ak74_isg">
		<text>ÀÊ-74M ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_isg_descr">
		<text>Zaawansowana wersja AK-74M opracowana przez amerykanska firme Rifle Dynamics. Jest to jedna z najbardziej zaawansowanych technologicznie broni w Strefie. Uzywany przez jednostki specjalne ISG.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Zaawansowany laser celowniczy z podswietlaczem celu) AN/PEQ-15 wyprodukowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy w sobie znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym jak i IR z szperaczem IR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Uniwersalny montaz firmy NcStar z zainstalowanym na nim celownikiem kolimatorowym Trijicon RMR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: Wszystkie lunety dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: ATG\n \n </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_vintorez_isg">
		<text>VSS ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_isg_descr">
		<text>Pomysl zalozyciela Rifle Dynamics, Jima Fullera. Model zostal opracowany na podstawie znanego i ugruntowanego VSS Vintorez. Jedna z glownych roznic w stosunku do oryginalu jest obecnosc specjalnego mechanizmu, ktory pozwala strzelac po dwa pociski i szyna picatinny zainstalowana na calej dlugosci broni. Uzywany przez jednostki specjalne ISG.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Zaawansowany laser celowniczy z podswietlaczem celu) AN/PEQ-15 wyprodukowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy w sobie znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym jak i IR z szperaczem IR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Uniwersalny montaz firmy NcStar z zainstalowanym na nim celownikiem kolimatorowym Trijicon RMR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Wszystkie lunety do montazu picatinny/weaver i jaskolczego ogona z wyjatkiem 1P59 Giperon\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Zintegrowany \n \n </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sks_tac">
		<text>SKS Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_tac_descr">
		<text>Karabinek Molot OP-SKS przeznaczony jest do ladowania 7,62x39 - bardzo popularna amunicja w Strefie. Waga i wymiary sprawiaja, ze karabinek jest ergonomiczny dla strzelcow w kazdym wieku i wzroscie. Wariant taktyczny rozni sie od oryginalu obecnoscia mocowania do montazu przyrzadow celowniczych w przedniej czesci oraz mozliwoscia zamontowania ciszy. W tym modelu zainstalowano rowniez nowy spust, ktory znacznie zwiekszyl szybkostrzelnosc\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Szyna SKS SOCOM: Zintegrowana \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: wszystkie lunety do montazu na jaskolczy ogon (z wyjatkiem 1p59 Giperon) i wszystkie celowniki kolimatorowe (z wyjatkiem Aimpoint PRO i Aimpoint T1 z wysokim montazem i Barska 11090)\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Hexagon SKS 7,62x39 tlumik dzwieku \n </text>
	</string>


		<string id="st_wpn_sks_molot">
		<text>SKS Molot</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_molot_descr">
		<text>Karabinek Molot OP-SKS przeznaczony jest do pociskow 7,62x39 - bardzo popularna amunicja w Strefie. Waga i wymiary sprawiaja, ze karabinek jest ergonomiczny dla strzelcow w kazdym wieku i w kazdym wzroscie.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] lunety: wszystkie lunety do montazu na jaskolczy ogon (z wyjatkiem modelu 1p59 Giperon)\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak \n </text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ks23">
		<text>KS-23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_descr">
		<text>Specjalny karabinek 23 mm - radziecka wielofunkcyjna policyjna strzelba polatomatyczna, przeznaczona do tlumienia zamieszek, selektywnej sily, psychicznego i chemicznego oddzialywania na przestepcow. Co ciekawe, majac kaliber ponad 20 mm i lufe gwintowana, KS-23 nie powinien byc klasyfikowany jako bron strzelecka, ale jako artyleria malokalibrowa.\n \n
%c[ui_gray_2]DOSTAWKI: Dluga lufe 700 mm mozna zastapic krotka 510 mm, aby zmniejszyc ciezar broni.\n </text>
	</string>


	<string id="st_wpn_ks23_kaban">
		<text>KS-23M Drozd</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_kaban_descr">
		<text>Skrocona wersja KS-23 z wyjmowana metalowa kolba. 23 mm - radziecka wielofunkcyjna policyjna strzelba typu polautomatycznego, przeznaczona do tlumienia zamieszek, sily selektywnej, psychicznego i chemicznego oddzialywania na przestepcow. Co ciekawe, majac kaliber ponad 20 mm i lufe gwintowana, KS-23 nie powinien byc klasyfikowany jako bron strzelecka, ale jako artyleria malokalibrowa.\n \n
%c[ui_gray_2]DODATKOWE: Zestaw taktyczny dzika do KS-23M Drozd.\n </text>
	</string>	
	
	
		<string id="st_tomahawk">
		<text>Gerber Downrange Tomahawk</text>
	</string>
	<string id="st_tomahawk_descr">
		<text>Tomahawk taktyczny, narzedzie wielofunkcyjne i narzedzie do wlaman, rozwiazanie typu „wszystko w jednym”. </text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_dvl10_m1">
		<text>DVL-10 Sabotazysta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_dvl10_m1_descr">
		<text>DVL-10 to lekki, kompaktowy i wyciszony karabin w zastrzezonych i aktualnych wojskowych kalibrach poddzwiekowych. Zostal opracowany z mysla o specjalnych sluzbach i misjach bojowych, gdzie wymagana jest wyjatkowa celnosc i zasieg.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: Wszystkie celowniki picatinny/weaver z wyjatkiem celownikow kolimatorowych.\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: zintegrowany \n </text>
	</string>	
	
	
		<string id="st_wpn_dvl10">
		<text>DVL-10 Urbana</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_dvl10_descr">
		<text>DVL-10 to lekki i kompaktowy karabin snajperski w zastrzezonych i aktualnych wojskowych kalibrach poddzwiekowych, opracowany z mysla o specjalnych sluzbach i misjach bojowych, gdzie wymagana jest wyjatkowa celnosc i zasieg.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: Wszystkie celowniki picatinny/weaver z wyjatkiem celownikow kolimatorowych.\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak \n </text>
	</string>	
	

		<string id="st_wpn_saiga12s_isg">
		<text>Saiga-12 ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_isg_descr">
		<text>Model opracowany przez Kalasznikowa USA na bazie polautomatycznego karabinu Komrad 12 do polowania i ochrony czlonkow zespolow badawczych ISG przed mutantami. Bron posiada zarowno mocowanie na jaskolczy ogon, jak i belke picatinny do uzytku z roznymi typami celownikow. Ten model ma nowy typ mechanizmu spustowego, ktory umozliwia strzelanie z niewypalem w dwoch rundach.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Wszystkie lunety do montazu picatinny/weaver i jaskolczego ogona z wyjatkiem 1P59 Giperon i PSO-1M2-1/1M2, 1P78-1 Kashtan, Kobra EKP-1Ñ-03/EKP- 8-02, OKP-7 (jaskolczy ogon), EOTS-62 \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: SilencerCo Salvo® 12 \n 
</text>
	</string>


		<string id="st_wpn_ak74_pmc">
		<text>AK-74 PMC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_pmc_descr">
		<text>Modyfikacja karabinu szturmowego Kalasznikowa, opracowana w 1970 roku dla naboju 5,45x39.
 Od standardowej wersji rozni sie zamontowanym body kitem, w sklad ktorego wchodzi chwyt taktyczny, loze z szynami picatinny oraz skladana teleskopowa kolba, co znacznie poprawia ergonomie pistoletu. W zestawie znajduje sie rowniez laserowe urzadzenie celownicze, latarka taktyczna oraz mocowanie adaptera do przyrzadow celowniczych.
 W Strefie podobne modele sa zwykle uzywane przez najemnikow, ukrainskie sily specjalne, rozne PKW i inne struktury silowe do prowadzenia operacji specjalnych.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] ATPIAL (Zaawansowany laser celowniczy z podswietlaczem celu) AN/PEQ-15 wyprodukowany przez L3 Insight Technologies. Urzadzenie taktyczne, ktore laczy w sobie znaczniki laserowe zarowno w pasmie widzialnym jak i IR z szperaczem IR. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] lunety: wszystkie lunety do montazu picatinny/weaver i jaskolczego ogona z wyjatkiem 1P59 Giperon i PSO-1M2-1, EOTS-62 \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: ATG \n </text>
	</string>


		<string id="st_wpn_svds_pmc">
		<text>SVDS PMC</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svds_pmc_descr">
		<text>Karabin snajperski Dragunov ze skladana kolba - wariant SVDS. Zostal specjalnie zaprojektowany dla rosyjskich spadochroniarzy i jednostek sil specjalnych. W Strefie podobne modele sa zwykle uzywane przez najemnikow, ukrainskie sily specjalne, rozne PKW i inne struktury silowe do prowadzenia operacji specjalnych.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: Wszystkie celowniki picatinny/weaver z wyjatkiem celownikow kolimatorowych. \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Wirnik 43 \n \n
%c[ui_gray_2] Zestaw zawiera:\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Adapter gwintu wirnika 43 dla SVD-S, \n \n
        %c[d_purple] • Podwozie %c[ui_gray_2] SAG MK1 Freefloat dla SVD, \n \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Przedni uchwyt Zenit RK-5 (krotki) zapewnia bardzo dobra kontrole odrzutu\n \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Niestandardowa oslona przeciwpylowa SVDS,\n \n
        %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Chwyt pistoletowy Zenit RK3, \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Uniwersalny montaz firmy NcStar, ktory umozliwia montaz dodatkowego celownika pod katem 45 stopni z zainstalowanym na nim kolimatorem Trijicon RMR. \n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_val_tac">
		<text>AS Val Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_tac_descr">
		<text>AS Val jest powszechnie uzywany przez jednostki rozpoznawcze armii rosyjskiej, a takze przez sily specjalne MWD (Ministerstwo Spraw Wewnetrznych) i FSB (Federalne Biuro Bezpieczenstwa). AS-VAL to bron gazowa z integralnym tlumieniem. Odbiornik jest obrabiany maszynowo ze stali kutej dla zwiekszenia wytrzymalosci. Posiada standardowa szyne montowana z boku dla celownikow optycznych, noktowizyjnych lub lunet celowniczych, ale nie ma mozliwosci zamontowania bagnetu lub granatnika. Zintegrowany tlumik mozna latwo odlaczyc w celu konserwacji, naprawy lub kompaktowego przechowywania, ale z karabinu nie nalezy strzelac z usunietym tlumikiem ze wzgledu na problemy z bezpieczenstwem i niezawodnoscia.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie celowniki do montazu na jaskolczy ogon\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik VSS (zintegrowany)\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_n1">
		<text>VSS Vintorez</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_n1_descr">
		<text>Zaprojektowany w TsNIITochMash przez Petera Serdiukowa i jego zespol, nowy karabin byl przeznaczony dla roznych oddzialow Specnazu Armii Radzieckiej, KGB i MWD. VSS jest dosc popularny wsrod swoich uzytkownikow ze wzgledu na jego niewidzialne mozliwosci i duza smiertelnosc ciezkich pociskow 9x39mm. Efektywny zasieg VSS jest ograniczony do 300-400 metrow. Standardowe wyposazenie celownicze sklada sie z bocznej szyny na korpusie zamkowym, ktora zwykle miesci lunete 4x PSO-1M2-1. Na odpowiednim montazu mozna zamontowac dowolny inny celownik lub celownik noktowizyjny. Zapasowe przyrzady celownicze skladaja sie z stycznej tylnej i przedniej czesci ostrza. Szczerbinka jest wyskalowana do 400 metrow.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie celowniki do montazu na jaskolczy ogon\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] tlumik VSS (zintegrowany)\n \n </text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_ak74u_n1">
		<text>AKS-74U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_n1_descr">
		<text>AKS-74U byl przeznaczony glownie dla jednostek Specnazu, piechoty powietrznodesantowej, jednostek wsparcia tylnego rzutu oraz zalog pojazdow opancerzonych, ktore potrzebuja zwartej, ale stosunkowo poteznej indywidualnej broni automatycznej. AKS-74U jest znacznie bardziej zwrotny w ciasnych pomieszczeniach niz AKS-74, ale znaczny spadek predkosci wylotowej spowodowal zmniejszenie zasiegu efektywnego.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie celowniki do montazu na jaskolczy ogon\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik PBS-4\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_tac">
		<text>AKS-74U Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_tac_descr">
		<text>AKS-74U byl przeznaczony glownie dla jednostek Specnazu, piechoty powietrznodesantowej, jednostek wsparcia tylnego rzutu oraz zalog pojazdow opancerzonych, ktore potrzebuja zwartej, ale stosunkowo poteznej indywidualnej broni automatycznej. AKS-74U jest znacznie bardziej zwrotny w ciasnych pomieszczeniach niz AKS-74, ale znaczny spadek predkosci wylotowej spowodowal zmniejszenie zasiegu skutecznego. Ten specjalny wariant ma 45-nabojowy magazynek RPK.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie lunety do montazu na jaskolczy ogon i wszystkie celowniki kolimatorowe\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik PBS-4\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4_tac">
		<text>Colt M4A1 Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_tac_descr">
		<text>Colt M4A1 - karabin szturmowy (karabinek), zaprojektowany w USA na bazie platformy AR-15 na naboj 5,56x45 NATO. Zostal opracowany glownie do uzytku przez operatorow pojazdow i zespoly ogniowe, ktorzy potrzebowali bardziej kompaktowej i lzejszej broni niz standardowy karabin pelnowymiarowy, ale uzywajac tego samego uzbrojenia. Jednak US SOCOM (Dowodztwo Operacji Specjalnych Stanow Zjednoczonych) mialo wkrotce przyjac M4A1 we wszystkich podleglych jednostkach, po czym nastapilo ogolne wprowadzenie M4A1 do sluzby w armii amerykanskiej i Korpusie Piechoty Morskiej.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: Wszystkie celowniki dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: NATO\n \n </text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_m4_butcher">
		<text>Colt Ì4À1 Rzeznik</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_butcher_descr">
		<text>Zmodernizowany model Colt M4A1 Cimmando (CQBR) to karabin szturmowy, zaprojektowany w USA na bazie platformy AR-15 na naboj 5,56x45 NATO. Zostal opracowany glownie do uzytku przez operatorow pojazdow i zespoly ogniowe, ktorzy potrzebowali bardziej kompaktowej i lzejszej broni niz standardowy karabin pelnowymiarowy, ale uzywajac tego samego uzbrojenia. Jednak US SOCOM (Dowodztwo Operacji Specjalnych Stanow Zjednoczonych) mialo wkrotce przyjac M4A1 we wszystkich podleglych jednostkach, po czym nastapilo ogolne wprowadzenie M4A1 do sluzby w armii amerykanskiej i Korpusie Piechoty Morskiej.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: Wszystkie celowniki picatinny/weaver z wyjatkiem celownikow kolimatorowych.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: NATO\n \n </text>
	</string>

    <string id="st_wpn_mp153_m1">
        <text>Karabinier</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153_m1_descr">
		<text>Spersonalizowana wersja strzelby MP-153. Zdolny do prowadzenia ognia polautomatycznego jak jego poprzednik, ale zapewnia lepsza kompensacje odrzutu dzieki dosc skutecznemu hamulcowi wylotowemu. Posiada rowniez szyne Picatinny, ktora umozliwia korzystanie z celownikow refleksyjnych i holograficznych oraz mozliwosc korzystania z tlumika dzwieku.\n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Ze wzgledu na polozenie kolby mozliwy jest montaz przyrzadow celowniczych tylko z bardzo niskim montazem: Barska AC10632, C-More, Docter Sight, Aimpoint T1, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, OKP-7, 1P76 Rakurs. \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: SilencerCo Salvo® 12 \n </text>
    </string>

    <string id="st_wpn_fal_sa58_osw">
		<text>DS ARMS SA-58</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fal_sa58_osw_descr">
		<text>SA-58 OSW (Operations Specialist Weapon) amerykanskiej firmy DSA (David Selvaggio Arms) to legalna kopia FAL-a, wykonana na tym samym sprzecie linii produkcyjnej Steyr-Daimler-Puch co StG-58. Moze miec inna dlugosc lufy, komore spustowa ze stopu aluminium i ulepszone meble z nylonu wypelnionego wloknem szklanym. Modele cywilne sa polautomatyczne, ale klienci wojskowi i organow scigania moga nabyc modele typu „select-fire”, ktore maja w pelni automatyczna cykliczna szybkosc 750 strzalow na minute. DSA-58 moze uzywac dowolnych magazynkow FAL do pomiarow metrycznych.\n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: Wszystkie celowniki dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: AAC 7,62 SDN-6\n \n </text>
    </string>

    <string id="st_ak12_mono_kit">
		<text>AK12 2012 Monolit</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_mono_kit_descr">
		<text>Dzieki nowemu spustowi jest to bardziej zaawansowana i potezniejsza bron niz oryginal. Zwiekszona szybkostrzelnosc i poprawiony balans, co nieznacznie zwiekszylo predkosc wylotowa. Ten zestaw zawiera: taktyczny hedguard, ergonomiczny chwyt pistoletowy, moderator dzwieku Geksagon, chwyt przedni oraz dwie lunety: Trijicon Acog i Aimpoint T1 na montazu 45 stopni.
  Jest to nieodwracalne ulepszenie, poniewaz po wyjeciu z broni palnej bron nie nadaje sie juz do uzytku z powodu modyfikacji wprowadzonych podczas instalowania ulepszen.\n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zakresy: Trijicon Acog è Aimpoint T1 (zintegrowany).\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Hexagon Sound Moderator (zintegrowany).\n \n </text>
    </string>
	
    <string id="st_wpn_toz106_m1">
        <text>TOZ-106</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz106_m1_descr">
		<text>Jednolufowa strzelba mysliwska 20ga z przesuwanym zamkiem. Powszechnie znany pod swoja potoczna nazwa Smierc Przewodniczacego, ze wzgledu na niewielkie rozmiary.\n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Ze wzgledu na polozenie kolby mozliwy jest montaz przyrzadow celowniczych tylko z bardzo niskim montazem: Barska AC10632, C-More, Docter Sight, Aimpoint T1, Trijicon RMR, Leupold DeltaPoint PRO, OKP-7, 1P76 Rakurs. \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak \n </text>
    </string>

    <string id="st_wpn_toz106">
        <text>TOZ-106 (Skladana kolba)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz106_descr">
		<text>Jednolufowa strzelba mysliwska 12ga z przesuwanym zamkiem. Powszechnie znany pod swoja potoczna nazwa Smierc Przewodniczacego, ze wzgledu na niewielkie rozmiary.\n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: Brak \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak \n </text>
    </string>

    <string id="st_wpn_fal_aus">
        <text>DS ARMS SA-58 AUS "Austrian Style"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fal_aus_descr">
		<text>SA-58 wyprodukowany przez amerykanska firme DSA (David Selveggio Arms) jest legalna kopia FAL-a, wykonywany jest na tym samym sprzecie linii produkcyjnej Steyr-Daimler-Puch co StG-58. Ten model jest dostarczany z lufa o dlugosci 21 cali i innymi elementami „austriackiego stylu”, takimi jak oryginalny austriacki chwyt przedni do FAL, dolny korpus ze stopu aluminium i ulepszone meble z nylonu wypelnionego wloknem szklanym. Ten model jest uzywany przez wojsko i organy scigania i moze dzialac w pelni automatyczny. DSA-58 moze uzywac dowolnych magazynkow FAL o wymiarach metrycznych.\n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: Brak \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mozna ulepszyc za pomoca zestawow taktycznych \n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: AAC 7,62 SDN-6\n 
</text>
    </string>	

		<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Glock 17 to polautomatyczny pistolet z krotkim odrzutem, z zamknieta blokada i krotkim odrzutem, zaprojektowany i wyprodukowany przez austriackiego producenta Glock Ges.m.b.H.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celownik: Brak\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak \n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_glock17_m1">
		<text>Glock 17 Taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_m1_descr">
		<text>Glock 17 to samopowtarzalny polautomat z krotkim odrzutem i krotkim odrzutem w oprawie polimerowej, zaprojektowany i wyprodukowany przez austriackiego producenta Glock Ges.m.b.H. Wariant taktyczny Glocka 17 ma kilka dodatkowych przyszlosci: zintegrowana podstawa glocka Aimtech pod celowniki Red Dot, zainstalowany taktyczny gumowy chwyt Pachmayr i gwintowana lufa firmy Double Diamond.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Celowniki: Docter Sight, Aimpoint T1 (tylko niski montaz), Trijicon RMR, Leupold Deltapoint PRO\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Osprey 9 mm \n </text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_pm_actor">
		<text>Unic Makarov PM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_actor_descr">
		<text>Na wpol mityczny PM z wydluzona lufa i gwintem mocowania tlumika. Niektorzy twierdza, ze byla to limitowana seria produkowana w Bulgarii, inni nalegaja na DDR, a niektorzy sa nawet sklonni myslec o tym jako o recznie robionym ulepszeniu. Jak to sie stalo w Strefie, zadna zywa dusza nie moze powiedziec...\n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Tlumik 9 mm\n </text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pm_custom">
		<text>PM (zmodyfikowany)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_custom_descr">
	<text>Spersonalizowana wersja Makarova PM z dluzsza lufa gwintowana do uzytku z tlumikiem PMM. Ta sowiecka spuscizna jest najpopularniejszym pistoletem w Strefie i jest jednym z najlepszych dostepnych kompaktowych pistoletow do samoobrony. Jest maly, wysoce niezawodny, latwy w obsludze i utrzymaniu w stanie gotowosci do pracy. Ma rowniez kilka wad, w tym krotki zasieg, niska celnosc strzelania i slaba sile razenia, a jednoczesnie przegrywa z nowoczesnymi pistoletami w swojej klasie pod wzgledem masy i rozmiaru magazynka. W 1951 roku wybrano pistolet Makarova ze wzgledu na jego prostote, latwa produkcje, dokladnosc i rozsadna sile hamowania.\n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
    %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Tlumik PMM\n </text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_pm">
	      <text>PM</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Tactical Style"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri_descr">
		<text>FAL SA58 AUS zmodernizowany przy uzyciu zestawu taktycznego DS Arms. Po modyfikacji bron ta moze byc bardzo skutecznie uzywana na dlugich i srednich dystansach. SA-58 wyprodukowany przez amerykanska firme DSA (David Selveggio Arms) jest legalna kopia FAL-a, wykonywany jest na tym samym sprzecie linii produkcyjnej Steyr-Daimler-Puch co StG-58. Ten model jest dostarczany z lufa o dlugosci 21 cali i innymi elementami „austriackiego stylu”, takimi jak oryginalny austriacki chwyt przedni do FAL, dolny korpus ze stopu aluminium i ulepszone meble z nylonu wypelnionego wloknem szklanym. Ten model jest uzywany przez wojsko i organy scigania i moze dzialac w pelni automatyczny. DSA-58 moze uzywac dowolnych magazynkow FAL o wymiarach metrycznych.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: Trijicon Acog i Aimpoint T1 (zintegrowane)\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: AAC 7,62 SDN-6\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Tactical Style"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec_descr">
		<text>FAL SA58 AUS zmodernizowany przy uzyciu zestawu taktycznego DS Arms. Po modyfikacji bron ta moze byc bardzo skutecznie uzywana na dlugich i srednich dystansach. SA-58 wyprodukowany przez amerykanska firme DSA (David Selveggio Arms) jest legalna kopia FAL-a, wykonywany jest na tym samym sprzecie linii produkcyjnej Steyr-Daimler-Puch co StG-58. Ten model jest dostarczany z lufa o dlugosci 21 cali i innymi elementami „austriackiego stylu”, takimi jak oryginalny austriacki chwyt przedni do FAL, dolny korpus ze stopu aluminium i ulepszone meble z nylonu wypelnionego wloknem szklanym. Ten model jest uzywany przez wojsko i organy scigania i moze dzialac w pelni automatyczny. DSA-58 moze uzywac dowolnych magazynkow FAL o wymiarach metrycznych.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: ELCAN SpectreDr i Aimpoint T1 (zintegrowane)\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: AAC 7,62 SDN-6\n </text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup">
		<text>DS Arms SA-58 AUS "Tactical Style"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup_descr">
		<text>FAL SA58 AUS zmodernizowany przy uzyciu zestawu taktycznego DS Arms. Po modyfikacji bron ta moze byc bardzo skutecznie uzywana na dlugich i srednich dystansach. SA-58 wyprodukowany przez amerykanska firme DSA (David Selveggio Arms) jest legalna kopia FAL-a, wykonywany jest na tym samym sprzecie linii produkcyjnej Steyr-Daimler-Puch co StG-58. Ten model jest dostarczany z lufa o dlugosci 21 cali i innymi elementami „austriackiego stylu”, takimi jak oryginalny austriacki chwyt przedni do FAL, dolny korpus ze stopu aluminium i ulepszone meble z nylonu wypelnionego wloknem szklanym. Ten model jest uzywany przez wojsko i organy scigania i moze dzialac w pelni automatyczny. DSA-58 moze uzywac dowolnych magazynkow FAL o wymiarach metrycznych.\n \n
%c[ui_gray_2]Zalaczniki: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Luneta: Leupold Mark 8 i Aimpoint T1 (zintegrowane)\n \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: AAC 7,62 SDN-6\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>AK-12 2012</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>Karabin szturmowy Kalasznikow AK-12 to najnowsze dzielo fabryki IZMASH. Przeznaczony jest do zastapienia starszych karabinow Kalasznikowa serii AK-74M i AK-100 do uzytku domowego, a takze na eksport. Karabin jest gazowa strzelba selektywna wykorzystujaca tradycyjne dzialanie „typu Kalasznikowa” z tlokiem gazowym o dlugim skoku i blokada zamka obrotowego. Grupa beltow zostala wyraznie zmniejszona, aby zmniejszyc odrzut i poprawic celnosc w trybie ognia automatycznego.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie lunety dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granatnik GP-25\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5,45/7,62x39 Szesciokatny tlumik dzwieku\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak104_alfa">
    	<text>AK-104 Alpha-Bravo</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_ak104_alfa_descr">
		<text>Zindywidualizowana wersja karabinu szturmowego AK-104 kal. 7,62 mm. Wyglada jak czubek palca niektorych operatorow ze Srodkowego Wschodu... W zestawie z luneta Sig Bravo 4 i zamontowanym na niej Trijicon RMR.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: szesciokatny tlumik dzwieku 5,45/7,62x39\n \n </text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_ak74_n">
		<text>AK-74</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_ak74_n_descr">
		<text>AK-74 to karabin szturmowy 5,45x45mm opracowany na poczatku lat 70. przez Michaila Kalasznikowa w celu zastapienia wczesniejszego AKM. Zostal wprowadzony w 1974 roku i po raz pierwszy sluzyl silom sowieckim zaangazowanym w konflikt w Afganistanie. Karabin AKM zostal przystosowany do strzelania mniejszymi nabojami 5,45x45mm i wyposazony w duzy hamulec wylotowy.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granatnik GP-25 (po modyfikacji)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie lunety z mocowaniem na jaskolczy ogon z wyjatkiem lunet PSO z muszla oczna ze wzgledu na niewygode uzywania tych lunet w karabinach typu AK. \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik ATG\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd_m1">
		<text>SVD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_m1_descr">
		<text>Pierwotnie przeznaczony dla wyznaczonych strzelcow w kazdej podstawowej sowieckiej jednostce piechoty, Dragunov SWD nie byl przeznaczony dla wyspecjalizowanych druzyn snajperskich. Stosunkowo lekki jak na karabin snajperski, ale dobrze wywazony i strzelajacy polautomatycznie, jego precyzja jest dobra, ale nie wyjatkowa. Jego efektywny zasieg wynosi do 800 metrow.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Wszystkie lunety na jaskolczy ogon z wyjatkiem celownikow kolimatorowych.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: tlumik KZRZP (po modyfikacji)\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svds">
		<text>SVDS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svds_descr">
		<text>Karabin snajperski Dragunov ze skladana kolba - wariant SVDS. Zostal specjalnie zaprojektowany dla rosyjskich spadochroniarzy i jednostek sil specjalnych.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Wszystkie lunety na jaskolczy ogon z wyjatkiem celownikow kolimatorowych.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Tlumik TGP-V\n \n </text>
	</string>


	<string id="st_wpn_ak74m_n">
		<text>ÀÊ-74Ì</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_ak74m_n_descr">
		<text>W 1991 roku fabryka Izhmash rozpoczela produkcje ulepszonego AK-74 - karabinu szturmowego AK-74M. Oprocz kilku drobnych usprawnien produkcyjnych, karabin posiada rowniez nowa skladana, syntetyczna kolbe wykonana z czarnego poliamidu wypelnionego wloknem szklanym. W AK-74M zastosowano rowniez wzmocnione urzadzenie wylotowe i oslone przeciwpylowa. Kazdy AK-74M jest wyposazony we wspornik szyny bocznej do montazu optyki. AK-74M zostal przyjety jako nowy karabin sluzbowy Federacji Rosyjskiej\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granatnik GP-25 (po modyfikacji)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie lunety z mocowaniem na jaskolczy ogon z wyjatkiem lunet PSO z muszla oczna ze wzgledu na niewygode uzywania tych lunet w karabinach typu AK.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Tlumik TGP-A\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_n">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_n_descr">
		<text>Ulepszona wersja klasycznego pistoletu automatycznego, ktory przetrwal wszystkie glowne konflikty zbrojne XX wieku spiewajaco i pewnie wkroczyl w nowe tysiaclecie. Produkowane przez dziesiatki, jesli nie setki producentow broni na calym swiecie, zarowno w standardowych, jak i zmodyfikowanych konfiguracjach. Jedyna wada tej broni jest jej przecietna pojemnosc magazynka, ktora w duzej mierze rekompensuje mocna amunicja, ktorej uzywa.\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig226">
		<text>Sig Sauer P226R</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig226_descr">
		<text>SIG Sauer P226R to pelnowymiarowy pistolet sluzbowy produkcji SIG Sauer, standardowa bron sluzbowa Navy SEALs. Z komora na parabellum 9 x 19 mm, z mocowaniem na szyne Picatinny na spodzie ramy.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mozna ulepszyc za pomoca zestawu taktycznego.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n">
		<text>Sig Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_descr">
		<text>SIG-Sauer P220, wyprodukowany pod koniec lat 70. przez J.P. Sauer &amp; Firma Son, jest czesto uwazana za najlepszy pistolet kaliber .45 o podwojnym dzialaniu. Blyskawiczny sukces, P220 zostal przyjety przez szwajcarska i japonska SDF oraz przez wiele europejskich organizacji policyjnych. Ten pistolet trafil rowniez do Stanow Zjednoczonych, najpierw za posrednictwem Browning Arms Company z Utah, a od lat 80. XX wieku przez firme SIGAMS z New Hampshire.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mozna ulepszyc za pomoca zestawu taktycznego.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_p99">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_p99_descr">
		<text>Ergonomia bedaca kluczowym elementem jego konstrukcji, Walther P99 to pistolet odrzutowy z rama z polimeru z wlokna szklanego. Opracowany dla organow scigania i cywilnego rynku strzeleckiego, jest uzywany przez jednostki policji w wielu krajach.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mozna ulepszyc za pomoca zestawu taktycznego.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: brak\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit">
		<text>Sig Sauer P226R Modyfikowany</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit_descr">
		<text>SIG Sauer P226R to pelnowymiarowy pistolet sluzbowy produkcji SIG Sauer, standardowa bron sluzbowa Navy SEALs. Z komora na parabellum 9 x 19 mm, z mocowaniem na szyne Picatinny na spodzie ramy.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zainstalowany zestaw taktyczny: Gwintowana lufa do uzytku z tlumikiem, ergonomiczne plytki chwytowe i celownik Trijicon RMR Red Dot z plyta montazowa. To uaktualnienie sa nieodwracalne.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Osprey 9mm\n\n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n_upg220">
		<text>Sig Sauer P220 Modyfikowany</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_upg220_descr">
		<text>SIG-Sauer P220, wyprodukowany pod koniec lat 70. przez J.P. Sauer &amp; Firma Son, jest czesto uwazana za najlepszy pistolet kaliber .45 o podwojnym dzialaniu. Blyskawiczny sukces, P220 zostal przyjety przez szwajcarska i japonska SDF oraz przez wiele europejskich organizacji policyjnych. Ten pistolet trafil rowniez do Stanow Zjednoczonych, najpierw za posrednictwem Browning Arms Company z Utah, a od lat 80. XX wieku przez firme SIGAMS z New Hampshire.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zainstalowany zestaw taktyczny: Gwintowana lufa do uzycia z tlumikiem, celownikami trytowymi i celownikiem laserowym Viridian X5L oraz magazynkiem o duzej pojemnosci (+5). To uaktualnienie jest nieodwracalne.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Black Box 0,45\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9">
		<text>Walther P99 Modyfikowany</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9_descr">
		<text>Ergonomia bedaca kluczowym elementem jego konstrukcji, Walther P99 to pistolet odrzutowy z rama z polimeru z wlokna szklanego. Opracowany dla organow scigania i cywilnego rynku strzeleckiego, jest uzywany przez jednostki policji w wielu krajach.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Zainstalowany zestaw taktyczny: Gwintowana lufa do uzytku z tlumikiem, celownikami trytowymi i celownikiem laserowym Viridian X5L. To uaktualnienie jest nieodwracalne.\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Tlumik: Gemtech\n \n 
</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpk74_16">
		<text>RPK-16 5.45x39 LKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_16_descr">
		<text>Najnowszy rosyjski lekki karabin maszynowy - RPK-16 na naboje 5,45x39mm. Kluczowe cechy tego rodzaju broni to - szybko odpinane lufy, ulepszona ergonomia, szyny weaver na jelcu i oslona przeciwpylowa.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Wszystkie lunety dla picatinny/weaver\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] 5,45/7,62x39 Szesciokatny tlumik dzwieku\n \n </text>
	</string>


<string id="st_wpn_ak5">
		<text>AK-5</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5_descr">
		<text>Ak 5 lub Automatkarbin 5 ("automatic carbine 5"), "automatic carbine" to szwedzkie okreslenie karabinu szturmowego to szwedzka wersja karabinu szturmowego FN FNC z pewnymi modyfikacjami, glownie w celu dostosowania broni do czesciowo subarktycznego szwedzkiego klimatu . Ak 5 to karabin sluzbowy Szwedzkich Sil Zbrojnych. Ak 5 zastapil Ak 4 (produkowana na licencji wersje Heckler & Koch G3) w szwedzkiej sluzbie. Pozniejsze wersje akceptuja rowniez przystawke do granatnika Colt M203. Obecna wersja standardowa to Ak 5C. W polowie lat 70., pomimo niepowodzenia programu Nytt infanterivapen (Nowa Bron Piechoty), Szwedzkie Sily Zbrojne zdecydowaly sie kontynuowac ogolne przejscie na amunicje mniejszego kalibru i skierowaly Forsvarets MaterielVerk (FMV) (Administracja Materialow Obronnych) do zaopatrzyc sie w odpowiedni zamiennik dla AK 4 zdolnego do uzycia amunicji 5,56×45mm NATO, ktora zgodnie ze STANAG 4172 jest standardowym nabojem dla sil NATO, jak rowniez wielu krajow spoza NATO. Bron musiala byc wysoce niezawodna w subarktycznym klimacie najbardziej wysunietej na polnoc Szwecji, a takze latwa w obsludze i utrzymaniu przy zachowaniu okreslonego minimalnego poziomu celnosci.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_ak5c">
		<text>AK-5C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_descr">
		<text>Na poczatku XXI wieku szwedzka armia chciala bardziej nowoczesnego karabinu szturmowego do integracji z przyszlym programem szwedzkich zolnierzy. Karabin musial miec system integracji szyny, lepsza ergonomie i zwiekszona niezawodnosc. Zamiast kupowac nowy karabin szturmowy, Szwecja zdecydowala sie zmodyfikowac istniejaca rodzine karabinow Ak 5(B), ktora jest juz w uzyciu, zmniejszajac ryzyko i koszty programu.
Zanim Ak 5C trafil do masowej produkcji, zostal gruntownie przebadany. Dokonano tego poprzez nakazanie niektorym jednostkom stosowania modelu eksperymentalnego oznaczonego Ak 5CF, gdzie „F” oznacza szwedzkie slowo forsok (w tym kontekscie eksperyment lub proba). Podczas proby wystrzelono ponad milion pociskow, a karabiny wykazywaly srednia wartosc 3500 strzalow miedzy pociskami. Uzytkownicy testowi stwierdzili, ze bron testowa jest zbyt ciezka i dluga, wiec dlugosc lufy zostala zmniejszona do 350 mm, aby zmniejszyc calkowita wage i przesunac srodek ciezkosci blizej uzytkownika. Testy te zakonczono w czerwcu 2005 roku, a cztery miesiace pozniej FMV podpisal kontrakt z Saab Bofors Dynamics na modyfikacje prawie 40 000 karabinow szturmowych Ak 5, ktorej wdrozenie zajelo firmie okolo czterech lat. Dostawy seryjne mialy rozpoczac sie w czerwcu 2006 roku, a Ak 5C po raz pierwszy trafil do jednostek priorytetowych sluzacych w Afganistanie (ISAF), Czadzie (EUFOR Czad/CAR) i Kosowie (KFOR).
Ak 5C to zmodernizowana wersja oryginalnego Ak 5, podazajaca za trendem broni modulowej. Jednym z najbardziej znaczacych ulepszen jest system szynowy MIL-STD-1913, do ktorego mozna montowac rozne optyki, swiatla i przyrzady celownicze, takie jak celowniki teleskopowe i wzmacniacze obrazu. Odrzucono pozycje podwojnego gazu, przyrzady celownicze i zatrzask zamka z oryginalnej rodziny karabinow Ak 5.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_cz805">
		<text>CZ-805</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz805_descr">
		<text>Modulowy karabin szturmowy CZ 805 BREN jest gazowym (krotkiego skoku tloka gazowego) selektywnym karabinem samopowtarzalnym z obrotowym blokiem zamkowym, kuta na zimno chromowana lufa, zaprojektowanym i wyprodukowanym przez Ceska zbrojovka Uherský Brod. Modulowa konstrukcja umozliwia obecnie zmiane kalibru broni na naboje posrednie 5,56×45mm NATO lub 7,62×39mm poprzez szybka wymiane lufy z tubami gazowymi, bloku zamka, wneki magazynka i magazynka.
CZ 805 BREN zostal stworzony w celu zastapienia Sa vz. 58 w armii czeskiej w 2006 roku. Co pozniej zrodzilo rodzine karabinow; CZ 807, CZ BREN 2 i CZ BREN 2 BR.
CZ 805 BREN jest uzywany przez czeska armie, indonezyjskie sily specjalne i meksykanska policje. W 2014 roku armia slowacka zaczela wymieniac swoj vz. 58 karabinow z CZ 805 BREN. W listopadzie 2016 roku czeska armia otrzymala pierwsza partie modulowych karabinow szturmowych CZ BREN 2. W 2017 r. francuski GIGN otrzymal 68 karabinow szturmowych CZ BREN 2 o kalibrze 7,62×39 mm i oczekuje sie, ze zamowi ich wiecej, aby zastapic wiekszosc swoich Heckler & Koch HK416. CZ BREN 2 w rozmiarze 7,62×39 mm zostal rowniez wydany egipskim silom powietrznym i Gwardii Republikanskiej odpowiednio w 2017 i 2018 roku.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_sako">
		<text>Sako RK95</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sako_descr">
		<text>RK 95 TP, oficjalnie 7,62 RK 95 TP i komercyjnie znany jako M95, to finski karabin szturmowy 7,62×39 mm przyjety w stosunkowo niewielkiej liczbie przez Finskie Sily Obronne w latach 90. XX wieku. Pierwotnie RK 95 TP zawieral wiele ulepszen, w tym selektor kierowania ogniem i urzadzenie wylotowe umozliwiajace odpalenie granatow karabinowych, mocowanie tlumika lub bagnetu. Karabin zostal opracowany pod koniec lat 80. w odpowiedzi na potrzebe zastapienia karabinu sluzbowego RK 62 kal. 7,62 mm. W latach 1988-1990 firma SAKO opracowala prototyp M90, ktory byl znacznie zmodernizowanym wariantem RK 62. Zmiany w pierwotnej konstrukcji obejmowaly selektor kierowania ogniem i bezpieczenstwa, ktorego dzwignia zostala przeniesiona na lewa strone obudowy komory zamkowej, wyciecie raczki przeladowania w zespole zamka pokryto paskiem metalu. RK 95 TP jest gazowa bronia selektywna, wykorzystujaca system operacyjny na wzor Kalasznikowa z tloczyskiem gazowym o dlugim skoku, polaczonym z suwadlem zamka, jak w karabinie AK. Obrotowy rygiel blokuje sie w akumulatorze za pomoca dwoch zaczepow blokujacych. RK 95 TP ma powlekana plastikiem metalowa kolbe, ktora sklada sie na prawa strone i posiada wewnetrzna komore na wycior. Zarowno chwyt przedni jak i chwyt pistoletowy wykonane sa z lekkiego tworzywa sztucznego.
W celu konserwacji bron jest rozbierana w terenie na nastepujace elementy: komore zamkowa i lufe, suwadlo, zamek, mechanizm powrotny, rure gazowa, oslone komory zamkowej i magazynek.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_rk62">
		<text>Sako RK62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rk62_descr">
		<text>RK 62 (od finskiego 'ssault rifle 62'), oficjalnie 7,62 RK 62 i komercyjnie M62, to karabin szturmowy produkowany przez Valmet i Sako. Jest to standardowa bron piechoty Finskich Sil Zbrojnych.
RK 62 zostal zaprojektowany w 1962 roku i bazuje na polskiej licencjonowanej wersji radzieckiego projektu AK-47. RK 62 wykorzystuje ten sam naboj 7,62×39mm co AK-47. W latach 1965-1994 wyprodukowano 350 000 karabinow M62 wspolnie przez Valmet i Sako. Jest podstawa IMI Galil, izraelskiego karabinu szturmowego o wielu podobienstwach. RK 62 posiada trojzebny tlumik plomienia oraz rowek na specjalnie zaprojektowany bagnet nozowy, ktory moze byc uzywany samodzielnie jako noz bojowy.
RK 95 TP to nowoczesniejsza, ulepszona wersja RK 62. Jedna z najbardziej charakterystycznych cech karabinow Valmet, w tym M62 i wszystkich kolejnych odmian, jest otwarty, trzybolcowy tlumik plomienia z mocowaniem bagnetowym jego dolna strona. Oprocz tlumienia blysku koniec moze szybko przeciac drut kolczasty, nakladajac lufe na pasmo drutu i strzelajac pociskiem.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_m3super90">
		<text>M3 Super-90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m3super90_descr">
		<text>Wloski koncern Benelli opracowal ulepszona strzelbe M3 Super 90 po pojawieniu sie dobrze przyjetej linii M1 Super 90. M3 Super 90 jest wyjatkowy, poniewaz zostal zaprojektowany do pracy z konwencjonalnym, recznie uruchamianym mechanizmem suwaka z pompa lub wewnetrznym dzialaniem polautomatycznym. Akcja jest zarzadzana przez zastrzezony system odrzutu napedzany bezwladnoscia, ktory jest podstawa strzelb Benelli od czasu pojawienia sie Benelli M1 Super 90. Ze wzgledu na dzialanie napedzane bezwladnoscia, ktore wymaga duzego obciazenia do prawidlowego cyklu, opcja w M3 Super 90 wdrozono obsluge akcji podczas strzelania lzejszymi ladunkami. Operator po prostu zarzadza pierscieniem selektora, aby uruchomic dowolny tryb strzelania – jest to kolejna zastrzezona (i opatentowana) funkcja firmy Benelli. Podobnie jak wczesniej M1 Super 90, M3 Super 90 jest sprzedawany na rynkach wojskowych, organow scigania i cywilnych na calym swiecie. Benelli M3 Super 90 zostal przyjety przez kanadyjskie sily specjalne, czeskie sily specjalne, estonskie wojsko, francuskie wojsko, indonezyjskie sily specjalne, Irlandie, armie japonska, luksemburskie jednostki policji, malezyjska policje i oddzialy antyterrorystyczne, armie Nowej Zelandii i Filipiny.
M3 Super 90 zostal zastapiony przez M4 Super 90 - ten wariant zostal w duzej mierze przyjety przez wojsko Stanow Zjednoczonych.n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_m27iar">
		<text>M27 IAR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m27iar_descr">
		<text>Karabin automatyczny piechoty M27 (IAR) to karabin 5,56 mm x 45 mm uzywany przez sily Korpusu Piechoty Morskiej Stanow Zjednoczonych. Opiera sie na karabinie szturmowym Heckler & Koch HK416 D16.5RS. Delta Force i DEVGRU podobno uzywaja HK416 jako karabinu szturmowego / karabinka. USMC wykorzystuje M27 jako wyznaczona bron strzelca automatycznego, tj. do zapewniania ognia tlumiacego w ramach 4-osobowego zespolu ogniowego. Przyjety przez armie amerykanska i uzywany przez wiele innych sil ladowych na swiecie, oparty na AR-15 karabin automatyczny HK416 firmy Heckler & Koch z Niemiec stanowi rowniez podstawe nowego M27 Korpusu Piechoty Morskiej Stanow Zjednoczonych. Produkt zostal przyjety w 2011 roku i od tego czasu byl uzywany na froncie w teatrze Afganistanu, gdzie zostal wykorzystany do zastapienia czesci zapasow wiekszego, ciezszego, zasilanego tasmowo M249 SAW (Squad Automatic Weapon) / Light Machine Gun (LMGs). ). M27 oferuje lzejsza i wygodniejsza forme ognia automatycznego, gdy jest ladowany na ten sam naboj NATO 5,56x45mm, zasilany przez odlaczany magazynek pudelkowy. Kilka tysiecy egzemplarzy M27 znajduje sie obecnie w inwentarzu USMC.
Wazacy 9 funtow (z ladunkiem) w porownaniu z 22 funtami (z ladunkiem) M249 SAW, M27 jest wystarczajaco lekki, aby operator mogl nadazyc za reszta swojego zespolu/oddzialu strazackiego, co bylo problemem dla strzelcow SAW. M27 jest rowniez latwiejszy w obsludze w warunkach walki w zwarciu, a strzelec M27 moze z latwoscia przejsc od kladzenia ognia zaporowego do czyszczenia budynku.n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_mtar21">
		<text>MTAR-21</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mtar21_descr">
		<text>TAR-21 (lub po prostu Tavor) to izraelski karabin szturmowy typu bullpup na amunicje NATO 5,56×45 mm z selektywnym systemem ognia, wybierajacym miedzy trybem polautomatycznym a w pelni automatycznym. Jego nazwa pochodzi od gory Tabor, a „TAR-21” oznacza „Tavor Assault Rifle – 21st Century”. Od 2009 roku jest wybierany jako standardowa bron piechoty izraelskiej. MTAR-21 (Micro Tavor) zostal niedawno wybrany jako przyszly karabin szturmowy Sil Obronnych Izraela, a niektore dywizje piechoty otrzymuja ten karabin, zastepujac wiekszy, standardowy TAR-21.
TAR-21 wykorzystuje konstrukcje typu bullpup. Karabiny Bullpup sa skonfigurowane w ukladzie, w ktorym zespol zamka jest umieszczony za chwytem pistoletowym; skraca to calkowita dlugosc, ale nie zmniejsza dlugosci lufy. TAR-21 zapewnia dlugosc karabinka, ale predkosc wylotowa karabinu. Konstrukcja typu bullpup sluzy rowniez do minimalizacji sylwetki zolnierzy i maksymalizacji skutecznosci w pokonywaniu zakretow podczas dzialan wojennych w miescie.\n \n </text>
	</string>


<string id="st_wpn_sr1m">
		<text>SR-1m</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr1m_descr">
		<text>SR-1 Vektor znany rowniez jako Gyurza (po rosyjsku „teponosa zmija”) lub Serdiukov SPS to polautomatyczny pistolet 9x21mm Gyurza zaprojektowany dla rosyjskiego wojska. Bron jest obecnie produkowana jako SR1M. System operacyjny oparty jest na Beretcie 92, wykorzystujac blokade upuszczania. Rama wykonana jest z polimeru i stali. Chociaz SR-1 nie ma tradycyjnego recznego zabezpieczenia, jest wyposazony w zabezpieczenie uchwytu, ktore odlacza mechanizm spustowy, a takze zabezpieczenie spustu, aby zapobiec pozarowi, gdy spust nie jest wcisniety. Dodatkowo mlotek musi byc rowniez umieszczony w pol-koku, aby wlaczyc przypalacz i umozliwic strzelanie o podwojnym dzialaniu.\n \n 
</text>
	</string>

<string id="st_wpn_vis">
		<text>FB Vis</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vis_descr">
		<text>Vis (polskie oznaczenie pistolet wz. 35 Vis, niemieckie oznaczenie 9 mm Pistolet 35, czyli w zrodlach anglojezycznych po prostu Radom) to samopowtarzalny pistolet kaliber 9x19mm. Jego konstrukcja zostala zainspirowana 9mm pistoletem „Browning GP” amerykanskiego wynalazcy broni palnej Johna Browninga, ktory zostal ukonczony po smierci Browninga przez projektantow z Fabrique Nationale w Herstal w Belgii. Produkcja Visa rozpoczela sie w fabryce zbrojeniowej Fabryki Broni w Radomiu w 1935 roku, a rok pozniej zostal przyjety jako standardowy pistolet w Wojsku Polskim. Pistolet byl ceniony przez Niemcow i pod koniec wojny wydany niemieckim spadochroniarzom. Vis jest wysoko ceniony wsrod kolekcjonerow broni palnej. Pistolet Vis to jednofunkcyjny, wystrzeliwany mlotkiem, zamek z blokada. Sterowanie na zamku to mechanizm zwalniajacy kurek podczas wbijania iglicy w zamek. Istnieje bezpiecznik rekojesci blokujacy przypalanie, chyba ze jest calkowicie scisniety, ale sterowanie w tej samej pozycji, co bezpiecznik kciuka w pistolecie Browning Hi-Power lub w stylu M1911, nie jest zabezpieczeniem.
Dzwignia zdejmowania sluzy do blokowania suwaka z powrotem (poniewaz zastosowano zabezpieczenie Browning Hi-Power) podczas demontazu, aby umozliwic wyjecie dzwigni zwalniajacej suwak. W pozniejszych wariantach ta dzwignia jest pominieta, a suwak musi byc recznie wyrownany, aby usunac dzwignie zwalniajaca suwak. Po wyrownaniu suwaka i ramy (za pomoca dzwigni demontazu lub recznie), prowadnica odrzutu jest ciagnieta do przodu, aby zwolnic dzwignie zwalniajaca suwak i pozwolic jej swobodnie opasc. Suwak bedzie wtedy mogl swobodnie poruszac sie do przodu i zostanie usuniety z ramy.
Zatrzask magazynka znajduje sie z tylu kablaka spustowego, a nie na piecie chwytu, jak w typowym europejskim stylu tamtych czasow. W pozycji piety montowana jest smycz do pistoletu w celu utrzymania pistoletu. Brak bezpieczenstwa magazynu.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_fn_baby">
		<text>FN Baby Browning</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn_baby_descr">
		<text>Fabrique Nationale (FN) Baby Browning z 1931 r. to maly polautomatyczny pistolet odrzutowy, zaprojektowany przez urodzonego w Belgii Dieudonne Saive, nabojowy .25 ACP (6,35x15 mm). Pistolet ma pojemnosc magazynka na szesc naboi i jest wystrzeliwanym nabijakiem, pojedynczego dzialania, mechanizmem blow back. Reczny bezpiecznik obslugiwany kciukiem blokuje zamek w pozycji zamknietej, gdy jest wlaczony za pomoca bocznego nacisku kciuka.
FN produkowalo i sprzedawalo Baby Browning od 1931 do 1979 roku, chociaz eksport do USA mial miejsce tylko w latach 1953-1968. Wyprodukowano okolo 550 000 sztuk, w tym recznie rzezbiony grawerowany „Renaissance” i wersje „Lightweight”. Lekki wykorzystuje aluminiowa rame 6061 T6 i szesciowartosciowy chromowany (nad niklem bezpradowym) suwak i zewnetrzne detale. Z wyjatkiem elementow niklowanych na specjalne zamowienie i wyzej wymienionych wersji, wszystkie Baby Browningi z 1931 r. zostaly wykonczone w kolorze chemicznego goracego blekitu. Wstrzymanie eksportu do Stanow Zjednoczonych w 1968 r. zostalo nakazane przez ustawe o kontroli broni z 1968 r., ktora zostala przyspieszona przez zabojstwo Roberta Kennedy'ego z uzyciem rewolweru wyprodukowanego przez Ivera Johnsona. Ten akt prawny zostal podpisany przez owczesnego prezydenta Lyndona Johnsona. Zabronil importu niektorych rodzajow broni palnej, w tym Baby Browninga z 1931 r., ale nie zabronil krajowej produkcji tej samej broni. FN przenioslo produkcje Baby Browning do Manufacture d'armes de Bayonne (MAB) w 1979 roku. Firma MAB z siedziba w Bayonne we Francji produkowala pistolet od 1979 do 1983 roku, kiedy bankructwo zmusilo go do zaprzestania produkcji. W tym czasie w Europie zaprzestano produkcji Baby Browning.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_s3000">
		<text>Sphinx 3000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_s3000_descr">
		<text>Pistolety Sphinx 3000 sa bezposrednimi potomkami slynnych juz pistoletow Sphinx 2000 stworzonych przez firme Sphinx Systems ltd. Pistolety Sphinx 3000 zostaly wprowadzone na rynek w 2003 roku i sa dostepne w roznych wersjach i kalibrach, dla sportu (IPSC i IDPA), samoobrony oraz sluzb bezpieczenstwa/policji. Pistolety Sphinx 3000 charakteryzuja sie wyjatkowo wysoka jakoscia wykonania i niezawodnoscia, najwyzszej klasy celnoscia i niezawodnoscia, niemal niezniszczalna calkowicie stalowa konstrukcja. Te pistolety wcale nie sa tanie, ale oferuja prawdopodobnie najlepsza jakosc „po wyjeciu z pudelka”, jaka mozna kupic za pieniadze. Wiecej modeli tego pistoletu jest dostepnych dla strzelcow sportowych, w tym modele specjalnie przystosowane do roznych klas IPSC i IDPA. Modele te moga byc fabrycznie wyposazone w powiekszone magazynki, montaze typu red-dot, sportowe dostrojone spusty single action i inne opcje.
Wedlug zrodel w firmie Sphinx, wersja .45ACP Sphinx 3000 jest juz uzywana w wielu krajach i wdrazana do uzytku organow scigania. Sphinx 3000 to pistolet z blokada o krotkim odrzucie. Lufa jest obslugiwana za pomoca systemu krzywkowego Browninga i jest blokowana do przesuwania za pomoca jednego ucha przez duzy port wyrzutowy. Rama i prowadnica sa wykonane ze stali, co zapewnia maksymalna sztywnosc. Rama jest calkowicie obrabiana maszynowo z dwoch stalowych blokow, a nastepnie montowana na stale. Oslona spustu jest uksztaltowana do wygodnego trzymania oburacz. Szkielet we wszystkich pistoletach Sphinx 3000 posiada zintegrowana szyne na akcesoria pod lufa. Pistolety Sphinx 3000 sa wyposazone w spust Double Action z zewnetrznym mlotkiem, ale moga byc wyposazone (na zyczenie) w systemy spustowe Single Action. Rozne modele moga byc wyposazone w standardowe zabezpieczenie, ktore moze zablokowac mlotek w pozycji napietej lub nienapietej, lub z dzwignia tylko odbezpieczajaca. Dzwignie bezpieczenstwa lub decocker sa obureczne i znajduja sie po obu stronach ramy. Po obu stronach ramy zamontowana jest rowniez dzwignia blokady przesuwu. Modele taktyczne sa podobne w konstrukcji, ale maja skrocony zamek i lufe i mozna je zamowic ze spustami SA, DA lub DAO.\n \n </text>
	</string>

<string id="st_wpn_a545">
		<text>A5-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_a545_descr">
		<text>A-545 to nastepca zapowiedzianego 23 grudnia 2014 roku AEK-971, ktory w stosunku do swojego poprzednika zawiera liczne ulepszenia wewnetrzne i zewnetrzne. Karabin o wymiarach 5,45x39mm posiada liczne ulepszenia wewnetrzne i zewnetrzne w stosunku do wczesniejszych modeli AEK-971. Zmiany obejmuja przyrzady celownicze, ktore skladaja sie z obrotowego otworu tylnego bebna i oslonietego przedniego slupka, tworzacego znacznie dluzsza linie celowania, oburecznych selektorow/dzwigni bezpieczenstwa, funkcji strzelania na 2 pociski, wysuwanej i regulowanej kolby. Rowniez wspornik szyny bocznej Ukladu Warszawskiego zostal pominiety i zastapiony szyna Picatinny na przeprojektowanej gornej czesci odbiornika do montazu wyposazenia dodatkowego, takiego jak optyczne celowniki kolimatorowe.\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan_n">
		<text>AN-94 Abakan</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_n_descr">
		<text>Kluczowym ulepszeniem AN-94 w stosunku do AK-74 jest wprowadzenie dodatkowego trybu serii na 2 pociski. Konstrukcja Nikonowa opoznia sile odrzutu, dopoki wystrzelone pociski nie opuszcza lufy, co wraz z unikalna funkcja dwustrzalowej serii 1800 obr./min zwieksza mozliwosci przebijania pancerza przez te bron palna. Wykorzystywane przez operatorow Specnazu oraz czlonkow sluzby do niszczenia opancerzonych celow ze stosunkowo duzych odleglosci.\n \n
%c[ui_gray_2]ZALACZNIKI: \n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Granatnik GP-25 (po modyfikacji)\n
%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Lunety: Wszystkie lunety z mocowaniem na jaskolczy ogon z wyjatkiem lunet PSO z muszla oczna ze wzgledu na niewygode uzywania tych lunet w karabinach typu AK.\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up">
		<text>KS-23 Dzik</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up_descr">
		<text>Wersja skrocona z zamontowanym kalimatorem Trijicon RMR. 23 mm - radziecka wielofunkcyjna policyjna strzelba typu pump-action, przeznaczona do tlumienia zamieszek, sily selektywnej, psychicznego i chemicznego oddzialywania na przestepcow. Co ciekawe, majac kaliber ponad 20 mm i lufe gwintowana, KS-23 nie powinien byc klasyfikowany jako bron strzelecka, ale jako artyleria malokalibrowa. Rowniez ta wersja ma gwint do tlumika dzwieku, ktory mozna znalezc gdzies w poludniowych lokalizacjach Strefy.\n \n </text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_23_up">
		<text>KS-23 Short Barrel</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_23_up_descr">
		<text>Specjalny karabinek 23 mm - radziecka wielofunkcyjna policyjna strzelba samopompowa, przeznaczona do tlumienia zamieszek, selektywnej sily, psychicznego i chemicznego oddzialywania na przestepcow. Co ciekawe, majac kaliber ponad 20 mm i lufe gwintowana, KS-23 nie powinien byc klasyfikowany jako bron strzelecka, ale jako artyleria malokalibrowa. Ta modyfikacja KS-23 ma zainstalowana krotka lufe 510 mm zamiast standardowej dlugiej lufy 700 mm.\n \n </text>
	</string>
	
</string_table>
