<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON BAR (ROSTOK) MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_name">
		<text>WeŸ kolejne zdanie</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_text">
		<text>Otrzymaj kolejne zadanie.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_about">
		<text>Mój, powiedzmy, znajomy potrzebuje pomocy. Prawdziwa z niego szuja, ale przyda³ by siê ktoœ, kto móg³by mu asystowaæ. Zajrzyj do niego i zobacz, czego chce.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_finish">
		<text>Powodzenia, stalkerze.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Raid Enemy Camp Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
		<text>Cisza przed burz¹</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
		<text>PoprowadŸ nalot Powinnoœci na wrogi obóz.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
		<text>Przygotowujemy siê do nalotu na wrogi obóz. Chcê, abyœ poprowadzi³ ludzi do ataku.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
		<text>Wyœmienita robota. Dobry z ciebie wojownik.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Locate Brain Scorcher Equipment Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
		<text>Zlokalizuj fragment instalacji Mózgozwêglacza</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
		<text>Pewien stalker zabra³ fragment instalacji Mózgozwêglacza i ukry³ go w schowku na terenie Zony. ZnajdŸ fragment i oddaj Pu³kownikowi Pietrence</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
		<text>Mam informacjê o tym, ¿e pewien stalker zdo³a³ ukraœæ fragment wyposa¿enia instalacji Mózgozwêglacza i ukry³ go w jakimœ schowku. Musimy go odzyskaæ, poniewa¿ zak³adamy, ¿e to potê¿na broñ, która nie mo¿e wpaœæ w niepowo³ane rêce.\n \nJest kilka miejsc gdzie ów stalker móg³‚ ukryæ ten fragment. W tym momencie szuka go po³owa bazy. Chcia³bym, abyœ sprawdzi³ jedn¹ z mo¿liwych lokalizacji. Jeœli uda ci siê go znaleŸæ, natychmiast wracaj z nim do mnie.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Dobrze siê spisa³eœ. Dziêkujê.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Most Wanted Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
		<text>Poszukiwany ¿ywy lub martwy</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
		<text>Cz³onek pewnej frakcji wyl¹dowa³ na szczycie listy najbardziej poszukiwanych przez Pu³kownika Pietrenkê ludzi w Zonie. Zleci³ ci pozbycie siê go.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
		<text>No wiêc jest taki typek, który przysporzy³ mi w Zonie wiêcej problemów, ni¿ ktokolwiek inny. Jak na razie ¿adnemu z moich ludzi nie uda³o siê go zlikwidowaæ. Dobrze ciê wynagrodzê, jeœli siê go pozbêdziesz.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
		<text>Dobrze, pozby³eœ siê tego œmiecia! Dobra robota. Oto twoje wynagrodzenie.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Search Lab X-19 (Radar) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>Przeszukaj Laboratorium X-19</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>Pu³kownik Pietrenko dobrze zap³aci za ka¿dy dokument znaleziony w Laboratorium X-19 znajduj¹cym siê na Radarze.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>Ze swoich Ÿróde³ wiem, ¿e planujesz zinfiltrowaæ Mózgozwêglacz na Radarze. Wed³ug mnie oszala³eœ, ale jeœli nadal chcesz to zrobiæ, to mam dla ciebie ofertê. Przynieœ mi ka¿dy dokument, jaki uda ci siê tam znaleŸæ. Dobrze ciê wynagrodzê.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_finish">
		<text>Œwietna robota. Dobrze siê spisa³eœ.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_name">
		<text>WeŸ kolejne zadanie</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_text">
		<text>Otrzymaj kolejne zadanie.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_about">
		<text>Mojemu przyjacielowi przyda³a by siê twoja pomoc. IdŸ siê z nim zobaczyæ.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_finish">
		<text>Powodzenia stalkerze.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Find Replacement Weapon Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Ence-pence, w której rêce?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Majster nawali³ przy naprawie i potrzebuje %s dla swojego klienta.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Brachu, potrzebna mi pomoc. Jeden z naszych przyniós³ mi do posk³adania swoj¹ lufê, ale coœ spieprzy³em i nie chce dzia³aæ. Muszê znaleŸæ zamiennik, zanim zg³osi siê po odbiór.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Je¿eli znajdziesz %s, to przynieœ mi tê broñ. Nie posiadam za du¿o pieniêdzy, ale byæ mo¿e mam coœ, co móg³bym za ni¹ wymieniæ.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Hej, œwietnie! Uda³o ci siê j¹ znaleŸæ. Dziêki brachu, uratowa³eœ mi ty³ek.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Clear Out Mutants Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Pozb¹dŸ siê mutantów dla Majstra</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Majster potrzebuje kogoœ do oczyszczenia z mutantów drogi z Baru.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Hej brachu, móg³byœ coœ dla mnie zrobiæ? Muszê dostaæ siê w pewne miejsce, ale s³ysza³em, ¿e na drodze z Baru zagnieŸdzi³y siê mutanty. Kiepski ze mnie strzelec - jak tylko mam nacisn¹æ spusty, rêce zaczynaj¹ mi lataæ, jak w febrze. Móg³byœ siê ich dla mnie pozbyæ? Mam karabin, po który klient nigdy siê nie zg³osi³, wiêc w nagrodê podarujê ci go.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_finish">
		<text>Dziêki brachu. Oto obiecany karabin. Mam nadziejê, ¿e bêdziesz mia³ wiêcej szczêœcia, ni¿ jego poprzedni w³aœciciel... biedny facet. Dobrze, ¿e zanim zmar³ zd¹¿y³ mi zap³aciæ, hehe.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_name">
		<text>Miêdzy m³otem a kowad³em</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_text">
		<text>Genera³ Woronin planuje rozprawienie siê z wrogami Powinnoœci. WeŸ %s jako dowód wykonania zadania.</text>
	</string>		
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_about">
		<text>Pos³uchaj, stalkerze. Staramy pozbyæ siê wszelkiej zarazy Zony, ale nie mo¿emy ignorowaæ naszych obowi¹zków wobec niewinnych, ¿yj¹cych tu ludzi. Praktycznie wszêdzie przeciêtny stalker jest nêkany i manipulowany przez hordy wyrzutków, anarchistów i ekstremistów napêdzanych chciwoœci¹, przes¹dami i z³udzeniami! \n \nOczywiœcie, naszym najwiêkszym zagro¿eniem s¹ obecne w Zonie monstra, ale musimy te¿ mieæ pewnoœæ, ¿e wolni stalkerzy nie bêd¹ wprowadzani w b³¹d, czy mylnie nagabywani, przez co potem ucierpi¹! Zajmij siê pata³achami, którzy zaczepiaj¹ Bogu ducha winnych ch³opaków raz, a porz¹dnie.</text>
	</string>		
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_about">
		<text>Pos³uchaj, stalkerze. Staramy pozbyæ siê wszelkiej zarazy Zony, ale nie mo¿emy ignorowaæ naszych obowi¹zków wobec niewinnych, ¿yj¹cych tu ludzi. Praktycznie wszêdzie przeciêtny stalker jest nêkany i manipulowany przez hordy wyrzutków, anarchistów i ekstremistów napêdzanych chciwoœci¹, przes¹dami i z³udzeniami! \n \nOczywiœcie, naszym najwiêkszym zagro¿eniem s¹ obecne w Zonie monstra, ale musimy te¿ mieæ pewnoœæ, ¿e wolni stalkerzy nie bêd¹ wprowadzani w b³¹d, czy mylnie nagabywani, przez co potem ucierpi¹! Zajmij siê pata³achami, którzy zaczepiaj¹ Bogu ducha winnych ch³opaków raz, a porz¹dnie.\n \nPrzynieœ mi %s jako dowód wykonanej przez ciebie roboty, a twoje zaanga¿owanie w nasz¹ sprawê nie pozostanie niezauwa¿one. </text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_finish">
		<text>Œwietna robota. Choæ ca³y czas musimy chroniæ œwiat przed Zon¹, nie wolno nam zapomnieæ o ochronie ludzkoœci przed jej najwiêkszym wrogiem - samym sob¹.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Night Terror Task -->
	
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_name">
		<text>Duch zemsty</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_text">
		<text>Woronin chce wyeliminowaæ niebezpiecznego mutanta grasuj¹cego na Cmentarzysku Pojazdów.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_about">
		<text>Nasze patrole meldowa³y ostatnio o wyj¹tkowo niebezpiecznym mutancie grasuj¹cym na Cmentarzysku Pojazdów. Potwór zd¹¿y³ ju¿ odebraæ ¿ycie kilku dobrym ludziom, ale nie mamy szans na wytropienie go w ci¹gu dnia. Bestia musi zostaæ natychmiast powstrzymana. Zaczekaj do zmroku, gdy bêdzie bardziej nieuwa¿na. Wytrop to paskudztwo i zabij je.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_finish">
		<text>Kolejny krok w stronê wype³nienia naszego celu w Zonie. Pozwól mi na sp³atê naszego nowego d³ugu wobec ciebie.</text>
	</string>
	
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Task -->
	<string id="bar_dolg_leader_task_3_about">
		<text>Pomimo zadania Grzechowi decyduj¹cego ciosu, jego czciciele nadal nie chc¹ siê poddaæ. Nasi zaufani informatorzy ustalili, ¿e w czasie, gdy my tu rozmawiamy, garstka tych œwirów, która jakimœ cudem prze¿y³a, zebra³a siê w opuszczonych Magazynach Podstacji na Zatonie. Nie mo¿emy pozwoliæ im siê przegrupowaæ. Czas pozbyæ siê ich raz na zawsze.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_3_finish">
		<text>Œwietna robota! Nie mogliœmy sobie pozwoliæ na kolejny wielkoskalowy konflikt. </text>
	</string>
	
	<!-- Voronin (Duty Honcho) From Ukraine With Love Task -->
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_name">
		<text>Sam na placu boju</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_text">
		<text>Agent dzia³aj¹cy pod przykrywk¹ potrzebuje pomocy. Zabij cz³onków oddzia³u, z którym siê przemieszcza i eskortuj go w drodze powrotnej do bazy. Szpieg u¿ywa SWD.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_about">
		<text>Mamy w szeregach wroga wielu agentów operacyjnych dzia³aj¹cych pod przykrywk¹, ale obawiamy siê, ¿e wróg zacz¹³ coœ podejrzewaæ wobec jednego z nich. Agent przegapi³ kilka ostatnich prób kontaktu, nie zostawi³ nam ¿adnych informacji. Zapewne jest obserwowany, wiêc nie mo¿e sobie pozwoliæ na ¿aden podejrzany ruch. Musimy go stamt¹d wyci¹gn¹æ.\n \nUda³o nam siê zlokalizowaæ jego sygna³ w okolicy, ale przebywa w towarzystwie innych stalkerów. W pierwszej kolejnoœci musisz siê ich pozbyæ, a nastêpnie eskortowaæ tego agenta do naszej bazy. Rozpoznasz go po karabinie, którego u¿ywa - SWD. Aby zachowaæ przykrywkê, otworzy w twoim kierunku ogieñ, wiêc zaplanuj wszystko odpowiednio.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_finish">
		<text>Œwietnie, natychmiast ka¿ê go powiadomiæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_join">
		<text>Nie strzelaj! Jestem szpiegiem Powinnoœci! Wybacz, nie poharata³em ciê? Musia³em zachowaæ pozory, gdyby... wiesz, nie uda³o ci siê. Nie trafi³em ciê, co? Wracajmy do Rostoku. Najlepiej bêdzie, jeœli pójdziemy we dwoje.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_leave">
		<text>Dziêki za doprowadzenie mnie tu w jednym kawa³ku. Zamieszczê pochwa³ê na twój temat w raporcie dla Genera³a.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_name">
		<text>Rekrut Powinnoœci</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_text">
		<text>ZgromadŸ 12.000 RU i zanieœ je Pu³kownikowi Pietrence jako znak twojego zaanga¿owania w sprawê Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Domyœlam siê, ¿e chcia³byœ do³¹czyæ do Powinnoœci, co? Prosisz o nie byle jakie wyró¿nienie stalkerze. Wydaje ci siê, ¿e masz wszystko, czego potrzeba, by chroniæ œwiat przed horrorami Zony? By skonfrontowaæ siê z kryminalistami i anarchistami, gdziekolwiek ich spotkasz, niezale¿nie od tego, czy s¹ sami, czy przebywaj¹ w grupie? By postawiæ wartoœci, którymi jest bezpieczeñstwo niewinnych oraz Powinnoœci, nad swoimi w³asnymi?\n \nPamiêtaj, ¿e bierzemy na swoje barki ciê¿ar, którego nikt inny nie poniesie. Je¿eli mówisz powa¿nie, przynieœ dwanaœcie tysiêcy rubli na znak twojego oddania naszej sprawie, a zarekomendujê ciê naszemu Genera³owi.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Od teraz jesteœ oficjalnie cz³onkiem Powinnoœci. Mam nadziejê, ¿e spe³nisz nasze oczekiwania.</text>
	</string>


	<!-- Petrenko (Duty Trader) Defend Rostok Task -->
	
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
		<text>Z Tarcz¹ lub na Tarczy</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
		<text>Pu³kownik Pietrenko poprosi³ ciê o wyeliminowanie grupy stalkerów stanowi¹cych zagro¿enie dla Powinnoœci.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
		<text>Sytuacja staje siê dla nas niekorzystna. Nasi wrogowie gromadz¹ siê w ca³ej Zonie. Wysy³am swoich ludzi w kilka kluczowych dla naszego przeciwnika miejsc, nim bêd¹ mieli szansê odpowiednio przeprowadziæ atak na nasze pozycje. Poradzisz sobie z tym zadaniem?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
		<text>Œwietna robota. Twoja s³u¿ba zas³uguje na nagrodê.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
		<text>Ogieñ zwalczaj ogniem</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
		<text>Dosta³eœ rozkaz przeprowadzeniu szturmu na terytorium wroga dla Powinnoœci. Po wykonaniu rozkazu zamelduj siê Pu³kownikowi Pietrence.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
		<text>Mam dla Ciebie wa¿ne zadanie. Anarchiœci i rebelianci zbyt d³ugo okupuj¹ by³e terytorium Specnazu. Jeœli mo¿esz to zaplanuj, przygotuj, i przeprowadŸ atak na wyznaczone pozycje by os³abiæ morale wroga. Zostaniesz dobrze wynagrodzony.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Dziêkujê, stalkerze. Powinnoœæ jest ci wdziêczna.</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
		<text>Rozkaz eliminacji</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
		<text>Genera³ Pietrenko wyda³ ci rozkaz znalezienia i wyeliminowania celu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
		<text>Mam kilku osobników, których trzeba siê pozbyæ. Cele to najczêœciej mordercy, gwa³ciciele, dezerterzy, szpiedzy wroga lub jego stratedzy. Ten konkretny cel jest aktualnie najbardziej natarczywy.\n \nPozbywaj¹c siê go pomo¿esz nie tylko Powinnoœci, ale równie¿ ludziom myœl¹cym podobnie do nas, którzy przebywaj¹ w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
		<text>Œwietnie! Jesteœmy z ciebie dumni, taka dba³oœæ o detale musi zostaæ wynagrodzona.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>Wiedza to potêga</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>Pietrenko chce, abym znalaz³ dla Powinnoœci %s do badañ.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>Genera³ chce, aby rekruci Powinnoœci byli bardziej wyedukowani w zakresie rzeczy, z którymi przyjdzie im siê zmierzyæ w Zonie. Aby tego dokonaæ, bêd¹ nam potrzebne œwie¿e próbki do badañ. By³byœ zainteresowany zdobyciem dla nas kilku z nich?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_about">
		<text>Genera³ chce, aby rekruci Powinnoœci byli bardziej wyedukowani w zakresie rzeczy, z którymi przyjdzie im siê zmierzyæ w Zonie. Aby tego dokonaæ, bêd¹ nam potrzebne œwie¿e próbki do badañ. Zdob¹dŸ i przynieœ mi %s, a zostaniesz odpowiednio wynagrodzony.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Masz nasz¹ wdziêcznoœæ, ¿o³nierzu. Oto twoje wynagrodzenie.</text>
	</string>
	

	<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>ZnajdŸ %s dla Majstra</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>%s s¹ potrzebne Majstrowi, aby móg³ instalowaæ podstawowe ulepszenia broni i pancerzy. Przynieœ mu je, jeœli uda ci siê jakieœ znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Przyda³by mi siê dobry zestaw narzêdzi, stalkerze... i mo¿e trochê kasy. Je¿eli chcia³byœ mi pomóc, to powiem ci czego mi potrzeba.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Potrzebujê zestawu narzêdzi podstawowych. Zestaw powinien zawieraæ to czego mi potrzeba. Jeœli bêdziesz w stanie mi jakieœ przynieœæ, to bêdê ci wdziêczny, a nawet zaoferujê ci jak¹œ zni¿kê.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>To œwietna wiadomoœæ, stary! Dziêki tobie mogê wracaæ do pracy.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>ZnajdŸ %s dla Majstra</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>%s s¹ potrzebne Majstrowi, aby móg³ instalowaæ zaawansowane ulepszenia broni i pancerzy. Przynieœ mu je, jeœli uda ci siê jakieœ znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Hej, stary, je¿eli znalaz³byœ dla mnie zestaw narzêdzi zaawansowanych to dam ci wiêksz¹ zni¿kê. Poszuka³byœ jakiœ dla mnie?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Potrzebny mi zestaw narzêdzi zaawansowanych. Powinien zawieraæ to, co bêdzie mi potrzebne. Je¿eli bêdziesz w stanie mi jakieœ przynieœæ, to bêdê ci wdziêczny, a nawet zaoferujê ci wiêksz¹ zni¿kê.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Œwietnie! Teraz ludzie siê o mnie dowiedz¹, stalkerze... O ile uda mi siê zdobyæ wiêksz¹ iloœæ klientów.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>ZnajdŸ %s dla Majstra</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>%s s¹ potrzebne Majstrowi, aby móg³ instalowaæ najlepsze ulepszenia broni i pancerzy. Przynieœ mu je, je¿eli uda ci siê jakieœ znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>Hej, stary, jeœli znalaz³byœ dla mnie jeszcze zestaw narzêdzi precyzyjnych, to dam ci bardzo du¿¹ zni¿kê. Poszuka³byœ jakichœ dla mnie?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Potrzebny mi zestaw narzêdzi precyzyjnych. Powinien zawieraæ to czego aktualnie potrzebujê. Jeœli bêdziesz w stanie mi jakieœ przynieœæ, to bêdê ci dozgonnie wdziêczny, a nawet zaoferujê ci jeszcze wiêksz¹ zni¿kê.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Œwietnie! Teraz bêdê najlepszym technikiem w okolicy, stalkerze... O ile uda mi siê zdobyæ jeszcze wiêksz¹ iloœæ klientów.</text>
	</string>
	
	
	<!-- Barkeep -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Oferta biznesowa</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Barman potrzebuje artefaktu %s, by móc kontynuowaæ swoj¹ dzia³alnoœæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Interesuj¹ mnie artefakty. Powiem ci, czego potrzebujê, a ty mi to przyniesiesz. Oczywiœcie dostaniesz za to nagrodê. Umowa stoi?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_about">
		<text>Potrzebujê artefaktu dla klientów z zewn¹trz. Zwykle s¹ to duchowni, czasami naukowcy, którym nie wysz³o z Ekologami i inne szanowane osoby z Du¿ej Ziemi. W ka¿dym razie, potrzebujê artefaktu zwanego %s. Wchodzisz w to? </text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Dobra robota, stalkerze. Oto twoja nagroda.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Brudna robota</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_text">
		<text>Barman zleci³ ci pozbycie siê pewnego stalkera.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Okaza³o siê, ¿e jeden ze sta³ych bywalców tego baru ma... doœæ sporo za uszami. Ludzie przesiaduj¹cy w Rostoku bardzo chêtnie zanieœliby na jego grób kwiaty, jeœli rozumiesz co mam na myœli. A wiêc podejmiesz siê tej roboty?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_finish">
		<text>Oto twoje pieni¹dze. Tylko nie przesadzaj zbytnio z tym mordowaniem.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_name">
		<text>Nibypsy i nibykoty</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_text">
		<text>Barman zleci³ ci zniszczenie le¿a mutantów.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_about">
		<text>Niektórym z moich ch³opców nieŸle siê oberwa³o od mutantów podczas ostatniej ekspedycji. Powinnoœæ obieca³a mi, ¿e oczyszcz¹ ich le¿e, ale nie kwapi¹ siê do tej roboty. Zaj¹³byœ siê tym?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Dobra robota, trzymaj nagrodê.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Barkeep (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_name">
		<text>Nietypowa pami¹tka</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_text">
		<text>Barman powiedzia³, ¿e dobrze zap³aci jeœli przyniesiesz mu %s.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_about">
		<text>Jeden z moich klientów chcia³by mieæ trofeum przedstawiaj¹ce konkretny gatunek mutanta. Zainteresowany?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Wiedzia³eœ, ¿e Zona jest tak¿e domem dla jubilerów i taksydermistów (osoby zajmuj¹ce siê preparowaniem i wypychaniem zwierzêcych zw³ok) Z czêœci mutantów wytwarza siê prawdziwie wyj¹tkowe skóry, bi¿uteriê i ca³¹ masê wszelkiej maœci pierdó³. Klienci z Du¿ej Ziemi zamawiaj¹ te¿ czasem kopyta, a nawet mózgi konkretnych mutantów. Tak, s¹ takie œwiry!\n \nJeœli chcia³byœ pomóc, przynieœ mi %s, a ja zadbam, ¿eby pieni¹dze wyl¹dowa³y w twojej kieszeni.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Zuch ch³opak. Oto twoja zap³ata.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_name">
		<text>Kradzie¿ tajemnic</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_text">
		<text>Przechwyæ zaszyfrowane dokumenty i dostarcz je do Barmana.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_about">
		<text>Niedawno pewien stalker wygada³ siê na temat schowka zawieraj¹cego doœæ intryguj¹ce dokumenty. Dam ci namiary na skrytkê, zdobêdziesz dla mnie te kwity. Nie bój ¿aby, zostaniesz odpowiednio wynagrodzony. Reszta gratów, które znajdziesz, kompletnie mnie nie interesuje. Bêdziesz móg³ je zatrzymaæ dla siebie.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_finish">
		<text>Œwietna robota, stalkerze.</text>
	</string>

<!-- Aspirin (Duty Medic) -->
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_name">
		<text>Wielka Orkiestra Stalkerskiej Pomocy</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_text">
		<text>%s jest potrzeby Apapowi do pracy nad medykamentami. Powinieneœ dostarczyæ mu wszystko, co uda ci siê znaleŸæ.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_about">
		<text>Bior¹c pod uwagê to, co zosta³o z naszych zapasów medycznych i to, jak¹ liczb¹ urazów muszê siê dziennie zajmowaæ, zaczynam siê powa¿nie martwiæ, stalkerze. Prêdzej czy póŸniej zabraknie mi banda¿y i apteczek. Chcia³bym, ¿ebyœ znalaz³ mi jeden z tych starych zestawów do produkcji leków. Jestem pewien, ¿e siê przyda.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_about">
		<text>%s jest mi absolutnie niezbêdny do dalszej pracy. Powinien zawieraæ jakieœ tabletki i ampu³ki, dziêki którym bêdê w stanie przygotowaæ medykamenty. Zap³acê ci za jeden z takich zestawów, jeœli znajdziesz go w nienaruszonym stanie.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>Dobra robota! Jestem ci naprawdê wdziêczny.</text>
	</string>
	
<!-- Snitch (100 Rads) -->
	<string id="top_10_task_name">
		<text>Top 10: #$num. $name</text>
	</string>
	<string id="top_10_task_description">
		<text>Szpicel: Twoim aktualnym celem jest $comm, znany jako: $name. Widziano go ostatnio w tym miejscu: $map. Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="top_10_task_name_finish">
		<text>Top 10: Wróæ do Szpicla po nagrodê.</text>
	</string>
	<string id="top_10_task_description_finish">
		<text>Szpicel: Wiêc uda³o ci siê, co? Brawo! Zajrzyj do baru Sto Radów, kasa ju¿ na ciebie czeka.</text>
	</string>
	<string id="st_task_info_awaiting">
		<text>Oczekiwanie na informacje.</text>
	</string>

</string_table>
