<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_name">
	<text>Mapowanie umys³u</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_about">
	<text>S³ysza³eœ o mutancie powszechnie znanym jako Chimera, tak? W spo³ecznoœci naukowej toczy siê wiele debat na temat tego, czy stworzenie to jest po prostu silnie zmutowanym zwierzêciem, które na swoim ciele rozwinê³o coœ, co wydaje siê byæ ludzk¹ g³ow¹, lub wynikiem strasznego naruszenia etyki naukowej. Aby rzuciæ œwiat³o na tê tajemnicê, potrzebujemy wiêcej danych. Nasi technicy przygotowali specjalne urz¹dzenie do precyzyjnego rejestrowania fal elektromagnetycznych emitowanych przez mózg i no có¿, nie mam na myœli uraziæ nikogo, ale w¹tpiê, by reszta wyjaœnienia by³a zrozumia³a. W ka¿dym razie potrzebujemy ochotnika, aby dotrzeæ do konkretnego okazu Chimery i zarejestrowaæ jego sygna³y mózgowe. Oczywiœcie nale¿y to zrobiæ, gdy mutant jeszcze ¿yje i na tym polega trudnoœæ zadania. Bêdziesz musia³ zbli¿yæ siê do niego i przetrwaæ, dopóki urz¹dzenie siê nie ustabilizuje i nie zdo³a zarejestrowaæ sygna³ów. Po tym nie musisz zostawiaæ biednego stworzenia przy ¿yciu, ale to zale¿y od ciebie. </text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_0">
	<text>Pozostañ w pobli¿u wyznaczonej Chimery, aby zarejestrowaæ jej fale mózgowe </text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_1">
	<text>Odzyskaj urz¹dzenie </text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_2">
	<text>Wróæ do Sacharowa</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_start">
	<text>Inicjalizacja zakoñczona: rozpoczêto skanowanie</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_error">
	<text>B³¹d: utrata sygna³u, skanowanie przerwane </text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_complete">
	<text>Skan zakoñczony.</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_name">
	<text>Skaner fal mózgowych</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_desc">
	<text>Urz¹dzenie zaprojektowane do rejestrowania pobliskich fal elektromagnetycznych, zosta³o specjalnie dostrojone, aby izolowaæ oscylacje neuronalne okreœlonego okazu Chimery. </text>
</string>
</string_table>
