<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Postacie</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>Aszot</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>
			%c[pda_white]Aszot%c[ui_gray_1] to pogodny, pozytywnie zakrêcony handlarz Wolnoœci przebywaj¹cy w budynku dworca w Janowie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJak sam twierdzi, z powodu "niskich cen i wysokiej jakoœci oferowanych us³ug" podobno widnia³ na czarnych listach wielu czarnorynkowych handlarzy.\n \nOd lat kumpluje siê z Wujkiem Jarem. Têskni za nim i kawa³ami, które robili innym.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>Axel</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>
			%c[pda_white]Axel%c[ui_gray_1] pe³ni funkcjê pok³adowego medyka na Skadowsku w Zatonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW zasadzie niewiele o nim wiadomo, bo nie jest zbyt wygadany. Wed³ug niewielu plotek, uciek³ do Zony przed teœciow¹.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>Barman</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>
			%c[pda_white]Barman%c[ui_gray_1] jest w³aœcicielem baru Sto Radów w Rostoku.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nZe wzglêdu na swoje centralne po³o¿enie, Rostok jest jednym z najbardziej zat³oczonych miejsc w ca³ej Zonie. Z tego wzglêdu Barman jest bardzo wa¿n¹ osob¹ dla wszystkich stalkerów - to u niego mo¿na zaopatrzyæ siê w najpotrzebniejsze rzeczy wychodz¹c w Zonê i uzupe³niæ braki, wracaj¹c z wypraw.\n \nPoza oczywistym zarz¹dzaniem barem, pe³ni wiele innych funkcji - wynajmuje stalkerom pokoje, p³aci niezbêdne do prowadzenia dzia³alnoœci ³apówki, handluje rozlicznym wyposa¿eniem i zleca stalkerom dobrze p³atne zadania.\n \nWœród wiêkszoœci cieszy siê bardzo dobr¹ reputacj¹. Lata temu bra³ czynny udzia³ w otwieraniu dróg na pó³noc, w kierunku centrum Zony.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>Brodacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>
			%c[pda_white]Brodacz%c[ui_gray_1] jest handlarzem artefaktów i barmanem na Skadowsku.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTo bardzo wa¿na persona z siedzib¹ blisko centrum Zony. Dowodzi stalkerami na Zatonie.\n \nChoæ interesuj¹ go g³ównie artefakty, oferuje rozmaite zadania. Zawsze najbardziej liczy siê dla niego dobro podleg³ych mu ludzi.\n \nJego knajpa jest prawie tak samo popularna, jak znajduj¹cy siê w Rostoku bar Sto Radów, a "Skadowsk" ju¿ od jakiegoœ czasu oznacza nie tylko znajduj¹c¹ siê w Zatonie barkê, ale i mieszcz¹cy siê na jej pok³adach lokal. Specyficzna herbatka przyrz¹dzana przez Brodacza od dawna cieszy siê du¿ym uznaniem wœród wolnych stalkerów.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>Kardan</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>
			%c[pda_white]Kardan%c[ui_gray_1] to doœwiadczony technik i trzeŸwy alkoholik.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDo Zony trafi³ razem z dwójk¹ swoich przyjació³ - Kawalarzem i Stogiem. Po zaciêtej i podsycanej alkoholem awanturze wszyscy trzej rozeszli siê w swoje strony.\n \nOn zaj¹³ jedn¹ z kwater na Skadowsku, gdzie powoli zapija³ siê na œmieræ, od czasu do czasu naprawiaj¹c przyniesione mu przedmioty. Odstawi³ alkohol dopiero, gdy dowiedzia³ siê, ¿e jego przyjaciele nie ¿yj¹.\n \nDawno temu by³ cz³onkiem zespo³u, który pracowa³ przy tak zwanym "Projekcie 62" - prototypowym karabinie Gaussa. By³ zwi¹zany z projektem a¿ do zamkniêcia laboratorium w 2004 roku.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Zimny</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>
			%c[pda_white]Zimny%c[ui_gray_1] pomaga³ odtworzyæ, a teraz rz¹dzi Czystym Niebem.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDawniej tylko sta³ za barem. Po œmierci lub ucieczce najwa¿niejszych cz³onków Czystego Nieba przej¹³ kontrolê nad frakcj¹.\n \nUwa¿any przez podw³adnych za pogodnego, dobrodusznego cz³owieka znany jest tak¿e z ciêtych, czêsto wulgarnych dowcipów. Zimny trafi³ do Zony, bo nie umia³ znaleŸæ dla siebie miejsca w œwiecie zewnêtrznym.\n \nNie ma w¹tpliwoœci, ¿e podj¹³ s³uszn¹ decyzjê, przywracaj¹c frakcjê do dawnego blasku. Dziêki niemu Czyste Niebo posiada w Zonie doœæ znacz¹ce wp³ywy.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>Doktor</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>
			%c[pda_white]Doktor%c[ui_gray_1] to jeden z niewielu wci¹¿ ¿yj¹cych cz³onków grupy Strie³oka.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWedle znanej legendy, Doktor by³ jednym z pierwszych stalkerów, którym uda³o siê dotrzeæ do Spe³niacza ¯yczeñ. Podobno ¿yczy³ sobie umiejêtnoœci leczenia ka¿dego ¿ywego stworzenia w Zonie.\n \nJego ¿yczenie spe³ni³o siê i otrzyma³ dar uzdrawiania, ale straci³ zdolnoœæ odró¿niania ludzi od mutantów.\n \nSam Doktor zaprzecza twierdz¹c, ¿e to tylko plotki znudzonych stalkerów. Mówi, ¿e nikt, kto uda³ siê do centrum, by odnaleŸæ Spe³niacz, nie wróci³ stamt¹d ¿ywy.\n
		    \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Jest jednym z niewielu stalkerów, którym uda³o siê udomowiæ nibypsa.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
		<text>Fanatyk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
		<text>
			%c[pda_white]Fanatyk%c[ui_gray_1] imiê zawdziêcza swojemu oddaniu i agresji.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nFanatyk przej¹³ dowodzenie wiosk¹ kotów na czas wyprawy Wilka do Magazynów Wojskowych. Skutecznie zajmowa³ siê nowymi przybyszami do czasu powrotu przyjaciela.\n \nMimo, ¿e w³adzê mia³ tylko tymczasowo, nadal traktowany jest jako autorytet. Osobiœcie bardziej woli polowaæ na mutanty i walczyæ z bandytami, ni¿ staæ bezczynnie w wiosce.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>Gonta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>
			%c[pda_white]Gonta%c[ui_gray_1] jest profesjonalnym ³owc¹ mutantów. Swoje umiejêtnoœci zawdziêcza Traperowi, którego by³ jego nauczycielem.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nNa polecenie Trapera przyby³ na Zaton razem z Garmat¹, Krabem i Dani³¹ by upolowaæ chimerê terroryzuj¹c¹ okolicê.\n \nCa³a akcja by³a pechowa - Dani³a w zagadkowy sposób zagin¹³, a Krab zosta³ ciê¿ko ranny.\n \nWynajêli stalkera imieniem Sroka, by uzupe³ni³ ich szeregi. Tez zaœ w ostatnim momencie uciek³, kradn¹c ich wyposa¿enia i zaszy³ siê w Janowie.\n \nDziêki pomocy tajemniczego stalkera Gonta dopad³ chimerê i odkry³, co spotka³o Dani³ê, a w koñcu odnalaz³ Srokê, daj¹c mu to, na co zas³u¿y³.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>Hawajczyk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>
			%c[pda_white]Hawajczyk%c[ui_gray_1] to totalnie wyluzowany opiekun Janowa, do pewnego momentu by³ równie¿ jedynym przebywaj¹cym tam handlarzem.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWbrew temu, co sugerowa³oby jego imiê, nie pochodzi z Hawajów. Pseudonim otrzyma³ dziêki temu, ¿e wo³a "Aloha!", witaj¹c nowo przyby³ych.\n \nNiemal ca³y czas spêdza dogl¹daj¹c baru i sto³ówki, które przed rokiem 1986 by³y odpowiednio kas¹ biletow¹ i poczekalni¹.\n \nMa dobre relacje z Wolnoœci¹. Jego usposobienie pomaga w kreowaniu atmosfery spokoju i przyjaŸni - jak¿e potrzebnych i bêd¹cych prawdziwym wyzwaniem tak blisko Prypeci.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
		<text>Profesor E.F. Ka³añcza</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
		<text>
			%c[pda_white]Profesor Ka³añcza%c[ui_gray_1] jest g³ównym badaczem i medykiem Czystego Nieba.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJeden z raptem kilku wci¹¿ ¿yj¹cych cz³onków pierwszego Czystego Nieba. Profesor spêdza czas prowadz¹c eksperymenty na artefaktach, studiuj¹c tkanki mutantów i obserwuj¹c anomalie.\n \nUwa¿any za chodz¹c¹ encyklopediê i kalkulator, do roli medyka zosta³ raczej przymuszony potrzeb¹ sytuacji, ni¿ zosta³ nim z w³asnego wyboru. Pe³ni tê rolê od chwili, kiedy Czyste Niebo niemal przesta³o istnieæ w koñcówce 2011 roku.\n \nKa³añcza w jêzyku rosyjskim oznacza wysok¹ wie¿ê obserwacyjn¹ znajduj¹c¹ siê przy remizie stra¿ackiej - to t³umaczy, dlaczego czasem przedstawia³ siê nazwiskiem Tyczkow.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>Bibliotekarz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>
			%c[pda_white]Bibliotekarz%c[ui_gray_1] - wbrew imieniu - jest barmanem Czystego Nieba.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPo emisji, która odciê³a Bagna od reszty Zony, Bibliotekarz znalaz³ siê w sytuacji niemal bez wyjœcia.\n \nStawiaj¹c czo³a zagro¿eniu ze strony bandytów i nie tylko, dotar³ do po³udniowych rubie¿y Zony, gdzie do³¹czy³ do Czystego Nieba. Po awansie Zimnego na przywódcê zaj¹³ jego miejsce.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
		<text>Porucznik Kiry³ow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Porucznik Kiry³ow%c[ui_gray_1] to jeden z najbardziej utalentowanych wojskowych techników pracuj¹cych w Zonie\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMimo, ¿e pe³ni³ funkcjê radiooperatora, Kiry³ow zawsze mia³ dryg do rozbierania rzeczy na czynniki pierwsze i sk³adania ich z powrotem.\n \nPo niepowodzeniu Operacji Tor Wodny on i jego oddzia³ znaleŸli schronienie w starej pralni w Prypeci, gdzie móg³ wykorzystaæ swoje umiejêtnoœci naprawy wyposa¿enia i broni.\n \nZdolnoœci Kiry³owa nie umknê³y uwadze dowództwa. Jego bezpoœredni prze³o¿ony, Pu³kownik Kowalski, zarekomendowa³ go do funkcji g³ównego technika w tworzonym w³aœnie sztabie w Agropromie.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
		<text>Czysty</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
		<text>
			%c[pda_white]Czysty%c[ui_gray_1] od d³u¿szego ju¿ czasu jest technikiem bandytów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDawnej pracowa³ w fabryce jako in¿ynier-mechanik, mo¿na œmia³o powiedzieæ, ¿e jest obyty z technologiami.\n \nZosta³ zwolniony za bójkê z wspó³pracownikiem, bêd¹c pod wp³ywem. Czysty popad³ w alkoholizm, a krótko potem straci³ ¿onê i dom.\n \nTwierdz¹c, ¿e w ¿yciu nic mu nie zosta³o, uda³ siê do Zony, by zacz¹æ od nowa. W krótkim czasie pozna³ bandytów na Wysypisku i znalaz³ u nich pracê jako technik.\n		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>Loki</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>
			%c[pda_white]Loki%c[ui_gray_1] dowodzi garnizonem Wolnoœci przebywaj¹cym w Janowie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPoprowadzi³ ekspedycjê Wolnoœci w kierunku centrum Zony po wy³¹czeniu Mózgozwêglacza.\n \nW przeciwieñstwie do innych przywódców Wolnoœci, ma bardziej zrównowa¿one podejœcie do ich ideologii dziêki czemu zyskuje szacunek grup, które w innym przypadku mog³yby unikaæ kontaktu z t¹ frakcj¹.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
		<text>Major KuŸniecow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Major Kuznetsov%c[ui_gray_1] to bardzo skorumpowany i niewra¿liwy oficer wojskowy.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW ci¹gu kilku lat, które spêdzi³ w Zonie, KuŸniecow awansowa³ ze zwyk³ego stra¿nika na zapomnianym posterunku na doœwiadczonego dowódcê budz¹cego strach wœród podw³adnych.\n \nPo szczeblach nieoficjalnej w³adzy wspina³ siê niemal dos³ownie po trupach - korzystaj¹c z ³apówek, napuszczania na siebie swoich przeciwników i swojej dwulicowoœci.\n \nDziêki temu zosta³ nieoficjalnym liderem si³ wojskowych przebywaj¹cych w Zonie.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>¯wawy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>
			%c[pda_white]¯wawy%c[ui_gray_1] to paser sprzedaj¹cy przeszmuglowan¹ broñ i kombinezony.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nSwoj¹ przygodê rozpocz¹³ w Czystym Niebie, potem zacz¹³ pracowaæ jako prywatny kurier Sidorowicza. Dziêki temu ¯wawy zebra³ pokaŸn¹ listê kontaktów, wystarczaj¹c¹ do otworzenia w³asnego biznesu.\n \nInaczej, ni¿ u wiêkszoœci handlarzy, jego specjalizacj¹ jest przemyt i sprzeda¿ najrzadszego, czêsto unikatowego wyposa¿enia i rzeczy bardzo trudnych do zdobycia. Z tego powodu, nie mo¿e przewidzieæ, kiedy dany towar bêdzie znów u niego dostêpny.\n \nObecnie ¿yje na Skadowsku pomimo zagro¿enia ze strony Monolitu.\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Oprócz kontaktów z Czystym Niebem, du¿o oferowanego przez niego sprzêtu pochodzi z nieudanych ekspedycji ONZ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>Nowikow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Nowikow%c[ui_gray_1], znany tak¿e jako%c[pda_green]Szary%c[ui_gray_1] jest doœwiadczonym technikiem Czystego Nieba.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nCz³onek frakcji prawie, ¿e od momentu jej powstania. Inni opisuj¹ Nowikowa jako niezwykle doœwiadczonego i utalentowanego. Zimny ¿artuje, ¿e móg³by zbudowaæ karabin z puszki po konserwie, gdyby znalaz³ odpowiedni¹ amunicjê.\n \nPo zniszczeniu Czystego Nieba podpisa³ kontrakt z Ekologami w mobilnym laboratorium w Jupiterze. PóŸniej, gdy dowiedzia³ siê, ¿e frakcja zosta³a odbudowana, wróci³ w jej szeregi.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_olivius">
		<text>Dziurawy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
		<text>
			%c[pda_white]Dziurawy%c[ui_gray_1] jest paserem Bandytów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWykorzystuj¹c chaos po zabójstwie Borowa, by³ego lidera Bandytów, Dziurawy umocni³ swoje wp³ywy i rozpocz¹³ paserkê w Dolinie Mroku.\n \nMimo, ¿e osobiœcie raczej pozostaje w cieniu, niewiele rzeczy zwi¹zanych z frakcj¹ dzieje siê bez jego udzia³u. Wie prawie wszystko i o wszystkich.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>Sowa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>
			%c[pda_white]Sowa%c[ui_gray_1] to czarnorynkowy handlarz z trudn¹ do ustalenia moralnoœci¹ i lojalnoœci¹.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nNieprzyjemny, wredny facet. W³aœciwie tylko on, spoœród wszystkich sta³ych mieszkañców Skadowska, cechuje siê z³ym charakterem i zrzêdliwoœci¹.\n \nMa spory asortyment, zw³aszcza w kwestii broni i rodzajów amunicji. Bardzo lubi skupowaæ informacje, którymi stalkerzy zechc¹ siê z nim podzieliæ.\n \nZ powodu doœæ silnych powi¹zañ z Su³tanem, jego sposobu bycia i tego, w jaki sposób siê wypowiada, wielu wierzy, ¿e kiedyœ trzyma³ siê z bandytami.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
		<text>Profesor Krug³ow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Profesor Krug³ow%c[ui_gray_1] jest doktorem biologii.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPrzed przybyciem do Zony, Krug³ow bada³ wp³yw chorobotwórczych mutacji i ich skutki u zwierz¹t. Przeniesienie siê do Zony by³o wiêc tylko kwesti¹ czasu.\n \nW ci¹gu kilku ostatnich lat pracy ze swoim wspólnikiem, prof. Sacharowem, dokona³ kilku znacz¹cych odkryæ - chocia¿ niewielu stalkerów rozumie jego naukowe t³umaczenia i zwykle wiêkszoœæ z nich tylko kiwa g³ow¹ z uznaniem udaj¹c, ¿e wiedz¹, o czym mowa.\n \nOd niedawna prowadzi w³asne stanowisko badawcze nieopodal g³ównego bunkra w Jantarze. Oferuje odwiedzaj¹cym rozmaite prace, g³ównie techniczne.\n
		    \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Krug³ow, jako jeden z nielicznych, prze¿y³ masakrê najemnika Wilczarza w Dziczy.
			\n• Mimo, ¿e to przede wszystkim naukowiec, a - jak sam okreœla - stalker z niego ¿aden, umie pos³ugiwaæ siê broni¹ i zna siê na taktykach bojowych zdecydowanie bardziej, ni¿ wiêkszoœæ Ekologów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
		<text>Profesor Sacharow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Profesor Sacharow%c[ui_gray_1] to wrêcz weteran wœród tutejszych naukowców.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJako szef zespo³u badawczego w mobilnym laboratorium w Jantarze, Sacharow jest mocno zwi¹zany z niemal ka¿dym naukowym prze³omem dotycz¹cym natury Zony.\n \nPomimo swojej uprzejmoœci, niekwestionowanego profesjonalizmu i ogromnej wiedzy o wielu tutejszych fenomenach, jego niemal ci¹g³e przebywanie w bunkrze mo¿e œwiadczyæ o tym, ¿e bagatelizuje i - byæ mo¿e - nie jest do koñca œwiadom niebezpieczeñstw otaczaj¹cych podleg³ych mu badaczy terenowych.\n \nZe wzglêdu na rodzaj swojej pracy - ju¿ nie wspominaj¹c o osobistych sukcesach - ma niemal nieograniczone i, co wa¿niejsze, akceptowane oficjalnie kana³y transportu artefaktów i czêœci cia³ mutantów. To czyni go bardzo popularnym pracodawc¹, zw³aszcza wœród najodwa¿niejszych, a tak¿e najg³upszych stalkerów.\n	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
		<text>Sier¿ant £y¿eczka</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
		<text>
			%c[pda_white]Sier¿ant £y¿eczka%c[ui_gray_1] jest doœwiadczonym ¿o³nierzem i cwanym handlarzem.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPrzez wiêkszoœæ ¿ycia informacje i wiedza mia³a du¿y wp³yw na podejmowane przez niego decyzje. Od zawsze wybiera³, czym powinien siê podzieliæ i komu o tym donieœæ.\n \nWst¹pienie do armii by³o dla niego strza³em w dziesi¹tkê - zw³aszcza z jego umiejêtnoœciami, bardzo cennymi z militarnego punktu widzenia. Swojej pozycji u¿ywa teraz do prywatnego handlu informacjami.\n \nJak ka¿dy informator, starannie zaciera jakiekolwiek œlady, które mog³by do niego doprowadziæ. Nikt nie wie nawet, gdzie otrzyma³ tak nietypow¹ ksywê.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>Sidorowicz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>
			%c[pda_white]Sidorowicz%c[ui_gray_1] handluje w starym bunkrze przy wiosce kotów w Kordonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nCieszy siê reputacj¹ uczciwego biznesmena, który pozwala przetrwaæ nowym w Zonie, a wiele kontaktów po drugiej stronie Kordonu u³atwia mu przemyt towaru w obu kierunkach.\n \nMimo to wielu, zw³aszcza bardziej doœwiadczonych stalkerów uznaje go za zach³annego sknerê i cwaniaczka. Warto mieæ na uwadze, ¿e ci, którzy próbuj¹ w jakiœ sposób go wykiwaæ - czy to handluj¹c na jego terenie, czy olewaj¹c zlecone przez niego zadania - zwykle koñcz¹ po tej gorszej stronie wylotu lufy.\n \nCo by o nim nie mówiæ, faktem jest, ¿e od lat odgrywa kluczow¹ rolê w ekonomii Zony i polityce frakcji. No i zawsze ma coœ w zanadrzu, jeœli ktoœ potrzebuje szybkiej gotówki.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>Zarodnik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>
			%c[pda_white]Zarodnik%c[ui_gray_1] jest handlarzem Czystego Nieba i zaufanym wspó³pracownikiem ¯wawego.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJak wszyscy, którzy trafili tu przed nim, Zarodnik poszukiwa³ w Zonie bogactwa. Szybko odkry³, ¿e najlepiej wychodzi mu handel informacjami i przemyt towaru z, do i przez Zonê.\n \nPo jakimœ czasie dowiedzia³ siê o nim ¯wawy. W czasie spotkania, do którego dosz³o nied³ugo potem, obaj zdali sobie sprawê z potencja³u po³¹czenia wysi³ków.\n \nDziêki kontaktom ¯wawego z Czystym Niebem, Zarodnik wkrótce zosta³ ich g³ównym handlarzem. To pozwoli³o obu zabezpieczyæ szlaki przerzutowe przez bagna i sprawi³o, ¿e biznes zacz¹³ prosperowaæ, jak nigdy wczeœniej.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sultan">
		<text>Su³tan</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
		<text>
			%c[pda_white]Su³tan%c[ui_gray_1] dawniej rz¹dzi³ bandytami w Zatonie. W tej chwili jest królem podziemia w Dolinie Mroku.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nZwa¿ywszy, ¿e jako imiê wybra³ sobie okreœlenie bliskowschodniego w³adcy, wielu stalkerów uwa¿a, ¿e Su³tan ma wybuja³e ego i znacznie zawy¿one mniemanie o sobie samym.\n \nNie mia³ ³atwego ¿ycia; jeden z jego przyjació³ zmar³ po przedawkowaniu. Su³tan w odpowiedzi zabi³ dilerów, którzy sprzedali mu towar, przez co trafi³ do wiêzienia.\n \nPo wypuszczeniu kontynuowa³ przestêpcz¹ karierê. Ostatecznie uciek³ przed œcigaj¹cym go prawem do Zony, gdzie do³¹czy³ do bandytów. Zyskiwa³ coraz wiêkszy respekt i w³adzê, a¿ w koñcu zacz¹³ rz¹dziæ bandami wata¿ków samodzielnie.\n \nPomimo utraty wp³ywów na Zatonie, uda³o mu siê obj¹æ w³adzê nad bandytami w Dolinie Mroku i to mimo tego, ¿e tamtejszym zakapiorom nie do koñca po drodze ze œwiatopogl¹dem Su³tana.\n
		    \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Su³tan czasem œciera siê z Dziurawym. Koniec koñców, nic z tego nie wynika, jako ¿e potrzebuj¹ siê nawzajem, by utrzymaæ porz¹dek miêdzy gangami Doliny Mroku.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>Wilk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
			%c[pda_white]Wilk%c[ui_gray_1] dowodzi obron¹ wioski kotów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nSam wyznaczy³ sobie zadanie ochrony wioski i ¿yj¹cych w niej stalkerów przed zagro¿eniami. U¿ywa do tego ca³ej siatki zwiadowców i szpiegów, donosz¹cych mu o jakichkolwiek ruchach nieprzyjació³ na terenie Kordonu.\n \nIntensywnie wspó³pracuje z Sidorowiczem, dziel¹c siê z nim zdobytymi informacjami. Czêsto razem podejmuj¹ decyzje o wys³aniu swoich stalkerów w celu eliminacji bandytów, mutantów i innych zagro¿eñ mog¹cych mieæ wp³yw na bezpieczeñstwo wioski i prowadzone przez obu interesy.\n
		    \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Mimo podobieñstwa imion, Wilk nie ma nic wspólnego z bezlitosnym, nie¿yj¹cym ju¿ najemnikiem Wilczarzem.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>Furgon</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>
			%c[pda_white]Furgon%c[ui_gray_1] jest technikiem. Zajmuje siê sprzêtem, najczêœciej nale¿¹cym do nowicjuszy.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nSwój warsztat - bardzo przydatny dla ucz¹cych siê fachu stalkerów - prowadzi na terenie neutralnej bazy w Kordonie, mniej wiêcej w po³owie drogi miêdzy zawalonym mostem a anomaliami na wzgórzach.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>Jar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>
			%c[pda_white]Jar%c[ui_gray_1], w³aœciwie czêœciej %c[pda_green]Wujek Jar%c[ui_gray_1] to stalker o wielu talentach.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDobrze znany ca³ej Zonie jako œwietny technik - jego ¿arty o tym, ¿e z przerdzewia³ego obrzyna potrafi zrobiæ dzia³o przeciwlotnicze mog¹ mieæ w sobie jakieœ ziarnko prawdy.\n \nPo wielkich Wojnach Frakcji i gor¹czce zwi¹zanej z otwarciem szlaków do centrum Zony, ruszy³ z ekspedycj¹ Wolnoœci do stacji Janów. Przez chwilê pe³ni³ te¿ funkcjê medyka, gdzieœ we wschodniej Prypeci.\n \nWróci³ stamt¹d nied³ugo po og³oszeniu, ¿e oddzia³y stacjonuj¹ce w Janowie znów s¹ w stanie otwartej wojny. Postanowi³ po raz kolejny zmieniæ profesjê, tym razem zajmuj¹c siê handlem informacjami.\n
			
		</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_characters_aspirin">
		<text>Porucznik „Aspiryna” Sostradow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
		<text>
			%c[pda_white]Porucznik Sostradow%c[ui_gray_1], powszechnie znany jako %c[pda_green]Aspiryna%c[ui_gray_1], wœród wolnych stalkerów, jest m³odym oficerem dy¿urnym oraz lekarzem rezydentem Rostoku.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPoniewa¿ wykwalifikowany personel medyczny jest rzadkoœci¹ w Strefie, Aspiryna wzi¹³ na siebie s³u¿bê nie tylko swojej frakcji, ale tak¿e ka¿demu stalkerowi, który przekroczy bramy Rostoku.\n
			\nChocia¿ podziela wizjê Powinnoœci, polegaj¹c¹ na ochronie niewinnych przed Zon¹, praktykuje te idea³y nie poprzez zabijanie mutantów, ale raczej poprzez ³atanie tych, którzy prze¿yj¹ ich atak.\n
			\nJego praca uratowa³a wielu stalkerów, pomagaj¹c im prze¿yæ kolejny dzieñ.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_mangun">
		<text>Starszy sier¿ant "Majster" Potryko</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
		<text>
			%c[pda_white]Starszy sier¿ant Potryko%c[ui_gray_1], nieformalnie znany jako %c[pda_green]Majster%c[ui_gray_1], jest weteranem dy¿urnym, który spêdza ca³e dnie majstruj¹c przy broni i zbroi.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPrzed pojawieniem siê Zony, Majster znalaz³ pracê g³ównie jako mechanik samochodowy i zaci¹gn¹³ siê do wojska wkrótce po 2011 roku, kiedy us³ysza³, ¿e maj¹ problemy z utrzymaniem stanu pojazdów w Zonie.\n
			\n Podobnie jak wiele innych grup wojskowych przed nim, szybko znalaz³ siê w gor¹cej wodzie i zgin¹³by, gdyby nie interwencja patrolu dy¿urnego. Z wdziêcznoœci zapisa³ siê do nich po zakoñczeniu swojej podró¿y i szybko sta³ siê znany jako dzielny ¿o³nierz.\n
			\nZawsze jednak bagatelizowa³ tê czêœæ swojej przesz³oœci, poniewa¿ wola³ byæ znany ze swojej mechanicznej wiedzy. Z biegiem czasu lata walki w Powinnoœci mêczy³y go, a¿ sta³ osob¹ ledwie o stopieñ wojskowy wy¿sz¹ od zwyk³ego pijaka.\n
			\nW rezultacie kilkakrotnie by³ bliski wyrzucenia ze swojej frakcji, ale za ka¿dym razem to zdanie by³o obalone przez samego genera³a Woronina.\n
			\nW koñcu postanowiono nieoficjalnie „wycofaæ” Majstra z pola i zatrzymaæ go w bazie, gdzie jego zami³owanie do narzêdzi i maszyn mo¿na by³o obserwowaæ z determinacj¹.\n
			\nChocia¿ inni dy¿urni szanuj¹ jego przesz³oœæ, a tak¿e umiejêtnoœci techniczne, jego kiepskie zachowanie wzglêdem standardów frakcyjnych skutecznie uniemo¿liwi³o mu dalszy awans.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
		<text>Pu³kownik Pietrenko</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
		<text>
			%c[pda_white]Pu³kownik Pietrenko%c[ui_gray_1] jest g³ównym rekruterem Powinnoœci i najbardziej zaufanym oficerem genera³a Woronina.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nUznawany przez innych dy¿urnych za genera³a z wyj¹tkiem nazwy, korzenie pu³kownika Pietrenko siêgaj¹ skromnych pocz¹tków m³odszego porucznika w wojsku.\n
			\nBy³ jednym z pierwszych ¿o³nierzy, którzy zostali wys³ani do Zony w 2006 roku, razem z Woroninem, Kry³owem i Taczenk¹. Jako jeden z nielicznych, którzy prze¿yli ich niefortunn¹ wyprawê, by³ tam, kiedy Woronin pomóg³ za³o¿yæ Powinnoœæ i od tamtej pory nigdy nie opuœci³ swojego genera³a.\n
			\nMimo wielu problemów, które nêkaj¹ dziœ jego frakcjê, Pu³kownik zdaje siê podchodziæ do tego wszystkiego ze spokojem, co wydaje siê praktycznie nie do pokonania dla zewnêtrznych obserwatorów.\n
			\nNiektórzy nawet ¿artuj¹, ¿e jest bardziej maszyn¹ ni¿ cz³owiekiem; Oprócz roli lidera, rekrutera i powiernika pe³ni równie¿ funkcjê szefa logistyki i propagandy swojej frakcji.\n
			\nBardziej ni¿ ktokolwiek inny w s³u¿bie, mo¿e z wyj¹tkiem samego Woronina, Pietrenko ca³ym sercem wierzy w pierwotn¹ misjê i kodeks swojej frakcji. Niewielu z jego towarzyszy mo¿e twierdziæ, ¿e s¹ zaciek³ymi obroñcami i zwolennikami idea³ów Powinnoœci.\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
		<text>Genera³ Woronin</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
		<text>
			%c[pda_white]Genera³ Woronin%c[ui_gray_1] to starzej¹cy siê oficer odpowiedzialny za okreœlanie szerszych celów, zasad i strategii swojej frakcji.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nChocia¿ wielu stalkerów uwa¿a go za surowego i nietolerancyjnego, Woronin jest w³aœciwie uwa¿any za umiarkowanego wed³ug standardów Powinnoœci; mniej oœlepiaj¹co idealistyczny i fanatyczny ni¿ jego poprzednik Kry³ow, ale tak¿e mniej cyniczny i pragmatyczny ni¿ pierwszy przywódca Powinnoœci - Genera³ Taczenko.\n
			\nPo raz pierwszy obj¹³ dowództwo nad ca³¹ frakcj¹ w 2011 roku, kiedy Kry³ow zosta³ zamordowany przez najemników pracuj¹cych dla Wolnoœci. Od tego czasu mocno trzyma siê celu Powinnoœci, wzmacniaj¹c ich to¿samoœæ jako honorowych ¿o³nierzy ¿yj¹cych wed³ug prawie œwiêtego kodeksu.\n
			\nPrzed swoj¹ rol¹ w za³o¿eniu Powinnoœci by³ m³odym oficerem pracuj¹cym w wojsku. Jego ostatnia oficjalna misja mia³a miejsce w 2006 roku, kiedy to zosta³ przydzielony do oddzia³u pod dowództwem ówczesnego kapitana Taczenki i otrzyma³ rozkaz zniszczenia centrum Zony wszelkimi niezbêdnymi œrodkami.\n
			\nTo zadanie doprowadzi³oby do pierwszego oficjalnego kontaktu ludzkoœci z mutantami i anomaliami. Komunikacja z kwater¹ g³ówn¹ wkrótce siê za³amie po pierwszej du¿ej emisji, a stamt¹d utworzenie w³asnej grupy wydawa³o siê kwesti¹ przetrwania.\n
			\nChocia¿ Woronin pozostaje dziœ na cywilnych stosunkach ze Specnazem ze wzglêdu na swoje korzenie, ta uprzejmoœæ jest zimna, gdy dotyczy wojska jako ca³oœci; w g³êbi duszy wierzy, ¿e dowództwo wys³a³o go i jego towarzyszy do Zony w ciemno... tylko po to, by wszyscy zginêli.\n
			\nJest zdecydowany uchroniæ innych przed tym samym losem ... pod warunkiem, ¿e nie podejrzewa ich o próbê szerzenia tego, co uwa¿a za „z³o” Zony.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
		<text>Porucznik Rogowiec</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
		<text>
			%c[pda_white]Porucznik Rogowiec%c[ui_gray_1] jest k³opotliwym oficerem z du¿ym wykszta³ceniem medycznym.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nRogowiec jest jedn¹ z niewielu osób, które prze¿y³y nieudan¹ Operacjê Ogoñcza - projekt wojskowy, który mia³ utorowaæ drogê rz¹dowej rekultywacji Prypeci i Czarnobyla.\n
			\nW rzeczywistoœci zespo³y Specnazu przydzielone do tego zadania zosta³y szybko rozproszone, zabite przez anomalie, zombie przez emisje lub gorzej. Sam porucznik Rogowiec omal nie zosta³ zabity i zjedzony przez kontrolera, traumatyczne zdarzenie, które zmusi³o go do pozostania w rezerwie przez kilka lat, aby móg³ póŸniej zacz¹æ pracowaæ w szpitalach cywilnych.\n
			\nPóŸniej powróci³ do czynnej s³u¿by w Zonie z poczucia obowi¹zku, robi¹c wszystko, co w jego mocy, aby nie tylko leczyæ innych ¿o³nierzy, ale tak¿e ich edukowaæ, aby nie pope³nili tych samych b³êdów, co on w czasie Operacji Ogoñcza.\n
			\nOczywiœcie, niewielu dzisiaj wierzy w jego szalone historie: wspó³czesne pomruki rzadko spotykaj¹ coœ bardziej niebezpiecznego ni¿ bezpañskie koty lub psy, a ci, którzy uwa¿aj¹ siê za lepszych, rzadko wracaj¹, by przeprosiæ.\n
			\nChocia¿ Rogowiec jest technicznie dobrze wyszkolonym lekarzem, a na dodatek weteranem Specnazu, ale jego ledwie skrywana pogarda dla pu³kownika Kuzniecowa utrudnia awans.\n 

		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
		<text>Major ¯urow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Major ¯urow%c[ui_gray_1] jest oficerem odpowiedzialnym za utrzymanie porz¹dku w Kordonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPo awansie majora Kuzniecowa na pu³kownika kwatermistrz ¯urow zosta³ awansowany do stopnia majora, aby pe³niæ poprzedni¹ rolê naczelnika Kordonu.\n
			\nW porównaniu do swojego poprzednika, ¯urow jest znacznie bardziej sk¹py i zawsze odmawia przyjmowania bezpoœrednich ³apówek od zwyk³ych stalkerów.\n
			\nJednak tak jak jego poprzednik robi niewiele, aby zak³óciæ lokalne operacje przemytnicze, poza tym, ¿e robi symboliczne demonstracje swojej w³adzy zewnêtrznym obserwatorom. Niektórzy twierdz¹, ¿e dzieje siê tak, poniewa¿ przemytnicy daj¹ mu czêœæ zysków, ale nikt nie mo¿e tego powiedzieæ na pewno.\n
			\nWszystko, co wiadomo, to to, ¿e ma znacznie wiêkszy wp³yw na ludzi w porównaniu do Kuzniecowa, ni¿ siê wydaje na pierwszy rzut oka, poniewa¿ jest w stanie bardzo szybko ustanowiæ delikatne rozejmy miêdzy swoimi patrolami a stalkerami, których maj¹ zatrzymaæ.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_arnie">
		<text>Arni</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
		<text>
			%c[pda_white]Arni%c[ui_gray_1] jest by³ym przemytnikiem, chocia¿ obecnie jest najbardziej znany z tego, ¿e od dawna jest gospodarzem Areny w Rostoku.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nArena Arniego jest postrzegana jako sta³e, choæ ponure Ÿród³o rozrywki w Rostoku, maj¹ce na celu zadowolenie zarówno wojowników, jak i graczy.\n
			\nWiêkszoœæ walk koñczy siê œmierci¹ uczestników, ale to nie powstrzymuje spragnionych chwa³y lub desperatów pojedynków o s³awê lub pieni¹dze.\n
			\nChocia¿ Powinnoœæ ma mieszane uczucia w stosunku do pracy Arniego, byli znani z dostarczania na arenie zapasów bojowych w postaci schwytanych mutantów i bandytów, prawdopodobnie w nadziei na edukacjê opinii publicznej, jak walcz¹ ich zwykli wrogowie.\n
			\nArena by³a równie¿ czasami wykorzystywana do rozwi¹zywania sporów miêdzy spo³ecznoœciami, takich jak sp³acanie ogromnych d³ugów lub rozstrzyganie sporów spowodowanych kwestiami reputacji.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint">
		<text>Kuchta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
		<text>
			%c[pda_white]Kuchta%c[ui_gray_1] jest wieloletnim handlarzem Wolnoœci w Magazynach Wojskowych.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nCichy i powœci¹gliwy jak na standardy Wolnoœci, Kuchta ma ma³o cierpliwoœci dla g³upców, pozwalaj¹c im trochê pocierpieæ.\n
			\nTo spowodowa³o pewne napiêcie miêdzy nim, a lekarzem - rezydentem bazy, dla którego ledwo ukrywa swoj¹ pogardê.\n
			\nMimo jego nieco kwaœnego nastawienia, jest powszechnie ceniony w swojej frakcji za swoj¹ dalekowzrocznoœæ, umiejêtnoœci logistyczne i gotowoœæ do zap³acenia za wszystko, co jego koledzy z Wolnoœci przynios¹ z wypadów do Zony.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_stribog">
		<text>Strzybóg</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
		<text>
			%c[pda_white]Strzybóg%c[ui_gray_1] jest kwatermistrzem Grzechu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nBy³y bandyta, schwytany i nawrócony przez Grzech kilka lat temu. Dziêki swojemu pochodzeniu i nowemu spojrzeniu na ¿ycie okazuje siê bardzo przydatny dla swojej spo³ecznoœci.\n
			\nNie tylko zbiera sprzêt przyw³aszczony od poleg³ych stalkerów i wojskowych, ale tak¿e nawi¹za³ kontakty z kilkoma kupcami chc¹cymi robiæ interesy z „kultem niebezpiecznych fanatyków”, o ile siê to op³aca.\n
			\nJako oœwiecony cz³owiek, który s³u¿y wy¿szej sprawie, jest bardziej ni¿ chêtny wymieniæ to, co teraz postrzega jako bezu¿yteczne bibeloty, aby zdobyæ narzêdzia niezbêdne dla swoich braci do popierania tej w³aœnie sprawy.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
		<text>Darzbóg</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
		<text>
			%c[pda_white]Darzbóg%c[ui_gray_1] s³u¿y jako czcigodny technik Grzechu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nKiedyœ in¿ynier, który pomaga³ konstruowaæ generatory pod koniec lat 90., pozosta³ w Zonie, aby przez nastêpne lata utrzymywaæ tê z³o¿on¹, œciœle tajn¹ maszyneriê. Los chcia³, ¿e by³ tam jeszcze w czerwcu 2006 roku, aby na w³asne oczy byæ œwiadkiem Pierwszej Emisji.\n
			\nUwiêziony w Laboratorium X-2 z malej¹cymi zapasami wody i po¿ywienia, zosta³ w koñcu znaleziony przez Czarnoboga i jego raczkuj¹c¹ spo³ecznoœæ Grzechu. Za swoj¹ rolê w pojawieniu siê Wyraja zaoferowano mu szczególne miejsce wœród nich.\n
			\nTeraz, kilkanaœcie lat póŸniej, nadal dobrze wykorzystuje swoje umiejêtnoœci mechaniczne, naprawiaj¹c i konserwuj¹c sprzêt wymagany przez jego m³odszych braci do rozszerzania Zony coraz dalej.\n 

		
		</text>
	</string>
	
	
	<!-- MLR -->
	<string id="encyclopedia_characters_spirit">
		<text>Spiryt</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
		<text>
			%c[pda_white]Spiryt%c[ui_gray_1] jest by³ym stalkerem. Obecnie szykuje posi³ki Ekologom w laboratorium w Jantarze.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMimo, ¿e formalnie przez piêæ lat by³ cz³onkiem oddzia³u do badañ naukowych i dochodzeñ "Iskra", zapisa³ siê w jego historii jedynie jako autor przepysznych omletów. W 2018 na proœbê prof. Sacharowa przeniesiony na Jantar, gdzie s³u¿y do tej pory jako kucharz na pó³ etatu.\n \nOd czasu odrodzenia Monolitu ma s³aboœæ do alkoholu. Mimo, ¿e czêste picie jest dosyæ normalne wœród mieszkañców Zony, jego nadzwyczajny poci¹g do wódki marki Nemiroff skutecznie blokuje mu mo¿liwoœæ dalszej pracy w terenie.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine">
		<text>Sokó³</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
		<text>
			%c[pda_white]Sokó³%c[ui_gray_1] to tymczasowy technik przy mobilnym laboratorium w Jantarze.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTo doœwiadczony ¿o³nierz armii ukraiñskiej. Trzy lata temu uzyska³ bardzo dobr¹ opiniê po tym, jak uratowa³ ¿ycie naukowcom zaatakowanym przez snorki w trakcie obserwacji anomalii Skalne Szpony w Agropromie.\n \nDziêki jego du¿ej wiedzy z zakresu technologii wyposa¿enia i detektorów anomalii, Major KuŸniecow oddelegowa³ go na proœbê prof. Sacharowa do mobilnego laboratorium w Jantarze, by asystowa³ Ekologom i zapewnia³ im ochronê.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_butcher">
		<text>RzeŸnik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
		<text>
			%c[pda_white]RzeŸnik%c[ui_gray_1] jest jednym z najbardziej doœwiadczonych ³owców mutantów w Zonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW przeciwieñstwie do wiêkszoœci stalkerów, w ogóle nie interesuj¹ go artefakty. Zarówno on, jak i cz³onkowie jego grupy postrzegaj¹ Zonê jako kolejne, niezwyk³e ³owisko.\n \nZe wzglêdu na legendarne wrêcz umiejêtnoœci, nowicjusze od czasu do czasu zbieraj¹ siê w pracowni RzeŸnika, by us³yszeæ jego historie i rady. Niektórzy twierdz¹, ¿e ma na swoim koncie przynajmniej po jednym osobniku z ka¿dego gatunku mutanta, jaki istnieje w Zonie.\n \nChocia¿ teraz para siê handlem na Wysypisku, nadal ma b³ysk w oku gdy wspomnieæ o myœlistwie - sprzedaje wysokiej jakoœci przybory ³owieckie taniej, ni¿ inni i p³aci lepiej za trofea i miêso.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_aslan">
		<text>Aslan</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
		<text>
			%c[pda_white]Aslan%c[ui_gray_1] to handlarz pracuj¹cy dla Duszmana w Martwym Mieœcie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPracuje jako barman Najemników w Centrum Sportowym. Aslan trafi³ do Zony ze Szwajcarii, gdzie wykonywa³ ostatnio zabójstwa na zlecenie kilku kontrahentów.\n \nPotrafi dopilnowaæ swoich sekretów nawet przed tymi, którzy znaj¹ go ca³kiem dobrze - oferuje wysokie ceny za naszywki frakcyjne i nikt nie ma pojêcia, po co je zbiera.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_leopard">
		<text>Leopard</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
		<text>
			%c[pda_white]Leopard%c[ui_gray_1] jest doœwiadczonym przewodnikiem Najemników w Martwym Mieœcie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMartwe Miasto nigdy nie by³o bezpieczne, nawet dla zaprawionych stalkerów. Leopard, jako jeden z nielicznych, dobrze zna tutejsz¹ podziemn¹ sieæ kanalizacyjn¹. Inni korzystaj¹ z jego wiedzy do bezpiecznego przechodzenia przez miasto.
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon">
		<text>Zszywacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
		<text>
			Jak sugeruje jego ksywa, %c[pda_white]Zszywacz%c[ui_gray_1] pracuje jako medyk na kontrakcie Najemników w Martwym Mieœcie. Czasem urz¹dza sobie rekreacyjne wycieczki nad Jantar.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWiadomo bardzo niewiele o tym cz³owieku i jego pochodzeniu. Dowiód³ swojej wartoœci, ratuj¹c ¿ycia wielu Najemników, gdy wpadli w zasadzkê bojowników Monolitu, wracaj¹c z Limañska. Przezwisko otrzyma³ wedle zas³ug - za posk³adanie do kupy rannych ¿o³nierzy.
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_griffin">
		<text>Gryf</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
		<text>
			%c[pda_white]Gryf%c[ui_gray_1] to oficer polowy Syndykatu, operuj¹cy na przedmieœciach Prypeci.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDuszman przydzieli³ Gryfowi zadanie eliminacji zagro¿eñ i przejêcia kontroli nad obszarem. Uda³o mu siê znacz¹co rozszerzyæ strefê wp³ywu Najemników, do chwili, gdy liczne oddzia³y Monolitu zaczê³y skoordynowane ataki na ich pozycje ze swoich baz w Prypeci. Sytuacja przymusi³a grupê Gryfa do odwrotu i schronienia siê w ksiêgarni.
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_trunk">
		<text>Trunk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
		<text>
			%c[pda_white]Trunk%c[ui_gray_1] to technik nale¿¹cy do oddzia³u Gryfa we wschodniej Prypeci.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTrunk dawno temu pracowa³ dla Triple Canopy w USA jako stra¿nik. Syndykat wynaj¹³ go ze wzglêdu na du¿e doœwiadczenie bojowe i wiedzê z zakresu wyposa¿enia.\n \nJest cz³onkiem oddzia³u Gryfa. Odpowiada za utrzymanie wyposa¿enia i z pomoc¹ Cichego dba o zapasy.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_meeker">
		<text>Cichy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
		<text>
			%c[pda_white]Cichy%c[ui_gray_1] jest handlarzem najemników, dba g³ównie o zapasy broni i amunicji.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nCichy, dziêki licznym kontaktom za Kordonem umo¿liwia dostarczanie nowoczesnego uzbrojenia najemnikom. Zgodzi³ siê do³¹czyæ do oddzia³u Gryfa, by udzielaæ im zaopatrzenia w trakcie misji.\n
		    \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Przed do³¹czeniem do Gryfa, Cichy by³ cz³onkiem grupy W³óczêgi - eksbojowników Monolitu. Czêœæ zdobywanego przez niego wyposa¿enia mo¿e œwiadczyæ o tym, ¿e do tej pory utrzymuj¹ kontakt.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy">
		<text>Leszy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
		<text>
			%c[pda_white]Leszy%c[ui_gray_1] to zwiadowca Wolnoœci. Od czasu do czasu przeprowadza stalkerów przez Magazyny Wojskowe jako przewodnik.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nNie jest ju¿ najm³odszy, ale nadal pe³en energii. Kilka lat pracowa³ dla Najemników, potem pozna³ £ukasza i do³¹czy³ do Wolnoœci. Dziêki temu posiada ogromne doœwiadczenie. Czêsto przeprowadza oddzia³y swojej frakcji przez Cmentarzysko Pojazdów, a niekiedy rusza siê nawet dalej.\n \nImiê nadano mu po tym, jak uratowa³ swój oddzia³ Najemników z anomalii przestrzennej, a tak¿e za bycie pogodnym przewodnikiem dla nowicjuszy, którzy odeszli zbyt daleko od Kordonu i boj¹ siê wracaæ samemu.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_solid">
		<text>Twardy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_solid_text">
		<text>
			%c[pda_white]Twardy%c[ui_gray_1] jest medykiem Wolnoœci w Magazynach Wojskowych.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nZnany jest z dwóch rzeczy: zwinnych r¹k i sk³adania stalkerów do kupy. Mimo tego, ¿e jest uzale¿niony od alkoholu i narkotyków.\n \nWed³ug niego, u¿ywki pomagaj¹ mu siê "skupiæ". Nie zmienia to faktu, ¿e czasem zdarza mu siê kogoœ okaleczyæ w trakcie przeprowadzania zabiegów.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_snitch">
		<text>Szpicel</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
		<text>
			%c[pda_white]Szpicel%c[ui_gray_1] imiê zawdziêcza temu, ¿e wie niemal wszystko i o wszystkich. Handluje informacjami w Barze.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMieszka na sta³e w barze Sto Radów. Sprzedaje swoj¹ wiedzê tym, którzy s¹ gotowi zap³aciæ najwiêcej.
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loris">
		<text>Lemur</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loris_text">
		<text>
			%c[pda_white]Lemur%c[ui_gray_1] to handlarz dóbr wszelakich, prowadz¹cy swój sklep na terenie Pó³nocnej Farmy w Kordonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMiejsce na Farmie zdoby³ z pomoc¹ grupy stalkerów, z którymi przegna³ st¹d bandytów.\n \nPo dogadaniu siê z Sidorowiczem, Lemur otworzy³ tutaj swój sklep z zaopatrzeniem. Czêsto odwiedzaj¹ go stalkerzy Czystego Nieba, jako ¿e ze wzglêdu na obecnoœæ wojska, ³atwiej im dostaæ siê tutaj, ni¿ do znajduj¹cej siê bardziej na po³udnie wioski nowicjuszy.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hip">
		<text>Hip</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hip_text">
		<text>
			%c[pda_white]Hip%c[ui_gray_1] jest by³ym cz³onkiem Wolnoœci. Teraz mieszka w Wiosce Kotów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\n¯yje w Zonie niemal od jej pocz¹tków. Do tej pory ceni³a sobie stalkerskie ¿ycie ze wzglêdu na to, ¿e jest ciche i nie trzeba za du¿o gadaæ. Rzadko wybiera siê g³êboko w Zonê, nawet po tylu latach. Przeciêtny stalker postrzega j¹ jako niewiele lepsz¹ od byle nowicjusza. Od niedawna stara siê zdobyæ odpowiednie kontakty, by zaistnieæ w œwiecie.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_navigator">
		<text>Nawigator</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
		<text>
			%c[pda_white]Nawigator%c[ui_gray_1] to doœwiadczony stalker-przewodnik.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nOdk¹d Powinnoœæ cofnê³a czêœæ zasad dotycz¹cych wstêpu na teren Rostoku, Nawigator zaj¹³ siê przeprowadzeniem stalkerów spod bezpiecznych granic Baru do praktycznie ka¿dego miejsca w Zonie.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_vector">
		<text>Wektor</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vector_text">
		<text>
			Koledzy z oddzia³u nazywaj¹ go "tym wœciek³ym najmusem". %c[pda_white]Wektor%c[ui_gray_1] jest zwiadowc¹ i zaopatrzeniowcem w Zak³adzie Utylizacji Odpadów w Zatonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWektor znany jest ze swojego z³ego nastawienia i permanentnej z³oœci. Poza tym, to doœwiadczony w boju najemnik. Oferuje dostêp do wielu rodzajów broni. Zna szlaki miêdzy Zatonem a Martwym Miastem i, podobnie jak Leopard, umie poruszaæ siê po tamtejszej sieci kanalizacyjnej.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_kolin">
		<text>Kolin</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
		<text>
			Ma³o wiadomo o %c[pda_white]Kolinie%c[ui_gray_1] poza tym, ¿e oprócz wiedzy technicznej, zna parê sztuczek w dziedzinie handlu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nKolin przeniós³ siê do ZUO na Zatonie razem z Wektorem, by wspomóc stacjonuj¹cych tu najemników.
			
		</text>
	</string>
	
	<!-- LTTZ -->
	
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon">
		<text>Eidolon</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
		<text>
			%c[pda_white]Eidolon%c[ui_gray_1] jest s³awetnym mistrzem Monolitu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nChoæ wiêkszoœæ ¿o³nierzy Monolitu mo¿na uznaæ za "jednorazowe" pionki, ten, którego zw¹ Eidolon stanowi prawdziw¹ jednoosobow¹ armiê. To on reaktywowa³ Mózgozwêglacz, z ³atwoœci¹ odcinaj¹c dostêp niewiernych do serca Zony.\n \nWed³ug legend, w ciszy przemierza ulice Prypeci lub spêdza czas na modlitwie. Wszyscy stalkerzy próbuj¹cy dostaæ siê do Spe³niacza ¯yczeñ s¹ zatrzymywani dziêki jego nieomylnym interwencjom. Imiê "Eidolon" - z greki: idol, bóstwo, zjawa, widmo - zawdziêcza temu, ¿e lekcewa¿y, a wrêcz pomiata odniesionymi obra¿eniami oraz dziêki swoim zdolnoœciom pojawiania siê, kiedy trzeba, dos³ownie znik¹d.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
		<text>Cerber</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
		<text>
			%c[pda_white]Cerber%c[ui_gray_1] jest doœwiadczonym samotnikiem, zajadle broni¹cym Bariery przed Monolitem.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nStalker - podobnie jak wielu w tym okresie - ruszy³ do centrum Zony po wy³¹czeniu Mózgozwêglacza w 2012 roku.\n \nCa³e lata póŸniej powróci³ do Magazynów Wojskowych, zdeterminowany do utrzymywania Bariery i ochrony po³udnia przed zgroz¹, której by³ œwiadkiem, a tak¿e, by broniæ obszaru przed ekspansj¹ odrodzonego Monolitu.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_rogue">
		<text>£otrzyk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
		<text>
			%c[pda_white]£otrzyk%c[ui_gray_1], by³y ¿o³nierz, twardziel nie do zdarcia.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nRozczarowany swoim przydzia³em, by³ tak ciekaw Zony, ¿e zdecydowa³ siê zdezerterowaæ. Opuœci³ posterunek w Kordonie i do³¹czy³ do stalkerów w wiosce kotów.\n \nPo latach zbierania doœwiadczenia w centrum Zony po³¹czy³ si³y ze Strie³okiem. Jego wsparcie w walce jest nieocenione, dziêki œcis³ej dyscyplinie, bieg³oœci w taktyce i swojemu karabinkowi jest w stanie wygraæ niemal ka¿d¹ potyczkê.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_stitch">
		<text>Ig³a</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ig³a%c[ui_gray_1] jest doœwiadczonym stalkerem z du¿¹ wiedz¹ medyczn¹.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDawniej pracowa³ jako pielêgniarz w szpitalu w Kijowie. Historie, które s³ysza³ od leczonych tam by³ych stalkerów przekona³y go do wyruszenia do Zony osobiœcie. Szczêœliwie dla niego, przypadkiem wpad³ w okolicy Agropromu na Strie³oka i w ten sposób do³¹czy³ do jego nowej grupy.\n \nPe³en entuzjazmu, radoœci i wrodzonego luŸnego podejœcia do otaczaj¹cego go œwiata. Pomaga swoim towarzyszom znosiæ trudne warunki centrum Zony dziêki poczuciu humoru i zdolnoœciom medycznym.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_strelok">
		<text>Strie³ok</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
		<text>
			%c[pda_white]Strie³ok%c[ui_gray_1], znany tak¿e jako Naznaczony, to bardzo zaradny i dzielny weteran.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nStrie³ok to niezwykle doœwiadczony i uzdolniony stalker. ¯ywa Legenda. Jest jednym z niewielu œmia³ków, którym uda³o siê dotrzeæ do Elektrowni, wróciæ stamt¹d ¿ywym i opowiedzieæ swoj¹ historiê. To w³aœnie Strie³ok odpowiedzialny jest za wy³¹czenie Mózgozwêglacza w 2012 roku i otwarcie szlaków na pó³noc, w kierunku centrum Zony.\n \nCzêœæ swojego ¿ycia spêdzi³ jako oficjalny doradca naukowy. Ostatecznie zrezygnowa³ ze stanowiska i najwyraŸniej wróci³ do Zony by rozpocz¹æ kolejn¹ niebezpieczn¹ wyprawê.\n
			
		</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_characters_vodnik">
		<text>Wodnik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
		<text>
			%c[pda_white]Wodnik%c[ui_gray_1]S³u¿y jako jeden z wielu wys³anników Sin.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDawno by³ zwyk³ym cz³onkiem Wolnoœci, którego przyci¹ga³a do Zony ciekawoœæ. Pewnego pamiêtnego dnia podczas patrolu na obrze¿ach Czerwonego Lasu napotka³ grupê wysokich, zakapturzonych stalkerów w ciemnych kapturach.\n
			\nZafascynowany wieloma wyj¹tkowymi, dziwnymi zjawiskami, wkrótce sta³ siê jednym z najbardziej zagorza³ych obroñców i kaznodziejów Zony.\n
			\nW dzisiejszych czasach Wodnik próbuje przekonaæ zwyk³ych stalkerów, by do³¹czyli do szeregów Grzechu, aby pewnego dnia mogli przejœæ ekspansjê Grzechu na ca³¹ Ziemiê.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac">
		<text>Wyjec</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
		<text>
			%c[pda_white]Wyjec%c[ui_gray_1] jest jednym z cz³onków za³o¿ycieli Grzechu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPoœród wielu ludzi, na których eksperymentowano jeszcze przed utworzeniem Zony, jest jednym z nielicznych, którzy prze¿yli. Próbuj¹c stworzyæ ludzkie istoty bardziej dostrojone do Noosfery, nadano mu pomniejsze moce psioniczne.\n
			\nDziêki swojemu pochodzeniu i zdolnoœci do ³¹czenia i koordynowania zbiorowej woli swoich braci, Wyjec zosta³ mianowany przez Czarnoboga jednym z Kastigatorów Grzechu: pó³ przywódca duchowy, pó³ dowódca plutonu.\n
			\nTeraz, gdy mroczna krucjata Grzechu jest w pe³nym rozkwicie, Wyjec mê¿nie prowadzi swoich m³odszych braci, aby utorowaæ drogê swojemu arcymistrzowi czaszkami niewiernych.\n 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog">
		<text>Czarnobóg</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
		<text>
			%c[pda_white]Czarnobóg%c[ui_gray_1] jest Arcymistrzem Grzechu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJak uda³o siê ustaliæ, jest by³ym wiêŸniem celi œmierci, oddanym do laboratorium w charakterze obiektu doœwiadczalnego. Na skutek tajnych eksperymentów przemieniony w pó³mutanta podobnego do kontrolera. Krótko po powstaniu Zony za³o¿y³ Grzech i - gdy uznano, ¿e Œwiadomoœæ-Z zosta³a zniszczona przez Strie³oka - wzi¹³ na siebie obowi¹zek kontynuowania ich dzie³a.\n \nTo charyzmatyczny przywódca i wizjoner. Wierzy, ¿e Zona ma oczyœciæ œwiat z wszelkiego grzechu. Jednak w rzeczywistoœci jest kolejnym ob³¹kanym fanatykiem, który w celu realizacji swoich urojeñ gotów jest ogieñ zwalczaæ ogniem.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
		<text>Pu³kownik Diegtiariow</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
		<text>
			%c[pda_white]Aleksander Diegtiariow%c[ui_gray_1], agent S³u¿by Bezpieczeñstwa Ukrainy, dzia³a niezale¿nie od pozosta³ych si³ zbrojnych przebywaj¹cych w Zonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDoœwiadczony wojskowy stalker, agent dzia³aj¹cy pod przykrywk¹. Wykona³ w Zonie wiele tajnych misji. Co zaskakuj¹ce, zyska³ równie¿ doskona³¹ reputacjê wœród zwyk³ych stalkerów dziêki swojej tendencji do udzielania im pomocy.\n \nPo tym, jak potê¿na emisja przyci¹gnê³a uwagê ONZ i jej uzbrojonych agentów, Pu³kownik Diegtiariow poleci³ rozpocz¹æ Operacjê £una by upewniæ siê, ¿e najwiêksze tajemnice Zony nie zostan¹ wykorzystane jako broñ przez miêdzynarodowych polityków.\n
		
		</text>
	</string>
	
</string_table>