<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Funkcje</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
		<text>Tryb Azazel</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Tryb Azazel%c[ui_gray_1] pozwala kontynuowaæ rozgrywkê po œmierci, wcielaj¹c gracza w inn¹ postaæ.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPo w³¹czeniu trybu Azazel œmieræ nie jest koñcem - gra pozwala graczowi przej¹æ kontrolê nad losowym stalkerem, do tej pory sterowanym przez AI.\n \nJeœli w chwili œmierci posiada³eœ towarzyszy, w pierwszej kolejnoœci wcielisz siê w jednego z nich.\n \nTen tryb mo¿na w³¹czyæ tylko w czasie tworzenia nowej postaci.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
		<text>Tryb Ironman</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Tryb Ironman%c[ui_gray_1] dodaje rozgrywce poœredni¹ warstwê trudnoœci. Wszystkie zapisy odnosz¹ce siê do danej postaci ulegn¹ skasowaniu po jej œmierci.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW menu nowej gry mo¿esz dostosowaæ poszczególne zasady trybu, takie jak iloœæ ¿yæ dostêpnych przed ostatecznym usuniêciem zapisów.\n \nFunkcja przyznawania ¿ycia ma przeciwny cel: ka¿dy pe³ny cykl usuwa jeden zgon z licznika. Pozwala to graczowi d³u¿ej zachowaæ swoj¹ postaæ.\n \nTryb Azazel w³¹czony razem z trybem Ironman pozwoli kontynuowaæ rozgrywkê jako inny stalker nawet po wyczerpaniu wszystkich ¿yæ. Zapisy dotycz¹ce poprzedniej postaci zostan¹ usuniête.\n \nWszystkie utworzone w tym trybie zapisy bêd¹ oznaczone jako Ironman. Ma to dopilnowaæ, by gra (i ty) nie usunê³a przypadkiem pozosta³ych, niezwi¹zanych z t¹ postaci¹ zapisów przez pomy³kê.\n \nTen tryb mo¿na w³¹czyæ tylko w czasie tworzenia nowej postaci.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_story_mode">
		<text>Tryb fabularny</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Tryb fabularny%c[ui_gray_1] wprowadza gracza w historie "Straceñców Zony". Zadania frakcyjne mo¿na w tym trybie wykonywaæ niezale¿nie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPorozmawiaj z przywódc¹ swojej frakcji o wydarzeniach, które ostatnio mia³y miejsce w Zonie. Powinien podaæ ci informacje i podsun¹æ tropy.\n \nTen tryb mo¿na w³¹czyæ tylko w czasie tworzenia nowej postaci.\n
			\n%c[pda_blue]Dostêpnoœæ%c[ui_gray_1]
			\n• Czyste Niebo\n• Powinnoœæ\n• Ekolodzy\n• Wolnoœæ\n• Samotnicy\n• Najemnicy\n
			\n%c[pda_blue]Uwagi%c[ui_gray_1]
			\nZadania frakcyjne dostêpne s¹ dla wszystkich frakcji tak d³ugo, jak tryb fabularny jest aktywny.\n \nGraj¹c jako cz³onek frakcji dodatkowej mo¿na ukoñczyæ tryb fabularny rozmawiaj¹c z przywódc¹ frakcji sojuszniczej, o ile taka istnieje.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_warfare">
		<text>Tryb Wojny Frakcji</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_warfare_text">
		<text>
			%c[pda_white]Wojny Frakcji%c[ui_gray_1] symuluj¹ zaawansowane dzia³ania wojenne, które prowadzi ka¿da frakcja by zdobyæ panowanie nad Zon¹.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTryb Wojny Frakcji pozwala graczowi przej¹æ kontrolê nad swoj¹ frakcj¹. Akcja dzieje siê w trybie rzeczywistym, a gracz mo¿e wybraæ miêdzy dynamicznym a rêcznym systemem ekspansji. Tryb dynamiczny zostanie zastosowany do wszystkich baz, które przejmiesz w trybie rêcznym po wy³¹czeniu go.\n \nPo uruchomieniu symulacji walki offline, oddzia³y bêd¹ mog¹ atakowaæ siê nawzajem samowolnie, dziêki czemu w Zonie toczyæ siê bêdzie du¿o bardziej dynamiczna, obejmuj¹ca swym zasiêgiem wszystkie lokacje wojna.\n \nDynamiczny system ekspansji dostosowuje siê do zmian w symulacji i sprawia, ¿e ka¿de rozpoczêcie dni od nowa bêdzie unikatowe.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\nAutorem trybu jest "werejew", który stworzy³ go dla modyfikacji Zew Czarnobyla (Call of Chernobyl).\n \nIstnieje podobna modyfikacja autorstwa "Smoq2", nazwana Wojny Frakcji (The Faction War), pierwotnie przeznaczona dla gry S.T.A.L.K.E.R.: Czyste Niebo.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
		<text>Tryb przetrwania</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Tryb przetrwania%c[ui_gray_1] zmienia Zonê w jedno wielkie polowanie, w którym to ty jesteœ ofiar¹.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPo uruchomieniu tego trybu ca³y spawn zostaje zast¹piony mutantami i zzombifikowanymi stalkerami, którzy bêd¹ powoli zmierzaæ w kierunku twojej pozycji.\n \nUwydatniono rolê ostatniego stadium zombifikacji - teraz jeszcze wiêcej zombie utraci zdolnoœæ pos³ugiwania siê broni¹.\n \nW Zonie bêdzie mo¿na spotkaæ tylko nielicznych stalkerów i handlarzy. To oznacza, ¿e przetrwanie zapewni ci w³aœciwie tylko to, co uda ci siê znaleŸæ.\n \nTen tryb mo¿na w³¹czyæ tylko w czasie tworzenia nowej postaci.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode">
		<text>Tryb ognisk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode_text">
		<text>
			Pe³na nazwa: %c[pda_white]tryb zapisu przy ogniskach%c[ui_gray_1] blokuje mo¿liwoœæ zapisania gry, umo¿liwiaj¹c j¹ tylko, gdy gracz znajdzie siê w pobli¿u ogniska.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nZnajdŸ najbli¿sze œlady ogniska w okolicy. Dopiero wtedy mo¿esz stworzyæ zapis gry.\n \n \nTen tryb zapisu nie dzia³a w lokacjach podziemnych ze wzglêdu na ich specyfikê.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode">
		<text>Tryb Agonii</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Tryb Agonii%c[ui_gray_1] dodaje kolejn¹ warstwê trudnoœci. Uniemo¿liwia zapisywanie gry do momentu, a¿ zostan¹ spe³nione okreœlone kryteria.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW trybie Agonii nie mo¿esz zapisaæ gry jeœli:
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]jesteœ ranny
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]krwawisz
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]zostaniesz napromieniowany
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]walczysz z przeciwnikami
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]podczas emisji i burz psionicznych.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode">
		<text>Tryb licznika</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode_text">
		<text>
			W %c[pda_white]trybie licznika%c[ui_gray_1] mo¿esz zapisaæ grê tylko w okreœlonych odstêpach czasowych.
			\nPo zapisie nie mo¿esz wykonaæ kolejnego, póki nie minie odpowiednia iloœæ czasu.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>Towarzysze</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>
			%c[pda_white]Towarzysze%c[ui_gray_1] to stalkerzy, których mo¿esz zrekrutowaæ, by pomagali ci zmierzyæ siê z zagro¿eniami Zony.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWiêkszoœæ stalkerów ze wzglêdu na niebezpieczeñstwa woli eksplorowaæ Zonê w niewielkich, zwykle trzy- lub czteroosobowych grupach.\n \nTa funkcja pozwala ci na tworzenie takich oddzia³ów, dogaduj¹c siê z liderami istniej¹cych grup i przekonuj¹c ich do wspólnej wêdrówki.\n \nJedyne warunki s¹ takie, ¿e lider oddzia³u musi nale¿eæ do sojuszniczej frakcji, jego ranga nie mo¿e byæ wy¿sza od twojej i nie masz ju¿ zbyt wielu towarzyszy.\n \nW niektórych sytuacjach, pewne postacie musz¹ zostaæ twoimi towarzyszami ze wzglêdu na swoje umiejêtnoœci i w celu wype³nienia zadania. Tacy towarzysze nie licz¹ siê do limitu cz³onków oddzia³u.\n \nInformacje o towarzysz¹cych ci stalkerach s¹ wyœwietlane w zak³adce Relacje w PDA. Mo¿esz tam równie¿ wydawaæ rozkazy - ca³ej grupie, albo pojedynczym jej cz³onkom. Takie dane mog¹ równie¿ byæ wyœwietlane w HUD.\n \nW opcjach sterowania znajduje siê panel skrótów klawiszowych odpowiedzialnych za wydawanie rozkazów towarzyszom.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
		<text>Przewodnik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_guide_text">
		<text>
			%c[pda_white]Przewodnik%c[ui_gray_1] to zestaw informacji o grze i jej zawartoœci.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPrzewodnik zosta³ doda³ na proœbê graczy, by wyjaœniaæ nowe funkcje i zaimplementowane mechaniki, a przy okazji by w przystêpny sposób wizualizowaæ postêpy gracza.\n \nArtyku³y s¹ podzielone na kategorie. Wszystkie wpisy instrukta¿owe i najwa¿niejsza zawartoœæ dostêpna jest od samego pocz¹tku gry.\n \nPo odblokowaniu artyku³u informacja o jego nazwie i kategorii wyœwietlona zostanie jako wiadomoœæ w PDA, pozwalaj¹c na ³atwe odnalezienie jego zawartoœci.\n
			\n%c[pda_yellow]Zastrze¿enie%c[ui_gray_1]
			\nTo pierwsza powa¿na próba wprowadzenia pe³nego poradnika dla graczy znajduj¹cego siê wewn¹trz gry od czasów premiery S.T.A.L.K.E.R.: Cieñ Czarnobyla.\n \nMimo, ¿e jest niemal¿e kompletny w funkcjonalnoœci, nasz Przewodnik nadal znajduje siê we wczesnej fazie opracowywania. Do bazy wpisany jest zaledwie ma³y procent wszystkich artyku³ów.\n \nZe wzglêdu na wielkoœæ przedsiêwziêcia, przed autorami modyfikacji Anomaly jeszcze mnóstwo pracy - wiele kategorii jest niekompletnych, lub wrêcz ca³kowicie ich brakuje, a system interaktywnego odblokowywania artyku³ów nie jest w pe³ni gotowy.\n \nW kolejnych aktualizacjach i ³atkach poradnik bêdzie sukcesywnie uzupe³niany, ale zajmie to jeszcze mnóstwo czasu.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_hud">
		<text>HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_hud_text">
		<text>
			%c[pda_white]HUD%c[ui_gray_1] wyœwietla ró¿nokolorowe wskaŸniki dotycz¹ce stanu twojej postaci.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWskaŸniki %c[pda_white]stanu%c[ui_gray_1] informuj¹ o zdrowiu i wyposa¿eniu. Szary kolor pokazuje, ¿e stan danej cechy jest minimalnie poni¿ej normy, gdy ¿ó³ty powinien byæ ju¿ powodem do niepokoju. Oznaczenia pomarañczowe i czerwone wskazuj¹ na stan powa¿ny i krytyczny.
			\nWskaŸniki %c[pda_white]zagro¿eñ%c[ui_gray_1] pojawiaj¹ siê, gdy wkroczysz na teren wp³ywaj¹cy negatywnie na twoje zdrowie i/lub wyposa¿enie. Im powa¿niejszy kolor wskaŸnika, tym szybciej twoja postaæ straci zdrowie.
			\nWskaŸniki %c[pda_white]do³adowañ%c[ui_gray_1] bêd¹ wyœwietlane tak d³ugo, jak d³ugo twoja postaæ odczuwaæ bêdzie pozytywny wp³yw przedmiotów, które spo¿yje. Najczêœciej efektami bêd¹ pewne formy leczenia, ochrony lub regeneracji. WskaŸniki znikn¹ z HUD z chwil¹, gdy spo¿yty przedmiot przestanie dzia³aæ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_map_spots">
		<text>WskaŸniki mapy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
		<text>
			%c[pda_white]WskaŸniki mapy%c[ui_gray_1] to ikony pojawiaj¹ce siê na mapie w PDA w celu oznaczenia miejsc szczególnego zainteresowania.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWiele lokacji i konkretnych miejsc w Zonie ma powi¹zane z nimi oznaczenia. Pozwala to b³yskawicznie odczytywaæ mapê, bez potrzeby zapamiêtywania dziesi¹tek zbêdnych informacji.\n
			\n%c[pda_blue]Dostosowanie%c[ui_gray_1]
			\nWyœwietlanie obszarów anomalnych, wa¿nych postaci i obiektów (handlarzy, techników, ³ó¿ek itd.), schowków i wskaŸników celu mo¿na w³¹czyæ b¹dŸ wy³¹czyæ w PDA, wciskaj¹c odpowiedni przycisk w polu zak³adek nad map¹.\n \nNiezale¿nie od ustawieñ, wskaŸniki dotycz¹ce stalkerów i innych obiektów bêd¹ zawsze widoczne na minimapie - w ich przypadku nie ma gwarancji, ¿e pozostan¹ w jednym miejscu.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>Ranga</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ranga%c[ui_gray_1] to system punktowy oparty o dokonania stalkerów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWszystkie akcje, które wykonasz w czasie rozgrywki s¹ rejestrowane, a ka¿da punktowana zale¿nie od jej rodzaju.\n \nZbieranie tych punktów bêdzie skutkowa³o sukcesywnym wzrostem rangi wed³ug podanej na dole artyku³u skali.\n \nWiêkszoœæ z premiowanych akcji wyœwietlana jest w zak³adce Statystyki w PDA. Znajdziesz tam równie¿ tabelê zawieraj¹c¹ stu stalkerów z najwiêksz¹ liczb¹ punktów.\n \nIm wy¿sz¹ osi¹gniesz rangê, tym powa¿niej bêdziesz traktowany przez zwyk³ych stalkerów. Oznacza to mo¿liwoœæ rekrutowania bardziej doœwiadczonych towarzyszy. Oznacza to te¿, ¿e twoi przeciwnicy bêd¹ próbowali sprawiæ, ¿e... nie bêdziesz stanowi³ ju¿ ¿adnego zagro¿enia. Lepiej siê pilnuj.\n
			\n%c[pda_blue]Rangi%c[ui_gray_1]
			\n• Kot: 0\n• Nowicjusz: 2,000\n• Doœwiadczony: 4,000\n• Profesjonalista: 7,000\n• Weteran: 10,000\n• Ekspert: 15,000\n• Mistrz: 21,000\n• Legenda: 28,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>Reputacja</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
			%c[pda_white]Reputacja%c[ui_gray_1] to przedstawienie tego, jak stalkerzy reaguj¹ na innych.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nReputacja podobna jest do rangi, chocia¿ nie jest tak liniowa - mo¿e zarówno wzrastaæ, jak i spadaæ. Wp³yw na reputacjê czêœciej maj¹ twoje interakcje z innymi stalkerami, ni¿ z otoczeniem.\n \nNajprostszy sposób na poprawienie reputacji to wype³nianie zleconych zadañ, stosowanie pierwszej pomocy i eliminacja przeciwników frakcji. Tak samo by straciæ w oczach innych wystarczy anulowaæ, b¹dŸ nie ukoñczyæ powierzonych zadañ i zabijaæ neutralnych oraz przyjaŸnie nastawionych stalkerów.\n \nWarty uwagi jest fakt, ¿e reputacja - choæ jest u¿ywana przez niektóre funkcje - s³u¿y g³ównie immersji i nie powinna byæ mylona ze zdobywanym uznaniem.\n \nIm gorsza reputacja, tym wiêksza liczba cz³onków frakcji, do której nale¿ysz i frakcji sojuszniczych nie bêdzie - delikatnie mówi¹c - za tob¹ przepadaæ. W ekstremalnych przypadkach mog¹ nawet spiskowaæ w celu pozbycia siê ciebie.\n
			\n%c[pda_blue]Reputacje%c[ui_gray_1]
			\n• Najgorsza: -2,000\n• Okropna: -1,500\n• Ponura: -1,000\n• W¹tpliwa: -500\n• Neutralna: 0\n• Dobra: 500\n• Œwietna: 1,000\n• Znakomita: 1,500\n• Najlepsza: 2,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_stashes">
		<text>Schowki</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
		<text>
			%c[pda_white]Schowki%c[ui_gray_1] zawieraj¹ przedmioty ukryte przez innych stalkerów w trudnych do wypatrzenia miejscach.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWiêkszoœæ stalkerów przechowuje nadmiar amunicji, ¿ywnoœci i medykamentów w pojemnikach, plecakach i innych nieoczywistych miejscach w celu wykorzystania ich w póŸniejszym czasie.\n \nZazwyczaj informacja o ich lokalizacji przepada wraz ze œmierci¹ stalkera, który taki schowek utworzy³. Z tego powodu, w Zonie mo¿na znaleŸæ dziesi¹tki zapomnianych schowków, pe³nych czêsto nigdy nieu¿ywanych przedmiotów, tylko czekaj¹cych na odkrycie.\n \nHandlarze informacji i sprzedawcy czêsto oferuj¹ koordynaty schowków jako rodzaj premii uznaniowej za dobrze wykonane zadanie. Zdarza siê te¿, ¿e schwytani wrogowie oferuj¹ informacje o swoich miejscach w zamian za puszczenie ich wolno.\n \nMo¿esz utworzyæ w³asny schowek. W tym celu w ekranie ekwipunku kliknij PPM na plecak i wybierz w³aœciw¹ opcjê.\n \nUtworzone przez ciebie schowki nigdy nie s¹ okradane przez innych, wiêc ukryte tam przedmioty pozostaj¹ bezpieczne.\n
			\n%c[pda_blue]Identyfikacja%c[ui_gray_1]
			\nTyp i/lub status schowka ³atwo poznaæ, sprawdzaj¹c jego ikonê na mapie w PDA, lub naje¿d¿aj¹c na marker mysz¹.\n
			\n• Zielone: nietkniête\n• Fioletowe: unikalne\n• Czerwone: ratunkowe\n• ¯ó³te: utworzone przez gracza
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop">
		<text>Warsztat</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_text">
		<text>
			%c[pda_white]Warsztat technika%c[ui_gray_1] umo¿liwia graczowi samodzielnie naprawiæ/ulepszyæ posiadane wyposa¿enie.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nKa¿dy technik w Zonie u¿ywa w³asnego warsztatu/imad³a do prowadzenia swojej dzia³alnoœci. Niektórzy weterani preferuj¹ jednak wykonywaæ tego typu prace samodzielnie. Mechanicy udzielaj¹ tymczasowego dostêpu do swoich warsztatów za niewielk¹ op³at¹. Ty nie jesteœ w tym wyj¹tkiem.\n \nO ile warsztat nie jest zajêty i z pomoc¹ odpowiednich narzêdzi mo¿esz:\n
			\n%c[pda_white]• Naprawiaæ (wymieniaj¹c elementy): %c[ui_gray_1]ka¿da broñ i kombinezon z³o¿one s¹ z konkretnego zestawu czêœci i komponentów. Kiedy zostan¹ uszkodzone, mo¿esz u¿yæ w³aœciwych czêœci zamiennych by wymieniæ zu¿yte elementy i poprawiæ stan wyposa¿enia.
			\n%c[pda_white]• Ulepszaæ:  %c[ui_gray_1]u¿ywaj¹c odpowiednich zestawów, mo¿esz instalowaæ w swoim wyposa¿eniu ulepszenia i poprawiaæ ich statystyki.
			\n%c[pda_white]• Tworzyæ: %c[ui_gray_1]zbieraj¹c w³aœciwe komponenty/czêœci i posiadaj¹c wystarczaj¹c¹ wiedzê jesteœ w stanie stworzyæ od zera wiele przedmiotów.
			\n \nW menu Warsztatu bêdzie wyœwietlona lista narzêdzi, które mog¹ zostaæ wykorzystane (i to, czy s¹ posiadane przez ciebie, czy przez technika). Te zestawy s¹ niezbêdne do wykonywania ulepszeñ i tworzenia przedmiotów.\n \nU do³u ekranu widnieje pasek informacyjny, maj¹cy pomóc graczowi skorzystaæ z Warsztatu krok po kroku.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair">
		<text>Warsztat (Naprawa / Czêœci)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair_text">
		<text>
			%c[pda_white]Warsztat technika%c[ui_gray_1] mo¿e zostaæ wykorzystany do napraw uszkodzonej broni i stroju poprzez wymianê uszkodzonych elementów zamiennikami bêd¹cymi w lepszym stanie.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nKa¿da broñ i strój z³o¿one s¹ z zestawu komponentów/czêœci. Ogólny stan przedmiotów jest sum¹ stanów jego poszczególnych elementów.\n \nCzêœci posiadaj¹ cztery g³ówne, opisowe wkaŸniki stanu:\n
			\n• Czêœci broni (od najgorszego do najlepszego): %c[d_red]Zepsute%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Wys³u¿one%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Zadrapane%c[ui_gray_1], %c[d_green]Funkcjonalne%c[ui_gray_1]
			\n• Czêœci strojów (od najgorszego do najlepszego): %c[d_red]Podarte%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Z³achane%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Znoszone%c[ui_gray_1], %c[d_green]Przyzwoite%c[ui_gray_1] \n
			\nDo skutecznej naprawy wyposa¿enia musisz posiadaæ poni¿sze przedmioty:\n
			\n%c[pda_white]• W³aœciwe zestawy naprawcze%c[ui_gray_1], zale¿ne od broni/stroju, który zechcesz naprawiæ. Takie zestawy sprzedawane s¹ bezpoœrednio przez techników.
			\n%c[pda_white]• Odpowiednie czêœci zamienne w lepszym stanie%c[ui_gray_1] ni¿ te, które znajduj¹ siê w naprawianym przedmiocie. Mo¿esz je uzyskaæ demontuj¹c broñ i stroje.
			\n \n%c[pda_blue]Procedura przy naprawie:%c[ui_gray_1]
			\n1. Najpierw sprawdŸ wymagania swojego wyposa¿enia. Posiadaj¹c w³aœciwe narzêdzia i przynajmniej jedn¹ odpowiedni¹ czêœæ zamienn¹, przycisk czêœci zostanie aktywowany.
			\n2. Kliknij jeden z podœwietlonych elementów. Lista czêœci uaktualni siê o czêœci zamienne, które posiadasz w ekwipunku.
			\n3. Z listy czêœci wybierz czêœæ zamienn¹ bêd¹c¹ w lepszym stanie. Element zostanie wymieniony, co zostanie odzwierciedlone w ogólnym stanie naprawianego przedmiotu.
			\n4. Proces mo¿na powtarzaæ do momentu wyczerpania siê czêœci zamiennych lub zestawów naprawczych.
			\n5. Wciœnij przycisk "Napraw", kiedy bêdziesz gotowy.
			\n \n%c[pda_yellow]Uwagi:%c[ui_gray_1]
			\n• Oznaczenie czêœci na szaro wskazuje, ¿e nie posiadasz w³aœciwych czêœci do przeprowadzenia wymiany, dlatego nie mo¿esz wykonaæ na nich ¿adnej interakcji.
			\n• Jeœli posiadasz odpowiednie czêœci zamienne, ale nie s¹ w wystarczaj¹co dobrym stanie, mo¿esz skorzystaæ z pomocy odpowiednich narzêdzi, by naprawiæ je przed u¿yciem w Warsztacie. Do poprawy stanu czêœci s³u¿¹: %c[pda_white]Multitool, Pilnik, Wycior, Zestaw nici, Polowy zestaw do naprawy pancerzy%c[ui_gray_1]
			\n• Jeden wymieniony element wymaga jednego u¿ycia w³aœciwego zestawu naprawczego.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade">
		<text>Warsztat (Ulepszenie)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade_text">
		<text>
			%c[pda_white]Warsztat technika%c[ui_gray_1] mo¿e zostaæ wykorzystany do samodzielnego ulepszenia broni i strojów, co jest tañsz¹ alternatyw¹ dla zlecania takich zadañ mechanikowi. Niezbêdne do tego s¹ odpowiednie narzêdzia i czêœci.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nSposób ulepszania wyposa¿enia jest podobny do systemu ulepszeñ oferowanego przez techników, ale wymaga dodatkowych narzêdzi.\n
			\nBy zainstalowaæ ulepszenie, potrzebujesz mieæ w swoim wyposa¿eniu nastêpuj¹ce przedmioty:\n
			\n%c[pda_white]• W³aœciwe zestawy naprawcze%c[ui_gray_1], zale¿ne od broni/stroju, który zechcesz naprawiæ. Takie zestawy sprzedawane s¹ bezpoœrednio przez techników.
			\n%c[pda_white]• Zestawy ulepszeñ%c[ui_gray_1] (zale¿ne od ulepszeñ, które chcesz zainstalowaæ i ich poziomu): posiadaj¹ je zwykle inni stalkerzy, którzy zbieraj¹ takie przedmioty dla w³asnych potrzeb.
			\n%c[pda_white]• G³ówne narzêdzia%c[ui_gray_1] (zale¿ne od poziomu ulepszenia): takie zestawy s¹ stosunkowo rzadkie, jako ¿e mechanicy zawsze potrzebuj¹ ich do efektywnej pracy. Mo¿na je jednak znaleŸæ - wystarczy, ¿e chcesz ich szukaæ.
			\n \n%c[pda_blue]Procedura przy ulepszeniach:%c[ui_gray_1]
			\n1. SprawdŸ wymagania dotycz¹ce ulepszeñ swojego wyposa¿enia. Mo¿esz kontynuowaæ, jeœli posiadasz w³aœciwy zestaw naprawczy.
			\n2. Wybierz przedmiot, który chcesz ulepszyæ. Pojawi siê drzewko ulepszeñ zawieraj¹ce ju¿ zainstalowane modyfikacje (jeœli jakieœ s¹).
			\n3. Ka¿de ulepszenie wymaga w³aœciwego zestawu ulepszeñ, pokazanego obok samego ulepszenia. Do instalacji niezbêdne jest posiadanie g³ównego zestawu (zale¿nie od poziomu ulepszenia).
			\n4. Jeœli ulepszenia mo¿na zainstalowaæ, zatwierdŸ je klikniêciem.
			\n5. Wciœnij przycisk "Ulepsz", kiedy zatwierdzisz wszystkie ulepszenia, które chcesz w tej chwili zainstalowaæ.
			\n \n%c[pda_yellow]Uwagi:%c[ui_gray_1]
			\n• Narzêdzia g³ówne s¹ wymagane jako umo¿liwiaj¹ce pracê, nie zostan¹ zu¿yte podczas ulepszania.
			\n• Lista narzêdzi g³ównych: %c[pda_white]narzêdzia podstawowe, narzêdzia zaawansowane, narzêdzia precyzyjne.%c[ui_gray_1]
			\n• NajedŸ myszk¹ na ulepszenie by sprawdziæ szczegó³y dotycz¹ce jego w³aœciwoœci. Zobaczysz tam równie¿ niespe³nione wymagania, jeœli ulepszenia nie mo¿na zainstalowaæ.
			\n• Ka¿de ulepszenie wymaga jednego u¿ycia w³aœciwego zestawu naprawczego.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft">
		<text>Warsztat (Tworzenie)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft_text">
		<text>
			%c[ui_gray_1]Posiadaj¹c odpowiednie komponenty/czêœci i wystarczaj¹c¹ wiedzê, %c[pda_white]warsztat technika%c[ui_gray_1] mo¿e zostaæ u¿yty do tworzenia wielu ró¿nych przedmiotów.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTrudno w Zonie o sta³y dop³yw wszystkich potrzebnych dóbr, sk³ada siê na to wiele czynników. Na szczêœcie, sporo z przydatnego wyposa¿enia mo¿na stworzyæ samemu, korzystaj¹c z rozmaitych mo¿liwych do znalezienia materia³ów.\n
			\nBy stworzyæ przedmiot, potrzebujesz mieæ w swoim wyposa¿eniu nastêpuj¹ce przedmioty (zale¿nie od przedmiotu, który próbujesz stworzyæ):\n
			\n%c[pda_white]• G³ówne narzêdzia:%c[ui_gray_1] takie zestawy s¹ stosunkowo rzadkie, jako ¿e mechanicy zawsze potrzebuj¹ ich do efektywnej pracy. Mo¿na je jednak znaleŸæ - wystarczy, ¿e chcesz ich szukaæ.
			\n%c[pda_white]• Poradniki i receptury:%c[ui_gray_1] do tworzenia czegokolwiek potrzebna jest wiedza. Wielu stalkerów nosi przy sobie wszelkiej maœci notatki, zeszyty techniczne i receptury tworzenia leków.
			\n%c[pda_white]• Komponenty:%c[ui_gray_1] Ka¿dy przedmiot z³o¿ony jest z innych materia³ów i komponentów. Mo¿na je uzyskaæ, demontuj¹c i rozbieraj¹c w zasadzie wszystkie przedmioty, jakie wpadn¹ ci w rêce.
			\n \n%c[pda_blue]Procedura przy tworzeniu%c[ui_gray_1]
			\n1. Wybierz interesuj¹c¹ ciê grupê przedmiotów, a nastêpnie znajdŸ na liœcie przedmiot, który chcia³byœ stworzyæ.
			\n2. Jeœli nazwa przedmiotu jest podœwietlona znaczy to, ¿e wiesz, czego bêdziesz potrzebowa³. Kliknij przedmiot, by kontynuowaæ.
			\n3. Poka¿e ci siê lista wymaganych komponentów i odpowiedni zestaw naprawczy, którego nale¿y u¿yæ. Minimalna liczba komponentów pokazana jest pod ikon¹ komponentu.
			\n4. Jeœli brakuje ci g³ównych narzêdzi lub nie posiadasz wystarczaj¹cej iloœci komponentów, tworzenie nie zostanie ukoñczone.
			\n5. Jeœli spe³ni³eœ wszystkie warunki, kliknij przycisk "Stwórz" by stworzyæ przedmiot, który chcesz.
			\n \n%c[pda_yellow]Uwagi:%c[ui_gray_1]
			\n• Narzêdzia g³ówne s¹ wymagane jako umo¿liwiaj¹ce pracê, nie zostan¹ zu¿yte podczas ulepszania.
			\n• Lista narzêdzi g³ównych: %c[pda_white]narzêdzia podstawowe, narzêdzia zaawansowane, narzêdzia precyzyjne.%c[ui_gray_1]
			\n• Jeœli wczeœniej przynios³eœ narzêdzia technikowi, bêd¹ one dostêpne do u¿ycia w Warsztacie równie¿ i dla ciebie.
			\n• Demontowanie przedmiotów odbywa siê z pomoc¹ odpowiednich narzêdzi, wiêcej informacji we w³aœciwym artykule.
			\n• Wszystkie przepisy i receptury s¹ pokazane w oknie w rogu ekranu. Podœwietlone s¹ tylko te, które odnalaz³eœ i przeczyta³eœ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disassembly">
		<text>Demonta¿ przedmiotów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disassembly_text">
		<text>
			Mo¿esz %c[pda_white]demontowaæ%c[ui_gray_1] ró¿ne rodzaje przedmiotów by pozyskaæ z nich czêœci, z których siê sk³adaj¹.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nFunkcja demonta¿u pozwala wykorzystywaæ zbêdne przedmioty, przetwarzaj¹c je w czêœci niezbêdne do samodzielnej pracy w Warsztacie.
			\nDemonta¿ mo¿na przeprowadziæ z u¿yciem jednego z tych narzêdzi:
			\n• %c[pda_white]Szwajcarski scyzoryk%c[ui_gray_1] (nie dzia³a na broñ)
			\n• %c[pda_white]Przybory fryzjerskie%c[ui_gray_1] (nie dzia³a na broñ)
			\n• %c[pda_white]Multitool%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[pda_blue]Procedura%c[ui_gray_1]
			\nPrzedmiot, który mo¿na rozmontowaæ, bêdzie mia³ przycisk "Rozmontuj [!]" w menu dotycz¹cym tego przedmiotu w ekwipunku.
			\nBy rozmontowaæ przedmiot, upewnij siê, ¿e posiadasz odpowiednie narzêdzie do demonta¿u, przytrzymaj LEWY ALT i kliknij przycisk "Rozmontuj [!]".
			\n \n%c[pda_yellow]Uwaga%c[ui_gray_1]
			\nPrzycisk LEWY ALT pe³ni funkcjê zabezpieczenia przed zdemontowaniem przedmiotów przez pomy³kê. Ta funkcja mo¿e zostaæ wy³¹czona w opcjach gry.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_battery">
		<text>Urz¹dzenia i baterie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_battery_text">
		<text>
			Ka¿de urz¹dzenie elektroniczne musi posiadaæ w³asn¹ bateriê, bez której nie mo¿e dzia³aæ.
			\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nEnergia urz¹dzenia symbolizowana jest ma³ym, niebieskim paskiem pod jego ikon¹ w inwentarzu. Urz¹dzenie pobiera energiê, jeœli z niego korzystasz. Z chwil¹, z któr¹ bateria siê wyczerpie, urz¹dzenie przestanie dzia³aæ.\n \nMo¿esz wk³adaæ i wyjmowaæ baterie z urz¹dzeñ. Jeœli potrzebujesz skorzystaæ z urz¹dzenia, które ma ma³o energii, mo¿esz wyj¹æ bateriê z któregoœ, z którego w tej chwili nie korzystasz i prze³o¿yæ j¹ do w³aœciwego.\n \nZu¿ycie energii zale¿y od urz¹dzenia, bardziej zaawansowane rodzaje wyczerpuj¹ baterie szybciej, ni¿ te mniej z³o¿one.\n \nZawsze miej oko na urz¹dzenia w swoim ekwipunku. Dobrze jest mieæ kilka zapasowych baterii w kieszeni - nigdy nie wiesz, kiedy mog¹ siê przydaæ.
			\n \n%c[pda_blue]Procedura%c[ui_gray_1]
			\n• By umieœciæ bateriê w urz¹dzeniu, po prostu w oknie inwentarza przeci¹gnij jej ikonê na ikonê odpowiedniego urz¹dzenia.
			\n• By wyj¹æ bateriê z urz¹dzenia, kliknij na nim PPM i wybierz przycisk %c[pda_white]Wyjmij bateriê%c[ui_gray_1]. Nie mo¿esz wyjmowaæ baterii z urz¹dzeñ, z których w tej chwili korzystasz - przenieœ je najpierw do inwentarza.
			\n \n%c[pda_yellow]Uwaga%c[ui_gray_1]
			\nPrzycisk LEWY ALT pe³nu funkcjê zabezpieczenia przed zdemontowaniem przedmiotów przez pomy³kê. Ta funkcja mo¿e zostaæ wy³¹czona w opcjach gry.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty">
		<text>Opcje postêpu </text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Opcje postêpu%c[ui_gray_1] okreœlaj¹, jak trudne bêd¹ zale¿noœci ekonomiczne Zony. Zmiana ustawieñ bezpoœrednio wp³ywa na poziom trudnoœci i szybkoœæ czynienia postêpów w rozgrywce.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nOcje Postêpu maj¹ ogromny wp³yw na ekonomiê, co bezpoœrednio przek³ada siê na postêpy dokonywane przez gracza w czasie jego wêdrówek przez Zonê.\n \nUstawienia odpowiadaj¹ za wiêkszoœæ aspektów i mechanik gry m.in.: za ceny przedmiotów u handlarzy, koszty napraw i ulepszeñ u techników, iloœæ ³upów czy ile pieniêdzy i punktów przychylnoœci otrzymasz w trakcie wykonywania zadañ.\n
			\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
			\nAnomaly pozwala ci dostosowaæ wszystkie aspekty postêpu:
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik uzyskiwanej przychylnoœci: %c[ui_gray_1]mno¿nik iloœci punktów przychylnoœci zdobywanych za wykonywanie zadañ.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik wynagrodzenia: %c[ui_gray_1]mno¿nik iloœci pieniêdzy zdobywanych za wykonywanie zadañ.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik kosztów napraw: %c[ui_gray_1]mno¿nik cen napraw oferowanych przez techników.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik kosztów ulepszeñ: %c[ui_gray_1]mno¿nik cen ulepszeñ oferowanych przez techników.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik ceny zakupu: %c[ui_gray_1]mno¿nik cen przedmiotów sprzedawanych przez handlarzy.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik ceny sprzeda¿y: %c[ui_gray_1]mno¿nik cen przedmiotów sprzedawanych przez ciebie handlarzom.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik iloœci przedmiotów przy cia³ach: %c[ui_gray_1]mno¿nik szansy znalezienia przedmiotów przy zw³okach.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik iloœci pieniêdzy przy cia³ach: %c[ui_gray_1]mno¿nik iloœci pieniêdzy znajdowanych przy zw³okach.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Pe³na skala stanu czêœci: %c[ui_gray_1]w³¹czenie tej opcji sprawia, ¿e stan czêœci uzyskanych z demonta¿u broni/strojów bêdzie podany w skali procentowej (1% - 100%) zamiast czterech podstawowych, opisowych wskaŸników stanu. Sprawia, ¿e ca³y system staje siê bardziej z³o¿ony.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Szansa odkrycia schowka: %c[ui_gray_1] kontroluje mo¿liwoœæ znalezienia koordynat schowka w PDA martwych stalkerów.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik zu¿ycia broni: %c[ui_gray_1]mno¿nik szybkoœci psucia siê broni.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik zu¿ycia baterii: %c[ui_gray_1]mno¿nik energii zu¿ywanej przez aktywne urz¹dzenia.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Ograniczona iloœæ œrub: %c[ui_gray_1]jak mówi nazwa - po w³¹czeniu tej opcji œruby nie bêd¹ ju¿ nieskoñczone.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Degradacja artefaktów: %c[ui_gray_1]artefakty trac¹ swoje w³aœciwoœci w trakcie korzystania z nich. Degradacja artefaktów ma wp³yw na ich cenê.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Szansa respawnu artefaktów: %c[ui_gray_1]szansa na pojawienie siê artefaktów w polu anomalii.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Cykl wymiany u handlarzy (w godzinach): %c[ui_gray_1]Tyle czasu musi up³yn¹æ, zanim handlarz uzupe³ni swoje zapasy.
			\n \n \n%c[200,200,50,50]UWAGA%c[ui_gray_1]
			\n• Wspó³czynniki dotycz¹ce ekonomii maj¹ wp³yw tylko na aktywn¹ rozgrywkê. Zmiany nie bêd¹ dotyczyæ innych stworzonych przez ciebie postaci.
			\n• Opcje postêpu dostêpne s¹ tylko po za³adowaniu gry. Mo¿esz je zmieniaæ w menu ustawieñ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty">
		<text>Opcje rozgrywki</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Opcje rozgrywki%c[ui_gray_1] okreœlaj¹ ogólny poziom trudnoœci gry.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nOpcje rozgrywki maj¹ wp³yw g³ównie na gracza - ustalaj¹ jego odpornoœæ i kondycjê. \n
			\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
			\nAnomaly pozwala ci dostosowaæ najwa¿niejsze aspekty rozgrywki:
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Ochrona Gracza: %c[ui_gray_1]cztery opcje, które determinuj¹ bazow¹ ochronê gracza przed obra¿eniami.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik mocy obalaj¹cej pocisków: %c[ui_gray_1]mno¿nik obra¿eñ od pocisków zadawanych przez gracza. Wy¿sze wartoœci oznaczaj¹ wiêksze obra¿enia i ³atwiejsze zabijanie. Dotyczy tylko gracza, nie ma wp³ywu na pociski wystrzelone przez przeciwników.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Wspó³czynnik utraty wytrzyma³oœci: %c[ui_gray_1]mno¿nik spadku wytrzyma³oœci na skutek ruchu/udŸwigu.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Maksymalny udŸwig: %c[ui_gray_1]ustala maksymaln¹ wagê przedmiotów, jak¹ bêdziesz w stanie unieœæ.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Symulacja pragnienia: %c[ui_gray_1] twoja postaæ od czasu do czasu musi siê czegoœ napiæ.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Potrzeba snu: %c[ui_gray_1] up³yw czasu i spo¿ywane przedmioty stopniowo bêd¹ mêczyæ i os³abiaæ twoj¹ postaæ.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Radioaktywne powietrze w ci¹gu dnia: %c[ui_gray_1] wychodzenie na zewn¹trz w ci¹gu dnia wystawi twoj¹ postaæ na sta³e, wysokie dawki promieniowania. Odpowiedni strój i he³m zabezpiecz¹ ciê przed radioaktywnymi cz¹steczkami, o ile bêd¹ wystarczaj¹co zadbane.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]DŸwiêki dozymetru tylko z licznika Geigera: %c[ui_gray_1]w³¹czenie tej opcji sprawi, ¿e dowiesz siê o poziomie promieniowania tylko wtedy, jeœli bêdziesz posiada³ w ekwipunku na³adowany licznik Geigera.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]DŸwiêk detektora anomalii: %c[ui_gray_1]sygna³ ostrzegawczy pojawiaj¹cy siê w chwili, gdy gracz zbli¿y siê do anomalii. Obecny we wszystkich czêœciach serii S.T.A.L.K.E.R.
			\n \n \n%c[200,200,50,50]UWAGA
			\n• Wspó³czynniki dotycz¹ce rozgrywki maj¹ wp³yw tylko na aktywn¹ rozgrywkê. Zmiany nie bêd¹ dotyczyæ innych stworzonych przez ciebie postaci.
			\n• Opcje rozgrywki dostêpne s¹ tylko po za³adowaniu gry. Mo¿esz je zmieniaæ w menu ustawieñ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disguise">
		<text>System podszywania siê</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disguise_text">
		<text>
			Mo¿esz %c[pda_white]przebraæ siê%c[ui_gray_1] za cz³onka innej frakcji, by z wielu powodów ukryæ swoj¹ prawdziw¹ przynale¿noœæ.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nBy podszyæ siê pod cz³onka danej frakcji, musisz za³o¿yæ w³aœciwy strój.\n \nPodszywaj¹c siê mo¿esz poruszaæ siê miêdzy cz³onkami frakcji i zachowywaæ siê jak jeden z nich, nawet jeœli zazwyczaj frakcja jest nastawiona do ciebie wrogo.\n \nCz³onkowie innych frakcji bêd¹ obserwowaæ ciebie i twoje zachowanie. WskaŸnik podejrzliwoœci w HUD zobrazuje, jak bardzo podejrzany jesteœ w ich oczach.\n \nWiele czynników gra role w efektywnoœci twojego przebrania i podejrzliwoœci otaczaj¹cych ciê stalkerów.\n \nZwracaj uwagê na swoje wyposa¿enie i jego stan. Zachowuj siê normalnie i nie wykonuj ¿adnych zaskakuj¹cych ruchów, by byæ pewnym, ¿e nie œci¹gniesz na siebie niepotrzebnej uwagi.\n \nNie mo¿esz podszyæ siê pod cz³onka Monolitu - identyfikuj¹ siê nawzajem w inny, nieznany stalkerom sposób.
			\n \n%c[pda_blue]Opcje%c[ui_gray_1]
			\n• Mo¿esz dostosowaæ wiele wspó³czynników systemu podszywania siê w menu ustawieñ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel">
		<text>Szybka podró¿</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel_text">
		<text>
			%c[pda_white]Szybka podró¿%c[ui_gray_1] i %c[pda_white]skok do schowków%c[ui_gray_1] pozwala na natychmiastowe przenoszenie siê za pomoc¹ PDA do miejsc, które ju¿ odkry³eœ.
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPodró¿uj¹c poznajesz wiele charakterystycznych miejsc. W miarê odkrywania nowych punktów, bêd¹ siê one pojawia³y na mapie, jako znaczniki. Kliknij wybrany znacznik, by przenieœæ siê w dane miejsce.\n \nSkok do schowka zasadniczo polega na tym samem, z t¹ ró¿nic¹, ¿e odnosi siê do schowków, które utworzy³eœ.\n \nNie mo¿esz odbyæ szybkiej podró¿y w trakcie walki, jeœli jesteœ przeci¹¿ony, ciê¿ko ranny, ani w trakcie emisji.
			\n \n%c[pda_blue]Opcje%c[ui_gray_1]
			\n• Mo¿esz dostosowaæ ustawienia szybkiej podró¿y w menu ustawieñ.
		</text>
	</string>
</string_table>