<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_world">
		<text>Œwiat gry</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_world_craft">
		<text>Crafting</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_world_craft_text">
		<text>
			\n Crafting - bardzo szeroki temat. Obejmuje: rozk³adanie broni, rozk³adanie kombinezonów, wytwarzanie przedmiotów i czêœci specjalne.	
			\n Demonta¿ odbywa siê poprzez bezpoœrednie przeci¹gniecie zadanego narzêdzia lub zestawu narzêdzi (w przypadku kombinezonów) na kombinezon w ekwipunku.\n		
		
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Demonta¿ broni  %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Demonta¿ broni odbywa siê za pomoc¹ specjalnych narzêdzi: m³ota, ³omu i szwajcarskiego no¿a. Ka¿de narzêdzie mo¿e s³u¿yæ do demonta¿u okreœlonej broni.
			\n ³om mo¿e byæ u¿ywany do demonta¿u karabinów 7,62, karabinów 9 mm, karabinów 5,56, karabinów 5,45, pistoletów maszynowych, œrutówek i strzelb. Niemo¿liwe: jakiekolwiek pistolety .
			\n M³ot mo¿e s³u¿yæ do demonta¿u karabinów 7,62, karabinów 9 mm, karabinów 5,56, karabinów 5,45, pistoletów maszynowych, œrutówek, pistoletów.
			\n Tylko pistolety, zarówno zu¿yte, jak i zardzewia³e, mo¿na zdemontowaæ szwajcarskim no¿em.\n
		
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Demonta¿ kombinezonów %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Demonta¿ kombinezonów odbywa siê za pomoc¹ zestawu narzêdzi: szorstkich, zwyk³ych i drobnych, a tak¿e za pomoc¹ szwajcarskiego no¿a.
			\n Szwajcarski no¿ mo¿e ci¹æ wy³¹cznie przedmioty z tkaniny: berety, czapki, opaski na g³owê, kominiarki itp.
			\n Szorstkie narzêdzia mog¹ ci¹æ jak szwajcarski no¿. Przeznaczony do demonta¿u elementów low-tech: wszelkiego rodzaju kurtek, p³aszczy przeciwdeszczowych, niektórych masek przeciwgazowych.
			\n Zwykle narzêdzia mog¹ analizowaæ to samo, co zwykle. Przeznaczony do demonta¿u przedmiotów o œrednim stopniu zaawansowania technicznego: kombinezonów stalkerów (rêkodzie³o), kombinezonów stalkerów.
			\n Elementy opancerzone kombinezonu "SEVA" (kombinezony Powinnoœci, grube p³aszcze przeciwdeszczowe, kombinezony klasy „Iolit” uczonych), kombinezony typu „Jantar”.
			\n Cienkie narzêdzia mog¹ równie¿ ci¹æ jak zwykle narzêdzia. Przeznaczony do demonta¿u elementów high-tech: wszelkiego rodzaju SEB, kombinezonów ekologów, ciê¿kich pancerzy (Bu³at, Skat),
			\n Egzoszkielety, ciê¿kie pancerze "Woschod"(kombinezony radiacyjne), a tak¿e nowoczesne he³my (maski, he³my taktyczne). Nie zezwalaj na demonta¿ he³mu „Ekran”, jak innych narzêdzi.\n 

			
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Tworzenie przedmiotów %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Tworzenie obiektów to chyba najbardziej obszerny temat. Rzemieœlnicy ca³y czas wymyœlaj¹ nowe sposoby na zdobycie czegoœ, a handlarze œci¹gaj¹ do Strefy najró¿niejsze nowe rzeczy, z których mo¿na coœ zrobiæ.
			\n \n
			\n Jedna z najwa¿niejszych technologii u¿ywanych w Strefie jest odka¿anie przedmiotów, które mo¿na dezaktywowaæ. P³yn odka¿aj¹cy mo¿na uzyskaæ, mieszaj¹c aquatabs i dowolna wódkê. 
			\n Musisz wymieszaæ aquatabs i wódkê, przeci¹gaj¹c jedna do drugiej w swoim ekwipunku. Aby dezaktywowaæ przedmiot, musisz przeci¹gn¹æ go na p³yn lub p³yn na elemencie w ekwipunku.		
			\n \n			
			\n Rzemieœlnicy otrzymuj¹ równie¿ podstawowe artyku³y pierwszej potrzeby z dostêpnych narzêdzi. Na przyk³ad banda¿e ze szmat i wódki, równie¿ przeci¹gaj¹c jeden na drugi.
			\n Szmaty mo¿na zdobyæ przecinaj¹c elementy tkanin (opaski, czapki, kominiarki, bandany itp.) Szwajcarskim no¿em. Wszystkie te czynnoœci wykonuje siê przeci¹gaj¹c jeden przedmiot na inny w ekwipunku.			
			\n Kawa³ki tkaniny mo¿na równie¿ zdobyæ, demontuj¹c kombinezony, mo¿esz je po prostu znaleŸæ. Niektóre rodzaje tkanin s¹ dostêpne u handlarzy.
			\n \n
			\n Mo¿esz równie¿ zrobiæ w³asny plecak lub œpiwór. Aby to zrobiæ, musisz kupiæ od kupca zestaw do szycia i niezbêdne materia³y, a nastêpnie przeci¹gn¹æ jeden do drugiego w ekwipunku.			
			\n \n
			\n Kupcy sprzedaj¹ równie¿ tytoñ do wyrobu skrêtów. Powsta³e w ten sposób skrêty s¹ znacznie wydajniejsze ni¿ zwykle papierosy.
			\n Czasami w asortymencie handlarzy znajduj¹ siê równie¿ zestawy do produkcji nabojów. "Domowej roboty" amunicja jest nieco mniej skuteczna, ale znacznie tañsza ni¿ fabryczna.\n
			
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Wymiana elementów %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Wymiana czêœci sk³adowych jest równie¿ popularna w naprawach niektórych elementów.
			\n Najczêstsz¹ wymiana jest wymiana lufy broni. Aby to zrobiæ, musisz mieæ lufê w dobrym stanie, a kaliber lufy musi pasowaæ do kalibru broni.
			\n Jeœli lufa jest zu¿yta, mo¿na ja wyczyœciæ nafta, benzyna, wódka, œrodkami do czyszczenia broni, zestawami do czyszczenia, olejem do broni, zestawami naprawczymi.
			\n Jeœli lufa jest zardzewia³a, mo¿na ja odnowiæ za pomoc¹ œrodków do czyszczenia broni, zestawów do czyszczenia, oleju do broni, zestawów naprawczych.
			\n Nastêpnie potrzebujesz zestawu okreœlonego kalibru, aby wymieniæ lufê tego samego kalibru. Za pomoc¹ zestawu i lufy mo¿esz przywróciæ do 50% wytrzyma³oœci broni, niezale¿nie od oryginalnej.
			\n \n
			\n Mo¿liwa jest równie¿ zmiana serw w egzoszkieletach. Wymaga to serwomechanizmu, które mo¿na uzyskaæ poprzez demonta¿ egzoszkieletu, oraz zestawu do wymiany serwomechanizmu.
			\n U¿ywaj¹c zestawu i serwomechanizmu, mo¿esz przywróciæ do 30% trwa³oœci egzoszkieletu, niezale¿nie od jego pierwotnego stanu.\n 

			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,240,140,140]Artyku³ mo¿e byæ z czasem uzupe³niany. %c[0,215,215,215]•.			
		</text>
	</string>	
	
</string_table>