<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Mutanty</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>Œlepy pies</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>%c[pda_white]Œlepe psy%c[ui_gray_1] to najbardziej znani przedstawiciele fauny Zony.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nOd czasu katastrofy ¿y³o tu i umar³o kilkadziesi¹t pokoleñ ro¿nych gatunków psów, a ka¿de z nich by³o naznaczone przez Zonê bardziej od poprzedniego.\n \nNastêpuj¹ce po sobie mutacje doprowadzi³y do znacznego rozwiniêcia ró¿nych umiejêtnoœci - czasami wczeœniej drugorzêdnych - czêsto kosztem tych podstawowych.\n \nWiele z badanych i obserwowanych okazów ca³kowicie utraci³o zmys³ wzroku i s³uchu, ale wykszta³ci³o coœ na kszta³t telepatii pozwalaj¹cej na wyczuwanie ofiary nawet przez œciany.\n \nTak jak ich dzicy przodkowie - wilki - œlepe psy poluj¹ w du¿ych stadach pos³uguj¹c siê wyszukan¹ taktyk¹. Spotkanie z du¿¹ grup¹ tych zwierz¹t mo¿e byæ bardzo niebezpieczne nawet dla doœwiadczonego i dobrze uzbrojonego stalkera.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
		\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: brak
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Pijawka</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>%c[pda_white]Pijawki%c[ui_gray_1], jak wskazuje nazwa to hematofagi - istoty ¿ywi¹ce siê krwi¹.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nPijawka to pó³legendarna kreatura, czêsto uznawana przez stalkerów za ucieleœnienie wszystkich jej niebezpieczeñstw i zagro¿eñ.\n \nTakie postrzeganie przez ludzi wywodzi siê z relatywnej rzadkoœci spotkañ z tymi mutantami i bardzo ma³¹ szans¹ ofiary na prze¿ycie ataku.\n \nCi, którym uda³o siê zmierzyæ z pijawk¹ i prze¿yæ opisuj¹ je jako przygarbione humanoidy z rzêdami macek stercz¹cymi z twarzy.\n \nPrawdopodobnie najbardziej nietypow¹ cech¹ przetrwania jest ich umiejêtnoœæ kamuflowania siê, dziêki której potrafi¹ staæ siê niemal niewidzialne go³ym okiem.\n \nZwykle korzystanie z kamufla¿u trwa tylko chwilê, bo os³abia on wszystkie inne umiejêtnoœci. Pijawki u¿ywaj¹ tej cechy zakradaj¹c siê do ofiar i próbuj¹c ukryæ swoje ruchy w trakcie polowania.\n \nInne nazwy: juchoci¹g, ch³eptokrwij, krowosos.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
		\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: kamufla¿, wysysanie krwi\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
		\n• Na Bagnach zaobserwowano niegdyœ osobniki, które przenosi³y swoje ofiary na znaczne odleg³oœci.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Dzik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>%c[pda_white]Dziki%c[ui_gray_1] to pospolite mutanty ¿yj¹ce w Zonie.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nChocia¿ nie uleg³y tak wielu mutacjom, jak inne zwierzêta, dzikom w Zonie rozwin¹³ siê silny instynkt atakowania ludzi i wzros³a ich inteligencja.\n \nTo potê¿ne, agresywne bestie, a ich umiejêtnoœci przetrwania wielokrotnie przewy¿szaj¹ mo¿liwoœci krewnych z innych terenów.\n \nTrudne warunki Zony - promieniowanie, anomalie, inne zmutowane zwierzêta - pozostawi³y swój œlad w ich wygl¹dzie: szczecina miejscami zupe³nie zanik³a, a w innych miejscach uros³a bardzo d³uga i gruba. \n \nZwykle poruszaj¹ siê w grupach licz¹cych kilka osobników. £¹cz¹ siê w stada z miêsaczami. Nie atakuj¹, dopóki nie zmniejszy siê dystansu i nie rozjuszy ich w ¿aden sposób.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
		\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: brak
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Burer</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>%c[pda_white]Burery%c[ui_gray_1] to krêpe, skar³owacia³e mutanty, zwykle trzymaj¹ce siê ciemnych miejsc i podziemi.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nOpisywane s¹ jako niskie, humanoidalne istoty ubrane w ³achmany, ze skór¹ poprzerastan¹ guzami. Boj¹ siê mocnego oœwietlenia.\n \nPowsta³y w efekcie eksperymentów genetycznych przeprowadzanych na najgorszych kryminalistach. Posiadaj¹ umiejêtnoœci telekinetyczne, co sprawia, ¿e s¹ znacznie groŸniejsze, ni¿ sugerowa³by to ich wygl¹d.\n \nIch wprawa w kierowaniu strumieniami energii i zdolnoœæ poruszania przedmiotów si³¹ woli powoduje, ¿e walka z burerami jest trudna nawet korzystaj¹c z os³on i kryjówek.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
		\n• Sposób ataku: fizyczny, mentalny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: moce psioniczne, telekineza\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Niektóre osobniki potrafi¹ naœladowaæ odg³osy innych istot. Widziano burery, które æwierka³y lub szczeka³y, a pewne relacje wspominaj¹ nawet o udawaniu ludzkiego œmiechu czy p³aczu.
			\n• Ulubion¹ metod¹ walki burerów jest pokonanie przeciwnika przez dos³owne zamêczenie go. Dlatego trafiaj¹c na tego mutanta lepiej mieæ przy sobie mniej i byæ ubranym w coœ wygodniejszego.
			\n• Dieta burerów sk³ada siê g³ównie z kiszonej kapusty i ludziny.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Kot</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>%c[pda_white]Koty%c[ui_gray_1] ¿yj¹ce w Zonie to najbardziej zmutowane z tutejszych zwierz¹t domowych.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nWszelkiej maœci Puszki i Mruczki, pod wp³ywem Zony sta³y siê krwio¿erczymi bestiami, groŸnymi nawet dla ludzi.\n \nChocia¿ ¿yj¹ raczej samotnie, dla osi¹gniêcia wspólnych korzyœci zdarza im siê ³¹czyæ w ma³e grupki licz¹ce od dwóch do trzech osobników. Najczêœciej zamieszkuj¹ ciche, ustronne miejsca, takie jak leœne zaroœla i zag³êbienia terenu.\n \nZazwyczaj poluj¹ w grupach. Jeden z osobników stara siê rozproszyæ ofiarê i odwróciæ jej uwagê, podczas gdy pozosta³e zakradaj¹ siê z ty³u i atakuj¹ skacz¹c. Rani¹ zdobycz pazurami i gryz¹ dopóki nie padnie ze zmêczenia i/lub utraty krwi.\n \nPoluj¹c samodzielnie s¹ bardziej tchórzliwe. Spêdzaj¹ du¿o czasu œledz¹c i niepokoj¹c ofiarê. Potrafi¹ spêdziæ ca³e godziny w oczekiwaniu na najlepsz¹ okazjê do ataku.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: brak\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Atak kota to zaskakuj¹co czêsty powód œmierci niedoœwiadczonych stalkerów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Chimera</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>%c[pda_white]Chimery%c[ui_gray_1] to jedne z najbardziej przera¿aj¹cych monstrów. Wielkoœci¹ dorównuj¹ doros³ym lwom, przy tym nie maj¹c ani grama sierœci.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nPod wzglêdem ewolucyjnym to niemal perfekcyjnie stworzone ¿ywe machiny do zabijania. Mimo, ¿e nie s¹ najpotê¿niejszymi mutantami pod wzglêdem fizycznym, swoje miano zawdziêczaj¹ niezwyk³ej szybkoœci i ogromnej agresji.\n \nNiemal wszystkie uk³ady narz¹dów wewnêtrznych chimery s¹ zdublowane, by w razie uszkodzenia jednego z nich drugi kontynuowa³ pracê. Zamiast ogólnego uk³adu krwionoœnego, ca³e cia³o maj¹ naszpikowane naczyniami w³osowatymi, dziêki czemu bardzo trudno o powa¿n¹ utratê krwi.\n \nDruga g³owa zwiêksza pole widzenia, a tylne nogi pozwalaj¹ skakaæ na ogromne odleg³oœci. Do tego szpony i k³y pozwalaj¹ tym bestiom przebijaæ siê przez w zasadzie wszystkie rodzaje pancerza.\n \nChimery wykazuj¹ nocny tryb ¿ycia, choæ nie jest to ¿adn¹ regu³¹. Nie nastawiaj siê, ¿e nigdy nie zdarzy ci siê stan¹æ oko w oko z chimer¹ w œrodku dnia.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: du¿a\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: zwinnoœæ, umiejêtnoœæ regeneracji\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Chocia¿ wykazuj¹ du¿¹ odpornoœæ na ostrza³, s¹ bardzo wra¿liwe na chemikalia i wysok¹ temperaturê. Zapêdzenie chimery w tego typu anomalie na pewno zwiêkszy twoje szanse.
			\n• Mimo, ¿e to raczej samotnicy, niektórym zdarza³o siê obserwowaæ chimery poluj¹ce parami.
			\n• Dwie niezwykle potê¿ne chimery terroryzowa³y Janów i Zaton w 2012 r. Obie, jak g³osi legenda, zosta³y upolowane przez cz³owieka imieniem Aleksander.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>Kontroler</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>%c[pda_white]Kontrolery%c[ui_gray_1] s¹ prawdopodobnie najgroŸniejszymi mutantami w Zonie.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nPozornie przypomina cz³owieka z nieproporcjonalnie du¿¹ g³ow¹. Kontroler ma umiejêtnoœci pozwalaj¹ce mu oddzia³ywaæ - a nawet ca³kowicie przejmowaæ kontrolê - nad innymi ¿ywymi istotami.\n \nW przeciwieñstwie do innych mutantów walcz¹cych g³ównie psychik¹, kontrolery nie korzystaj¹ z poruszania przedmiotami. Walcz¹, ca³kiem dos³ownie, za pomoc¹ swojego umys³u, czêsto zaskakuj¹c swoje ofiary, lub korzystaj¹c z zamieszania.\n \nMutanty te przeci¹¿aj¹ oœrodkowy uk³ad nerwowy swojego celu kierowan¹ wi¹zk¹ myœli, co powoduje powa¿ne uszkodzenia mózgu. Ekspozycja na wi¹zkê myœli kontrolera najczêœciej prowadzi do samobójstwa lub natychmiastowej zombifikacji.\n \nPrzyjmuje siê, ¿e mutanty te mog¹ atakowaæ wy³¹cznie takie cele, które s¹ w zasiêgu ich wzroku. Œciana, g³az, a w ostatecznoœci odpowiednio szerokie drzewo mo¿e mieæ ogromny wp³yw na wynik konfrontacji z t¹ kreatur¹.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny, mentalny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: obra¿enia pasywne, moce psioniczne, kontrola umys³ów
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_crow">
		<text>Kruk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
		<text>%c[pda_white]Kruki%c[ui_gray_1] to jedne z niewielu ptaków, którym uda³o siê dostosowaæ i prze¿yæ w warunkach Zony.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nWojskowi piloci musz¹ polegaæ na skomplikowanych detektorach, ¿eby unikn¹æ zak³óceñ grawitacyjnych, natomiast wrona wydaje siê ufaæ tylko w³asnym zmys³om - to tajemnica, która drêczy ornitologów i biologów.\n \nO krukach nie wiadomo praktycznie nic - ani co sprawia, ¿e s¹ tak wyj¹tkowe, ani dlaczego w³aœciwie nie uleg³y ¿adnym mutacjom, wzglêdem reszty tutejszej dzikiej przyrody.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: brak\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: brak
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Miêsacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>%c[pda_white]Miêsacze%c[ui_gray_1] to powa¿nie zmutowane œwinie i jedne z najbardziej nieszkodliwych mutantów.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nTak jak wiêkszoœæ stworzeñ w Zonie, równie¿ i œwinie przesz³y szereg zmian biologicznych od czasu katastrofy. Wydaje siê, ¿e w jej przypadku szczególnie wyewoluowa³y geny odpowiedzialne za metabolizm.\n \nZmieniony zosta³ tak¿e fenotyp. Przednie nogi zamieni³y siê w przywodz¹ce na myœl insekty patykowate odnó¿a, których miêsacze u¿ywaj¹ do wykopywania korzeni roœlin i rozrywania padliny. Reszta cia³a nienaturalnie spuch³a i okry³a siê t³uszczem.\n \nChocia¿ s¹ raczej niegroŸne i zwykle na widok cz³owieka uciekaj¹, w przypadku zaatakowania, lub braku mo¿liwoœci ucieczki potrafi¹ siê zaciekle broniæ.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: brak
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Z³amiec</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>%c[pda_white]Z³amce%c[ui_gray_1] to niemal ca³kowicie zezwierzêcone istoty, które kiedyœ z ca³¹ pewnoœci¹ by³y ludŸmi.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nW przeciwieñstwie do innych humanoidów, z³amce z daleka przypominaj¹ zgarbionych starców w podartych ³achmanach. Jedyne, co je wyró¿nia to wzrost przekraczaj¹cy dwa metry.\n \nBardzo mo¿liwe, ¿e powsta³y w efekcie eksperymentów genetycznych, choæ równie prawdopodobna jest teoria g³osz¹ca, ¿e z³amce to samosio³y (ludzie, którzy samowolnie wrócili do znajduj¹cych siê w Zonie domów) ¿yj¹ce tu przed drug¹ katastrof¹.\n \nHipertroficzne (przeroœniête) rêce i spuchniête d³onie nieco spowalniaj¹ te istoty, ale z drugiej strony z ich pomoc¹ z³amce potrafi¹ bez wysi³ku og³uszyæ doros³ego cz³owieka jednym uderzeniem.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: ma³a\n• Cechy szczególne: brak\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Zdarza siê, ¿e widz¹c stalkera wo³aj¹ o pomoc. Zagadk¹ jest, czy wzywaj¹ stalkerów, czy raczej inne mutanty.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>Karlik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>%c[pda_white]Karliki%c[ui_gray_1] to bardzo rzadkie i - jak mówi nazwa - kar³owate stworzenia ¿yj¹ce w odosobnieniu.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nNie jest jasne, czy s¹ jakoœ powi¹zane z burerami, ale dziel¹ miêdzy sob¹ zbyt wiele cech, by uznaæ podobieñstwo jedynie za zbieg okolicznoœci.\n \nPodczas dos³ownie kilku okazji do obserwacji, karliki wydawa³y siê wrêcz zniewolone konkretnymi miejscami czy artefaktami. Mimo wszystko, podchodzenie zbyt blisko skutkowa³o natychmiastowym atakiem.\n \nNie wiadomo o nich prawie nic. Czêœæ z tych, którzy mieli okazje konfrontacji z karlikami w nied³ugim czasie po spotkaniu traci³a zmys³y lub by³a znajdowana martwa bez widocznych obra¿eñ.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny, mentalny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: obra¿enia pasywne, projekcja widm, moce psioniczne, telekineza\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Mimo czêstych przyrównañ do burera, karliki pos³uguj¹ siê czêœciej iluzj¹ i telepati¹ ni¿ telekinez¹.
			\n• Jeœli przyj¹æ, ¿e karliki i burery zosta³y stworzone w laboratoriach, to prawdopodobnie jedne s¹ starszym wcieleniem drugiego.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>
			%c[pda_white]Poltergeisty%c[ui_gray_1] to dziwne, niemal niewidzialne kreatury strasz¹ce w g³êbiach i czeluœciach Zony.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW oczach niektórych uwa¿ane za istoty paranormalne. Zwykle nawiedzaj¹ stare, opuszczone budynki.\n \nNic nie wiadomo o ich pochodzeniu. Niektóre legendy twierdz¹, ¿e to dusze stalkerów potraktowane ogromnym promieniowaniem.\n \nNazwa jest bardzo adekwatna, poniewa¿ poltergeisty lubuj¹ siê w pojawianiu siê znik¹d w celu uprzykrzenia ¿ycia napotkanemu stalkerowi zarzucaj¹c go wszelkim dostêpnym w okolicy rupieciem.\n \nTo rzadko spotykana osobliwoœæ, wiêc wiêkszoœæ informacji zosta³a zaczerpniêta z niejasnych, czasem sprzecznych ze sob¹ opowieœci przygodnych stalkerów.\n
			\n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: mentalny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: œrednia\n• Cechy szczególne: moce psioniczne, telekineza\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Starzy wyjadacze opowiadaj¹, ¿e po zabiciu poltergeista nagle znik¹d pojawia³o siê jego zdeformowane cia³o. M³odsi stalkerzy raczej nie wierz¹ w te historie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Nibypies</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>%c[pda_white]Nibypsy%c[ui_gray_1] to czêsto wystêpuj¹ca mutacja psa.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nPomimo jednoznacznie kojarz¹cej siê nazwy, bestie te pochodz¹ nie od psów, a od ¿yj¹cych tu niegdyœ wilków europejskich.\n \nJednakowo¿ w tym przypadku niewiele pozosta³o z pierwowzoru. £by tych mutantów s¹ zaokr¹glone, ich szczêki zdecydowanie wiêksze i mniej wydatne, choæ wci¹¿ pe³ne ostrych jak brzytwa zêbów rosn¹cych przez ca³e ¿ycie.\n \nNibypsy czêsto ³¹cz¹ siê w sfory ze œlepymi psami, choæ s¹ od nich du¿o wiêksze, silniejsze i bardziej agresywne. Dok³adnie oznaczaj¹ swe tereny i strzeg¹ ich, atakuj¹c ka¿dego, kto jest na tyle g³upi, ¿eby pojawiæ siê w zasiêgu ich wzroku.\n \nRozwiniête musku³y i przekszta³cony szkielet zapewniaj¹ tym bestiom niezwyk³¹ zwinnoœæ, du¿o wiêksz¹, ni¿ w przypadku innych zwierz¹t tego typu.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: zwinnoœæ
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>Pseudogeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
		<text>%c[pda_white]Pseudogeisty%c[ui_gray_1] to podgatunek poltergeista przypominaj¹cy ob³ok.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nO tych stworzeniach nie wiadomo prawie nic. Pojawiaj¹ siê tylko tymczasowo, a ich obecnoœæ jest zbyt krótka, by mo¿na by³o j¹ skutecznie udokumentowaæ.\n \nPojawiaj¹c siê zwykle pod postaci¹ pulsuj¹cych, ciemnobordowych oparów zabijaj¹ ka¿dego, kto siê na nie natknie.\n \nDo tej pory nie ustalono ¿adnych typowych miejsc wystêpowania. Przyjmuje siê, ¿e pojawiaj¹ siê w najmniej spodziewanych okolicznoœciach.\n \nIch œmieræ przypomina eksplozjê, polega na rozdzieleniu na mniejsze ob³oczki, które stopniowo ulegaj¹ rozproszeniu.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: mentalny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: œrednia\n• Cechy szczególne: moce psioniczne\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>Nibyolbrzym</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>%c[pda_white]Nibyolbrzymy%c[ui_gray_1] to jedne z najrzadszych i najbardziej przera¿aj¹cych kreatur istniej¹cych w Zonie.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nMimo pierwszego wra¿enia, bestie te traktowane s¹ jako humanoidy. W przeciwieñstwie do innych mutantów tego rodzaju, nibyolbrzymy otrzyma³y nieludzk¹ wrêcz si³ê i odpornoœæ. Potrafi¹ przyj¹æ niewyobra¿aln¹ iloœæ obra¿eñ zanim w koñcu ulegn¹ œmierci.\n \nPara nieproporcjonalnie wielkich nóg i ogólna si³a fizyczna tych stworów pozwalaj¹ im na ca³kowit¹ destrukcjê wszystkiego, co bêdzie mia³o pecha znaleŸæ siê w pobli¿u. Nibyolbrzymy rozpoczynaj¹ atak potê¿nymi tupniêciami tworz¹cymi fale uderzeniowe potrafi¹ce dos³ownie zdmuchn¹æ wszystko, co stanie im na drodze.\n \nMutanty te zdaj¹ siê byæ bardziej terytorialne ni¿ ofensywne. Zwykle ich poœcig za celem koñczy siê najdalej po kilkuset metrach.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: bardzo du¿a\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: ogromna si³a\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Co ciekawe, nibyolbrzymy - jako stworzenia terytorialne - s¹ jednymi z najmniej agresywnych mutantów. Co nie zmienia faktu, ¿e przeciêtny stalker nie bêdzie mia³ wielkich szans na prze¿ycie w przypadku spotkania.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Nibypies psioniczny</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>%c[pda_white]Nibypsy psioniczne%c[ui_gray_1] stanowi¹ raczej rzadko spotykany podgatunek nibypsa. Ich szczególn¹ cech¹ s¹ rozwiniête umiejêtnoœci mentalne.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nTym, co najbardziej odró¿nia psy psioniczne od innych jest umiejêtnoœæ wp³ywania na umys³y pozosta³ych istot. Czêsto wykorzystuj¹ j¹ w czasie polowania na ofiarê, tworz¹c w jej g³owie iluzje do z³udzenia przypominaj¹ce ¿ywe osobniki.\n \nNa szczególn¹ uwagê zas³uguje fakt, ¿e w odró¿nieniu od innych stworzeñ i pól psionicznych potrafi¹cych tworzyæ iluzje, fantomy wykreowane przez ten gatunek wygl¹daj¹ ca³kiem jak ¿ywe i mog¹ powodowaæ - przynajmniej w g³owie ofiary - prawdziwe obra¿enia.\n \nZ wygl¹du niemal nie do odró¿nienia od zwyk³ych nibypsów, poza pasmami szarego/bia³ego futra na grzbiecie.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny, mentalny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: zwinnoœæ, projekcja widm
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
		<text>Pirogeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
		<text>%c[pda_white]Pirogeisty%c[ui_gray_1] s¹ rzadkim - jak wskazuje nazwa - pirokinetycznym podgatunkiem poltergeista.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \n£atwo je odró¿niæ od zwyk³ych poltergeistów - ich ogniowe odpowiedniki przyjmuj¹ formê gor¹cej, lekko œwiec¹cej mg³y. Po œmierci eksploduj¹, rozbryzguj¹c krew i miotaj¹c p³omienie.\n \nIch jedynym sposobem ataku jest tworzenie s³upów ognia, podobnych do Spalaczy, maj¹cych spaliæ przeciwnika. Nie posiadaj¹ ¿adnych zdolnoœci telekinetycznych.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: mentalny (za pomoc¹ ognia)\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: œrednia\n• Cechy szczególne: moce psioniczne
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Szczur</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>%c[pda_white]Szczury%c[ui_gray_1] to ma³e, wiecznie g³odne gryzonie. ¯yj¹ przede wszystkim w pobli¿u opuszczonych budynków.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nZwykle stanowi¹ licz¹ce dziesi¹tki osobników stada. Rzadko widuje siê je pojedynczo. S¹ nieustannymi towarzyszami ludzkoœci - prêdzej czy póŸniej pojawiaj¹ siê w miejscach, gdzie kiedyœ bytowali ludzie.\n \nSzczury s¹ bardzo inteligentne, zwykle próbuj¹ atakowaæ z wielu stron jednoczeœnie. Ca³kowicie otoczona ofiara ma niewielkie szanse na prze¿ycie.\n \nZwykle ¿yj¹ w opustosza³ych miejscach. Zdaj¹ siê wyczuwaæ zagro¿enia i omijaæ je.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: œrednia\n• Cechy szczególne: brak\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Bezsprzecznie najmniej groŸny przedstawiciel fauny Zony. Czêœciej poluje siê na nie w celu zdobycia miêsa, ni¿ pozbycia siê zagro¿enia.
			\n• Szczury to mniejsi, mniej agresywni i mniej zmutowani kuzyni tuszkanów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>%c[pda_white]Snorki%c[ui_gray_1] to przera¿aj¹ce mutacje ¿o³nierzy i stalkerów.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nTe stwory na pewno pochodz¹ od ludzi - œwiadcz¹ o tym strzêpy ubrañ i mundurów, które nosi wiêkszoœæ z nich. Trudno sobie wyobraziæ, w jakich warunkach dosz³o do tak strasznych przeobra¿eñ.\n \nSnorki, mimo cz³owieczego wygl¹du nie wyró¿niaj¹ siê swoim zachowaniem na tle innych miêso¿ernych stworów zamieszkuj¹cych okolicê. Poruszaj¹ siê na czterech ³apach, g³ównie skacz¹c i niemal ca³y czas próbuj¹ wyczuæ wêchem kolejny posi³ek.\n \nPoluj¹ sprytnie i ostro¿nie, czekaj¹c na stalkerów jak typowe drapie¿niki. Ich osza³amiaj¹cy refleks i umiêœnione tylne odnó¿a, za pomoc¹ których rzucaj¹ siê na ofiarê z odleg³oœci nawet kilkunastu metrów, w okamgnieniu przygniataj¹c j¹ do ziemi i pozbawiaj¹c jakichkolwiek szans na obronê sprawiaj¹, ¿e to jedne z najgroŸniejszych mutantów w ca³ej Zonie.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: zwinnoœæ\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Pocz¹tkowo myœlono, ¿e snorki powsta³y w efekcie oddzia³ywania pierwszych, formuj¹cych Zonê emisji na strzeg¹cych terenu ¿o³nierzy, jednak ich ci¹g³a obecnoœæ mimo up³ywu czasu sk³ania ku dalszych spekulacjach na temat ich prawdziwego pochodzenia.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Tuszkan</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>%c[pda_white]Tuszkany%c[ui_gray_1] to ma³e, szczuropodobne stworzenia poruszaj¹ce siê na tylnych ³apach.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nIch nazwa prawdopodobnie odwo³uje siê do gryzoni skoczkowatych, która po rosyjsku brzmi "tuszkanczikowyje" i wskazuje sposób poruszania siê.\n \nPomimo ca³ego wachlarza zachowañ, jakie przejawiaj¹, uwa¿a siê, ¿e tuszkany pochodz¹ od udomowionych szczurów doœwiadczalnych z czasów przed drug¹ katastrof¹.\n \nIch siedliska znajduj¹ siê g³ównie w zrujnowanych budynkach. ¯ywi¹ siê wszystkim, co uda im siê upolowaæ. Zwykle poluj¹ w grupach licz¹cych oko³o dziesiêciu osobników.\n \nS¹ tak samo m¹dre, jak szczur - w czasie ataku otaczaj¹ ofiarê ze wszystkich stron. Dziêki swoim niewielkim rozmiarom i wspó³pracy, mog¹ w krótkim czasie pokonaæ wiêkszoœæ przeciwników.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: brak\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Zombie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>%c[pda_white]Zombie%c[ui_gray_1] to po prostu stalkerzy ograniczeni mentalnie do najprostszych odruchów.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nW przeciwieñstwie do tego, co sugeruje nazwa, te zombie nie s¹ nieumar³ymi. Raczej powinno siê je traktowaæ jak pozosta³oœci tego, czym kiedyœ byli ci ludzie, jak ich bezmyœlne, pozosta³e przy ¿yciu cielesne pow³oki.\n \nPowstaj¹ jako ostatnie stadium zniszczenia cz³owieka w wyniku dzia³ania potê¿nych pól i si³ psionicznych. Na skutek pora¿enia trac¹ umiejêtnoœci pos³ugiwania siê najprostszymi narzêdziami i orê¿em.\n \nW konsekwencji zombie s¹ niczym innym jak pó³-umar³ymi, wymagaj¹cymi zaspokojenia dwóch podstawowych potrzeb - jedzenia i snu.\n \nZwa¿ywszy na fakt, ¿e wiêkszoœæ jest zabijana na d³ugo przed osi¹gniêciem ostatniego stadium, spotkanie mutanta zgodnego z powy¿szym opisem jest bardzo rzadkie.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: niska\n• Cechy szczególne: brak\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Wielu litoœciwych stalkerów nie szczêdzi amunicji, jeœli chodzi o przynoszenie ulgi w cierpieniu pó³-umar³ym. I to jest prawdziwy dramat.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psysucker">
		<text>Pijawka psioniczna</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psysucker_text">
		<text>%c[pda_white]Pijawki psioniczne%c[ui_gray_1] s¹ pochodn¹ zwyk³ych pijawek. Te posiadaj¹ nietypowe zdolnoœci mentalne.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nPochodzenie nieznane. Pijawki psioniczne to jedne z najbardziej tajemniczych kreatur Zony.\n \nAutopsje wykazuj¹ wiele podobieñstw do orygina³u, zw³aszcza w kontekœcie mo¿liwoœci "znikania". To, co wyró¿nia je na tle zwyk³ych pijawek to bardziej rozbudowany uk³ad nerwowy, ukszta³towany w kierunku wp³ywania na umys³y innych istot celem kreowania w ich g³owach iluzji do z³udzenia przypominaj¹cych ¿ywe osobniki.\n \nSkóra tych mutantów jest du¿o cieñsza, ni¿ typowych pijawek. Wygl¹da, jakby z wiekiem traci³a swoje w³aœciwoœci. Brakuje im równie¿ charakterystycznych macek wystaj¹cych z twarzy. Prawdopodobnie z tego powodu pijawki psioniczne czêœciej atakuj¹ z ukrycia, korzystaj¹c z mocy swojego umys³u.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny, mentalny\n• ¯ywotnoœæ: ma³a\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: kamufla¿, projekcja widm\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_lurker">
		<text>Lurker</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_lurker_text">
		<text>%c[pda_white]Lurker%c[ui_gray_1] to hybryda posiadaj¹ca niezwyk³¹ tê¿yznê fizyczn¹.\n \n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nWed³ug plotek lurkery by³y czêœci¹ eksperymentu, który odbywa³ siê w tajnych laboratoriach Zony przed drug¹ katastrof¹. Pierwszej obserwacji tych stworzeñ dokonano w 2013 na przedmieœciach Prypeci\n \nIch twarda, kilkuwarstwowa skóra, niezwykle wytrzyma³e miêœnie i rozwiniêty zmys³ s³uchu da³y lurkerom umiejêtnoœæ przetrwania w najgorszych mo¿liwych warunkach. Przeroœniête tylne odnó¿a pozwalaj¹ im skakaæ na ogromne odleg³oœci i spadaæ na ofiary podobnie, jak robi¹ to snorki, czy chimery.\n \nLokalni myœliwi s³yn¹ z kolekcjonowania oczu tych stworzeñ ze wzglêdu na ich niezwyk³¹, z³ot¹ poœwiatê.\n \n%c[pda_blue]Statystyki%c[ui_gray_1]
		\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: brak\n
		</text>
	</string>
	
</string_table>