<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_artefacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
		<string id="encyclopedia_artifacts">
		<text>Artefakty</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_name">
		<text>Nazwa</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_weight">
		<text>Waga</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier">
		<text>Poziom</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_0">
		<text>-</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_1">
		<text>Niski</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_2">
		<text>Œredni</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_3">
		<text>Wysoki</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_origin">
		<text>Pochodzenie</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artefacts__about">
		<text>Informacje ogólne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artefacts__about_text">
		<text>
		%c[pda_white]Artefakty%c[ui_gray_1] to przedmioty, które uleg³y przemianom pod wp³ywem Zony.\n
		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nWiêkszoœæ artefaktów posiada niesamowite i przydatne w³aœciwoœci. Niektóre z nich, przechowywane blisko cia³a, potrafi¹ utworzyæ wokó³ u¿ytkownika pole ochronne zwiêkszaj¹ce jego odpornoœæ na uszkodzenia. Inne mogê zwiêkszaæ wytrzyma³oœæ, chroniæ przed ogniem itd. Artefakty stanowi¹ równie¿ wartoœciowy materia³ do badañ zewnêtrznych, dlatego dzia³aj¹ce poza Kordonem firmy bez wahania p³ac¹ za mo¿liwoœæ uzyskania tych anomalnych tworów Zony du¿e pieni¹dze.
		
		\n \n%c[pda_blue]Narodziny artefaktu%c[ui_gray_1]
		\nArtefakty powstaj¹ w anomaliach na skutek zaistnienia szeregu czynników: kombinacji zwyk³ego przedmiotu (lub przedmiotów) i anomalii, stopniowi degeneracji i œmierci anomalii lub tego, jakie warunki zewnêtrzne oddzia³uj¹ na anomaliê.\n \nNa przyk³ad Kryszta³ – by taki artefakt zaistnia³, w anomalii Spalacz musi znaleŸæ siê w³aœciwa iloœæ substancji metalicznych. Z obserwacji wynika, ¿e emisje i burze psioniczne s¹ niejako katalizatorem w procesie tworzenia siê artefaktów, choæ pracuj¹cy w Zonie naukowcy wci¹¿ nie potrafi¹ wyjaœniæ takiego fenomenu.
		
		\n \n%c[pda_yellow]Aspekt finansowy%c[ui_gray_1]
		\nArtefakty s¹ bardzo wartoœciowe, wiêc stalkerzy czêsto sprzedaj¹ je handlarzom, ci zaœ wysy³aj¹ dalej w œwiat – wojsku, instytutom naukowym, wielkim korporacjom badawczym, czy prywatnym kolekcjonerom.\n \nNaukowcy, a w szczególnoœci profesor Sacharow bardzo ceni¹ artefakty ze wzglêdu na to, ¿e stanowi¹ œwietny materia³ do badañ. Niektórzy z nich twierdz¹, ¿e mog¹ byæ kluczem do rozwi¹zania najwiêkszych problemów wspó³czesnego œwiata albo ¿e dziêki nim ludzkoœæ dokona kolejnego skoku technologicznego.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_baloon_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]B¹bel powsta³ z po³¹czenia ró¿nego rodzaju materia³ów organicznych. Emituje gazow¹ substancjê, która neutralizuje cz¹steczki chemiczne i toksyczne znajduj¹ce siê w ciele u¿ytkownika. Jedn¹ z jego wad jest znacz¹ce wzmocnienie oddzia³ywania fal i pól psionicznych. Niektórzy stalkerzy opowiadaj¹, ¿e nosz¹c B¹bel, czuli tak du¿y wp³yw psioniczny, ¿e mieli wra¿enie, jakby ich g³owy mia³y pêkn¹æ od œrodka, a jedyne, co mog¹ zrobiæ do krzyczeæ z bólu i uciekaæ, byle dalej, bez ¿adnego celu i sensu. Podobny mechanizm zdaje siê wyzwalaæ kontakt z anomaliami Elektro: artefakt jest dobrym przewodnikiem i zwiêksza napiêcie elektryczne w anomaliach. Co wiêcej, wielu stalkerów zg³asza, ¿e do prawid³owego oddzia³ywania B¹bel wymaga Ÿród³a energii. Takim Ÿród³em mo¿e najczêœciej jest po prostu cia³o: artefakt potrafi wyssaæ ¿ywotnoœæ i si³ê woli do tego stopnia, ¿e wywo³uje zawroty g³owy, a w skrajnych przypadkach omdlenia. Jedyn¹ pozytywn¹ w³aœciwoœci¹ B¹bla jest to, ¿e znacznie przyspiesza proces leczenia i gojenia siê ran. Ogromna skutecznoœæ w tym w³aœnie zakresie t³umaczy jego wysok¹ cenê na rynku i popyt, jakim siê nieustannie cieszy. Na skali promieniowania artefaktów B¹bel plasuje siê na najwy¿szym poziomie. UWAGA: Ze wzglêdu na swoje organiczne pochodzenie i niestabilnoœæ, artefakt ulega samozap³onowi czêœciej, ni¿ jakikolwiek inny artefakt organiczny. Z tego powodu zaleca siê nie zbli¿aæ z nim do Ÿróde³ ognia i anomalii kwasowych.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_baloon">
		<text>B¹bel</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Czerwonawy twór sk³adaj¹cy siê ze skamienia³ych roœlin, gleby i szcz¹tków zwierz¹t. Mo¿e czêœciowo neutralizowaæ zatrucia chemiczne, absorbuj¹c toksyny i obni¿aj¹c w ten sposób ich zawartoœæ w krwiobiegu. Doœæ powszechnie spotykany i niezbyt skuteczny, poniewa¿ powoduje, ¿e rany od poparzeñ chemicznych zaczynaj¹ siê j¹trzyæ i ropieæ. Wystawiony na bezpoœrednie dzia³anie p³omieni przewa¿nie z³apie ogieñ, zdarza siê tak¿e, ¿e ulega samozap³onowi. Pozosta³e jego wady to potêgowanie dzia³ania promieniowania psionicznego, silne przewodnictwo elektryczne oraz wysysanie ¿ywotnoœci, skutkuj¹ce spadkiem kondycji u¿ytkownika. Ze wzglêdu na swoj¹ organiczn¹ naturê Kamienna Krew przyspiesza jednak proces gojenia siê ran. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood">
		<text>Kamienna Krew</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Ten artefakt wygl¹da jak kawa³ topionego sera wysadzanego b³êkitnymi, szafiropodobnymi kamykami. Jedynie zewnêtrzna ¿ó³ta pow³oka emituje promieniowanie, a dziêki odpowiedniej obróbce z artefaktu mo¿na wydobyæ jego niebieskie elementy, które po odpowiednim oczyszczeniu i oszlifowaniu przypominaj¹ szafir. Egzotyka, piêkno i wytrzyma³oœæ czyni¹ z nich niezwykle wartoœciowe kamienie szlachetne, których posiadanie jest marzeniem ka¿dego jubilera na ca³ym œwiecie. U¿ytecznoœæ artefaktu nie jest jednak ograniczona do zastosowañ przemys³owych. Badania naukowe wskazuj¹, ¿e szafiropodobne kamienie skutecznie chroni¹ przed toksynami, zaœ zewnêtrzna pow³oka w niewielkim stopniu podnosi odpornoœæ na wysokie temperatury. Ze wzglêdu na gêstoœæ waga artefaktu jest znacznie wiêksza ni¿ sugerowa³aby jego wielkoœæ, przez co stanowi on jeden z najciê¿szych anomalnych tworów Zony. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower">
		<text>Kamienny Kwiat</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt stworzony w anomalnych strefach podwy¿szonego promieniowania cieplnego. Aktywnie poch³ania nadmiar ciep³a, choæ sam pozostaje zimny w dotyku. Chroni swojego u¿ytkownika tak¿e przed kwasami znajduj¹cymi siê w anomaliach toksycznych i chemicznych. Z drugiej strony wystawienie Kryszta³u na dzia³anie takich czynników sprawi, ¿e z nieznanych przyczyn zawarte w tych anomaliach substancje ¿r¹ce zwiêkszaj¹ swoje stê¿enie. Z tego powodu nale¿y dobrze przemyœleæ korzystanie z artefaktu w silnie toksycznym œrodowisku. Dzia³a równie¿ jako przewodnik pr¹du. Kryszta³ jest równie¿ przewodnikiem elektrycznym. Jego przydatn¹ cech¹ jest to, ¿e zwiêksza krzepliwoœæ krwi (uwaga: nie zaleca siê jednak korzystaæ z tego artefaktu przez d³u¿szy czas ze wzglêdu na ryzyko powstania niebezpiecznych dla zdrowia zakrzepów).  Artefakt jest bardzo ceniony przez jubilerów, poniewa¿ jego nieradioaktywny rdzeñ po oszlifowaniu i wypolerowaniu posiada niepospolite walory estetyczne. Tylko pierwszy centymetr warstwy zewnêtrznej emituje promieniowanie. Zaleca siê jednak szczególn¹ ostro¿noœæ podczas wprowadzania artefaktu do obiegu handlowego, bowiem wch³oniêcie nawet ma³ej dawki promieniowania mo¿e doprowadziæ do œmierci. Bardzo twardy i wzglêdnie ciê¿ki ze wzglêdu na du¿¹ gêstoœæ. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall">
		<text>Kryszta³</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt ten zapewnia nieznacznie lepsz¹ ochronê przed promieniowaniem psionicznym ni¿ jego kuzyn, Blask Ksiê¿yca. Sk³ada siê z elementów wykazuj¹cych w³aœciwoœci elektrostatyczne, lecz poza tym naukowcom nie uda³o siê jeszcze ustaliæ, w jakich dok³adnie warunkach fizycznych powstaje. Bateria jest doœæ popularnym w Zonie artefaktem, zarówno wœród stalkerów, jak i turystów ze wzglêdu na swoje energetyzuj¹ce dzia³anie, chocia¿ jego stosowanie przez d³u¿szy przynosi zupe³nie odwrotny efekt. Nale¿y równie¿ pamiêtaæ, ¿e artefakt obni¿a krzepliwoœæ krwi, przez co zwiêksza tempo krwawienia z otwartych ran. Jako silny opornik jest równie¿ szeroko znany ze swej zdolnoœci do chronienia u¿ytkownika przed - czêsto œmiertelnym w Zonie - pora¿eniem pr¹dem elektrycznym. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery">
		<text>Bateria</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Muszla sk³ada siê z dwóch niebieskawych dysków po³¹czonych pó³przezroczystym materia³em nieznanego pochodzenia. Przez d³ugi czas spo³ecznoœæ naukowa by³a przekonana, ¿e artefakt ten pozbawiony jest jakichkolwiek u¿ytecznych w³aœciwoœci. Dopiero niedawno odkryto, ¿e w gruncie rzeczy jego dzia³anie mo¿e byæ bardzo korzystne dla u¿ytkownika. Zapewnia on bowiem wysoki poziom ochrony przed promieniowaniem psionicznym dziêki swoim zdolnoœciom absorpcyjnym, a tak¿e niweluje oddzia³ywania elektromagnetyczne, dzia³aj¹c jako odgromnik i uziemienie. Ma równie¿ bardzo odœwie¿aj¹cy wp³yw na cia³o i przyspiesza regeneracjê kondycji. Jego u¿ytkownik mo¿e poczuæ siê jak nowo narodzony, chocia¿ u niektórych stalkerów Muszla powodowa³a nadpobudliwoœæ psychoruchow¹. Artefakt jest równie¿ bardzo lekki i porêczny, jedyn¹ jego wad¹ jest to, ¿e zmniejsza iloœæ p³ytek krwi, co przek³ada siê na zwiêkszenie tempa krwawienia. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy">
		<text>Muszla</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Korale Mamy, które kszta³tem przypominaj¹ helisê DNA, powstaj¹ w anomalii zwanej Spalaczem. Jedn¹ z ich najbardziej charakterystycznych cech jest ci¹g³e pulsowanie, pozytywnie wp³ywaj¹ce na ludzki organizm. Dzia³anie Korali polega na przyspieszaniu metabolizmu u ka¿dego ¿ywego organizmu w pobli¿u, zwiêkszaniu krzepliwoœci krwi oraz wspomaganiu gojenia siê ran, choæ stoj¹cy za tym mechanizm pozostaje nieznany. Artefakt posiada tak¿e silne w³aœciwoœci ochronne. Jest w stanie os³oniæ cia³o przed szkodliwym oddzia³ywaniem wysokich temperatur i kwasów. Z drugiej strony nale¿y pamiêtaæ, ¿e artefakt wzmaga w³aœciwoœci ¿r¹ce kwasów, prowadz¹c do szybszego psucia siê sprzêtu i odnoszenia wiêkszych obra¿eñ. Zaleca siê zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ, przebywaj¹c z artefaktem w œrodowiskach toksycznych i silnie kwasowych. Inn¹ niebezpieczn¹ w³aœciwoœci¹ tego artefaktu jest zwiêkszanie przewodnoœci elektrycznej, przez co podczas jego u¿ywania prawdopodobieñstwo pora¿enia pr¹dem znacznie wzrasta. Waga artefaktu jest nieproporcjonalne du¿a jak na obiekt tej wielkoœci, co sugeruje, ¿e odznacza siê on du¿¹ gêstoœci¹. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads">
		<text>Korale Mamy</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt ten wygl¹da bardzo podobnie do Blasku Ksiê¿yca i dla jednych przypomina kulê, a dla drugich lampê plazmow¹. B³ysk pozwala w niewielkim stopniu przeciwdzia³aæ negatywnym efektom promieniowania psionicznego pochodz¹cego z anomalii i wytwarzanego przez niektóre mutanty. Jest on równie¿ potê¿nym rezystorem i poch³onie nawet œmiertelne dawki energii elektrycznej. Jednak¿e warto pamiêtaæ, ¿e za ka¿dym razem, gdy artefakt wchodzi w kontakt z pr¹dem, nadmiar energii bêdzie wysy³aæ na zewn¹trz w postaci pr¹du sta³ego. Efekt ten, jakkolwiek nie powinien mieæ skutków œmiertelnych, mo¿e byæ odczuwany jak atak paralizatorem. Artefakt posiada równie¿ nieznaczne w³aœciwoœci regeneruj¹ce. Z drugiej strony spowalnia proces leczenia, dlatego zaleca siê ostro¿ne u¿ywanie, jeœli jesteœ ranny lub krwawisz. Artefakt jest niezmiernie lekki, a wiêc bardzo ³atwy w przenoszeniu. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash">
		<text>B³ysk</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Ten unikalny artefakt elektrostatyczny rezonuje pod wp³ywem fal psionicznych. Stalkerzy potrafi¹ dostosowaæ frekwencjê jego oddzia³ywania tak, i¿ neutralizuje g³ówne Ÿród³o emisji psionicznych, znacz¹co niweluj¹c ich negatywne oddzia³ywanie. Ta przepiêkna kula zwiêksza równie¿ opornoœæ w³aœciw¹ cia³a, gdy znajdzie siê pod wp³ywem pr¹du o du¿ym natê¿eniu, przez co zapewnia pewien stopieñ ochrony przed pora¿eniem elektrycznym. Podnosi tak¿e wytrzyma³oœæ u¿ytkownika, daj¹c poczucie œwie¿oœci i niewyczerpanych pok³adów energii. Niepo¿¹danym skutkiem ubocznym jest obni¿enie szybkoœci gojenia siê ran i krzepniêcia krwi. Niezwykle lekki, a wiêc ³atwy w przenoszeniu. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight">
		<text>Blask Ksiê¿yca</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt ten wygl¹dem przypomina pó³przezroczyst¹ pajêcz¹ sieæ. Tak samo jak pajêczy jedwab jest lekko lepki i ma w³aœciwoœci przypominaj¹ce klej. Jest jednym z najczêœciej spotykanych wytworów anomalii elektrycznych, a œrodowisko, w jakim siê formuje, ma niebagatelny wp³yw na jego cechy. £agodzi on wahania pola elektrycznego i dzia³a niczym rezystor, chroni¹c tym samym u¿ytkownika przed pora¿eniem pr¹dem i obni¿aj¹c obra¿enia zadawane przez elektrycznoœæ. Wiadomo równie¿, ¿e jego u¿ywanie w niewielkim stopniu zmniejsza szkodliwe oddzia³ywanie promieniowania psionicznego pochodz¹cego z anomalii i wytwarzanego przez niektóre mutanty. Z racji elektrycznego pochodzenia zapewnia cia³u nieznaczn¹ iloœæ dodatkowej energii. Nie posiada ¿adnych w³aœciwoœci lecz¹cych, gdy¿ wytwarzana przez niego klej¹ca maŸ uszkadza ¿ywe tkanki i zmniejsza krzepliwoœæ krwi. Bardzo lekki. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler">
		<text>Œwiecide³ko</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_eye_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt ten, swym kszta³tem przypominaj¹cy ludzkie oko, znacz¹co przyspiesza ludzki metabolizm i gojenie siê ran. Dla niektórych doœwiadczonych stalkerów Oko pe³ni rolê szczêœliwego amuletu. Niezale¿nie od opowiadanych plotek, pozytywne w³aœciwoœci artefaktu s¹ niepodwa¿alne. Po pierwsze, zmniejsza on temperaturê cia³a u¿ytkownika i pobliskich przedmiotów. Po drugie, zapewnia ochronê przed kwasami, stopniowo podnosz¹c ich pH do poziomu czystej wody (pH równe 7). Po trzecie, ³agodzi ból i jest bardzo przydatny przy leczeniu ran. Wszystkie te zalety maj¹ jednak swoj¹ cenê. U¿ywanie tego artefaktu w pobli¿u anomalii chemicznych jest œmiertelnie niebezpieczne, gdy¿ zwiêksza on ich si³ê i toksycznoœæ. Zaleca siê wiêc, ¿eby trzymaæ go w plecaku podczas eksplorowania terenów ska¿onych chemicznie, chyba ¿e planuje siê samobójstwo. Czasem mo¿na us³yszeæ, jak stalkerzy nazywaj¹ go "miedziakiem", gdy¿ podobnie do miedzi mocno przewodzi pr¹d. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_eye">
		<text>Oko</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt powstaj¹cy na obszarach o du¿ej aktywnoœci termicznej. Wytwarza silne podczerwone emisje zwiêkszaj¹ce metabolizm u¿ytkownika, dziêki czemu bardzo szybko leczy rany. Jako ¿e jest rzadkim znaleziskiem, jego cena na rynku jest wysoka. Pod wzglêdem swoich w³aœciwoœci zbli¿ony jest do artefaktu Oko, mianowicie zmniejsza temperaturê cia³a u¿ytkownika, chroni¹c tym samym przed poparzeniami. Os³abia równie¿ ¿r¹ce dzia³anie kwasów. Jego w³aœciwoœci lecz¹ce s¹ nawet silniejsze - wielu stalkerów donosi, ¿e u¿ywanie tego artefaktu pozwoli³o im prze¿yæ spotkanie z chimer¹. Z tego powodu panuje przekonanie, ¿e P³omieñ mo¿e czyniæ cuda. Mnóstwo ludzi zawdziêcza ¿ycie u¿yciu artefaktu w odpowiednim momencie, a najbardziej doœwiadczeni ³owcy mutantów zwykle nie ruszaj¹ bez niego na polowanie. Z drugiej strony artefakt posiada powa¿ne wady. Wejœcie w anomaliê chemiczn¹ lub toksyczn¹ podczas jego u¿ytkowania to pewna œmieræ. Potêguje równie¿ oddzia³ywanie szkodliwych toksyn i zwi¹zków chemicznych w krwiobiegu. Mo¿e pos³u¿yæ przede wszystkim jako przenoœna apteczka, gdy¿ bardzo szybko leczy rany. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najwy¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire">
		<text>P³omieñ</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fireball_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Kulisty artefakt, którego budulcem jest czerwony kryszta³, powsta³y w anomalii Spalacz.  Jego unikaln¹ w³aœciwoœci¹ jest zdolnoœæ utrzymywania sta³ej temperatury na poziomie oko³o 24 stopni Celsjusza niezale¿nie od panuj¹cych wokó³ niego warunków zewnêtrznych. Pozwala to na absorbowanie temperatury z otoczenia oraz tworzy swego rodzaju bañkê wokó³ u¿ytkownika, chroni¹c¹ jego cia³o przed p³omieniami oraz przyspieszaj¹c¹ gojenie siê ran i zatrzymuj¹c¹ krwawienie. Artefakt chroni równie¿ przed oparzeniami kwasem. Z drugiej strony, nie zaleca siê korzystaæ z niego w pobli¿u anomalii chemicznych czy obszarów o zwiêkszonej toksycznoœci, gdy¿ potêguje on dzia³anie szkodliwych cz¹stek w krwiobiegu. Zwiêksza równie¿ podatnoœæ na pora¿enia elektryczne. Z racji kryszta³opodobnego materia³u oraz du¿ej gêstoœci jest bardzo ciê¿ki. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fireball">
		<text>Kula ognista</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Doœæ rzadko wystêpuj¹cy artefakt, powstaj¹cy na obszarach o wysokim natê¿eniu substancji chemicznych. Kulebiak jest bardzo ceniony za to, ¿e potrafi wyleczyæ wiêkszoœæ ran i powstrzymaæ obfite krwawienie w przeci¹gu kilku minut. Naukowcy rozpowszechniaj¹ wœród stalkerów przekonanie, ¿e artefakt modyfikuje kod genetyczny u¿ytkownika. Na to twierdzenie nie ma jednak ¿adnych dowodów i nale¿y je traktowaæ jako próbê zmonopolizowania jego dostaw przez œrodowisko naukowe. Nie oznacza to wszak¿e, ¿e artefakt jest ca³kowicie nieszkodliwy. Jedn¹ z jego g³ównych wad jest wysoka przewodnoœæ elektryczna, wiêc korzystaj¹c z niego dobrze jest unikaæ anomalii typu Elektro. Tym bardziej zwa¿ywszy na fakt, ¿e efekty negatywne s¹ du¿o gorsze dla organizmu, ni¿ pozytywny wp³yw artefaktu na cia³o. Kulebiak zmniejsza równie¿ wytrzyma³oœæ u¿ytkownika - wynika to z kszta³tu artefaktu, który jest kul¹ otoczon¹ drobnymi, wbijaj¹cymi siê w cia³o igie³kami. I choæ ranki szybko siê goj¹, w kontakcie z potem zaczynaj¹ niemi³osiernie swêdzieæ. Artefakt os³abia odpornoœæ na promieniowanie psioniczne oraz sprawia, ¿e u¿ytkownik jest bardziej podatny na oparzenia. Ze wzglêdu na swoj¹ chemiczn¹ naturê skutecznie chroni przed chemikaliami i toksynami. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok">
		<text>Kulebiak</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Nastêpca, a zarazem mocniejsza wersja artefaktu Grawi. Podobnie, jak w jego przypadku, niezwyk³e w³aœciwoœci Z³otej Rybki odkry³ profesor Sacharow po jednej z potê¿nych emisji. Dziêki drobiazgowemu przebadaniu okaza³o siê, ¿e artefakt ten powstaje w momencie, kiedy trzy Grawi zostan¹ wessane w swoje pola grawitacyjne. Proces ten ma miejsce niezwykle rzadko, co przek³ada siê na wysok¹ cenê artefaktu. W krêgach zwi¹zanych z ukraiñskim Specnazem kr¹¿¹ plotki, ¿e w Zonie przebywaj¹ agenci rosyjskiego Ministerstwa Obrony, których g³ównym zadaniem jest wywo¿enie Z³otej Rybki do specjalnie przystosowanych laboratoriów poza Zon¹. Artefakt wytwarza pole grawitacyjne oddzia³uj¹ce jedynie na najbli¿sze otoczenie. Zaobserwowano jednak przypadki, ¿e stalker bêd¹cy w posiadaniu Z³otej Rybki znika³ bez œladu, zostawiaj¹c po sobie jedynie artefakt. Ponadto artefakt zapewnia nadzwyczajn¹ ochronê termiczn¹, a tak¿e os³ania przed ¿r¹cymi kwasami, tworz¹c wokó³ u¿ytkownika cieniutk¹, ale wyczuwaln¹, lekko t³ustaw¹ warstwê ochronn¹, która znacz¹co os³abia dzia³anie gor¹ca i rozk³ada cz¹steczki kwasów. Jest niezwykle ciê¿ki, jak na swoje rozmiary i nie zaleca siê u¿ywaæ go przez d³u¿szy czas. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najwy¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish">
		<text>Z³ota Rybka</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravi_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Grawi sk³ada siê z metalicznych cz¹stek, które bardzo d³ugo by³y wystawione na wzmo¿one oddzia³ywanie grawitacji. Posiada niezwyk³e w³aœciwoœci, miêdzy innymi zdolnoœæ do zwiêkszania wagi przedmiotów znajduj¹cych siê w jego pobli¿u. Sam równie¿ cechuje siê du¿¹ wag¹. Przez d³ugi czas artefakt ten stanowi³ wielk¹ zagadkê, dopóki profesor Sacharow nie odkry³, ¿e w trzydziestominutowych odstêpach wytwarza on niewielkie pole grawitacyjne. Mo¿e pozytywnie wp³yn¹æ na rozwój medycyny i przemys³u zbrojeniowego, jeœli mechanizm jego funkcjonowania zostanie wykorzystany do celów naukowych. Co bardzo wa¿ne, jego pozytywne w³aœciwoœci s¹ du¿o potê¿niejsze, ni¿ efekty negatywne. Grawi podnosi wagê okolicznych przedmiotów i wydziela œmiercionoœne dawki promieniowania. Z drugiej strony chroni u¿ytkownika przed oddzia³ywaniem anomalii termicznych, a tak¿e przed kwasami i innymi substancjami ¿r¹cymi. Zamiast je absorbowaæ, pole grawitacyjne Grawi po prostu rozk³ada je na prostsze, nieszkodliwe substancje. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie. Jak powiedziano wy¿ej, sam jest niezwykle ciê¿ki i nie zaleca siê u¿ywaæ go przez d³u¿szy czas. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najwy¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravi">
		<text>Grawi</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Niektórzy uwa¿aj¹, ¿e jest to bia³a odmiana Kulebiaka, która przejê³a w³aœciwoœci anomalii, w której siê uformowa³a. Na poparcie tej tezy podaje siê, ¿e Œnie¿ynka zwiêksza odpornoœæ u¿ytkownika na obra¿enia elektryczne, absorbuj¹c wy³adowania o wysokim napiêciu. Dzia³anie artefaktu polega równie¿ na zwiêkszaniu wytrzyma³oœci miêœni. Z racji wysokiej iloœci emitowanego promieniowania oddzia³uj¹cego na u¿ytkuj¹c¹ go osobê, stalkerzy, którzy posiadaj¹ ten artefakt, czêsto s¹ ¿artobliwie okreœlani jako "promienne œnie¿ki" lub "rozpromienione ba³wany". Zastanawiaj¹c siê, czy zabraæ go ze sob¹ na wyprawê, warto rozwa¿yæ wszystkie za i przeciw - czy na pewno op³acalne bêdzie zwiêkszenie wytrzyma³oœci i ochrona przed elektrycznoœci¹ kosztem wystawiania siê na sta³¹, œmierteln¹ dawkê promieniowania? Nawet jeœli zdecydujesz siê wzi¹æ artefakt, warto zauwa¿yæ, ¿e nie powinien byæ noszony na pasie przez ca³y czas. T równie¿ pamiêtaæ, ¿e jego u¿ytecznoœæ w trakcie walki jest dyskusyjna, g³ównie dlatego, ¿e zwiêksza tempo krwawienia i utrudnia gojenie siê ran. Z drugiej jednak strony artefakt jest bardzo lekki, niemal¿e jak œnie¿ynka, dziêki czemu przenoszenie go nie jest uci¹¿liwe. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najwy¿szym poziomie\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice">
		<text>Œnie¿ynka</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_medusa_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Ten grawitacyjny artefakt przyci¹ga i absorbuje cz¹steczki chemiczne i toksyny, ograniczaj¹c tym samym ich negatywne oddzia³ywanie na cia³o u¿ytkownika. Popularny i czêsto spotykany w Zonie, a tak¿e niekiedy - nieoficjalnie, rzecz jasna - poza jej granicami, gdzie wykorzystywany jest do leczenia ludzi, którzy zostali wystawieni na szkodliwe dzia³anie zwi¹zków chemicznych. Jego du¿y ciê¿ar ma swoje Ÿród³o w wytwarzanym polu grawitacyjnym. W niewielkim stopniu chroni tak¿e przed wysokimi temperaturami i kwasami, wystêpuj¹cymi w anomaliach termicznych i chemicznych. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_medusa">
		<text>Meduza</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt jest miêkki, porowaty, przypomina w dotyku skórê i mo¿na go œciskaæ. Wystawiony na odpowiednie warunki zewnêtrzne zachowuje siê jak g¹bka. W wysokiej temperaturze zaczyna wydzielaæ smród palonego cia³a, po d³u¿szym czasie zaœ sam mo¿e ulec samozap³onowi. Choæ nie wp³ywa to na artefakt w ¿aden sposób, mo¿e parzyæ, a w szczególnych przypadkach nawet podpaliæ otoczenie, w jakim siê znajduje. Wed³ug badañ, potrafi zaabsorbowaæ ciep³o i przekazywaæ je innym przedmiotom. Kontynuuj¹c porównanie do g¹bki, pory na jego powierzchni s¹ w stanie zaabsorbowaæ niewielkie iloœci toksyn z najbli¿szego otoczenia. Ponadto podczas kontaktu z anomaliami psionicznymi i falami wytwarzanymi przez niektóre mutanty, artefakt zwiêksza si³ê oddzia³ywania psionicznego, poniewa¿ po krótkim czasie absorbowania fal sam zaczyna je emitowaæ. Co wiêcej, Kotlet przewodzi pr¹d w stopniu porównywalnym do cia³a ¿ywej istoty. Niektórzy stalkerzy zauwa¿yli, ¿e u¿ywanie go nawet przez krótki czas mo¿e spowodowaæ wyczerpanie organizmu. Z drugiej strony najwiêksz¹ jego zalet¹ jest zdolnoœæ do regenerowania tkanek oraz przyspieszania procesu zamykania siê ran. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na najni¿szym poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat">
		<text>Kotlet </text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_night_star_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Ten œwiec¹cy artefakt wytwarza ukierunkowane pole grawitacyjne, które zwiêksza jego masê. Z tego te¿ powodu Gwiazda Wieczorna jest bardzo ciê¿ka i nieporêczna dla u¿ytkownika. Artefakt chroni przed oddzia³ywaniami kwasów i wysokiej temperatury. Z racji walorów estetycznych swojego rdzenia jest poszukiwany przez jubilerów z ca³ego œwiata. Podczas szlifowania zaleca siê jednak zachowaæ szczególn¹ ostro¿noœæ, gdy¿ najmniejszy b³¹d mo¿e spowodowaæ eksplozjê zdoln¹ zrównaæ z ziemi¹ ma³y budynek. W zwi¹zku z tym wszelkiej obróbki najlepiej dokonywaæ przy u¿yciu wyspecjalizowanej maszynerii, co znacz¹co obni¿y prawdopodobieñstwo wybuchu. Ponadto artefakt charakteryzuje siê tym, ¿e tylko jego zewnêtrzna warstwa wydziela promieniowanie. Gwiazda Wieczorna absorbuje równie¿ toksyny i zwi¹zki chemiczne, co czyni j¹ wartoœciowym nabytkiem dla ³owców artefaktów, jednak z drugiej strony poch³ania tylko niewielkie iloœci szkodliwych substancji. Jest jednak wzglêdnie tania, wiêc nawet niezbyt bogaci stalkerzy s¹ w stanie j¹ nabyæ. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_night_star">
		<text>Gwiazda Wieczorna</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_soul_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Zwiêksza odpornoœæ na obra¿enia toksyczne i chemiczne, absorbuj¹c szkodliwe substancje. Wch³oniête toksyny przekszta³cane s¹ przez artefakt w czasie produkcji wspomnianego œluzu, który - na³o¿ony na rany - przyspiesza proces gojenia i uœmierza ból. Z drugiej strony, Dusza zwiêksza podatnoœæ na oddzia³ywanie promieniowania psionicznego i pora¿enie pr¹dem. Wiadomo równie¿, ¿e wysysa energiê z u¿ytkownika. Charakteryzuje siê niewielk¹ gêstoœci¹, dziêki czemu jest doœæ lekka. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_soul">
		<text>Dusza</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Ten dziwacznie ukszta³towany artefakt powstaje w miejscach o zwiêkszonej anomalnej aktywnoœci grawitacyjnej. Poniewa¿ dzia³a jak swego rodzaju g¹bka wch³aniaj¹ca toksyny i chemikalia, chroni u¿ytkownika zarówno przed zewnêtrznymi substancjami toksycznymi, jak i zwi¹zkami chemicznymi, które wesz³y ju¿ do krwiobiegu. Z wygl¹du przypomina materia³ organiczny, jednak¿e znacznie bli¿ej mu do koralowca. Z racji nieorganicznej budowy jest niepalny. Zapewnia ochronê zarówno przed kwasami, jak i wysokimi temperaturami. ¯adna z frakcji nie jest nim szczególnie zainteresowana, wiêc najczêœciej sprzedaje siê go naukowcom, którzy przeprowadzaj¹ na nim eksperymenty i próbuj¹ znaleŸæ dla niego zastosowanie. Wyró¿nia siê wysok¹ gêstoœci¹, przez co jest bardzo ciê¿ki. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na niskim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert">
		<text>Skrêtak</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_compass_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Niezmiernie rzadko spotykany artefakt - minê³o kilka lat od ostatniego razu, kiedy znaleziono jeden z nich. Umo¿liwia zlokalizowanie przerw w polach anomalii. Uwa¿a siê, ¿e pozwala w³aœcicielowi na przebycie bez szwanku nawet najbardziej z³o¿onych pól anomalii. Niewiele osób wie jednak, jak siê z nim prawid³owo obchodziæ.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_compass">
		<text>Kompas</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Artefakt ten zosta³ znaleziony w samym sercu legendarnej Oazy. Wydaje siê, ¿e Serce to skrystalizowana roœlina, która naby³a czêœæ leczniczych w³aœciwoœci Oazy.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart">
		<text>Serce Oazy</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_text">
		<text>%c[d_green]Informacje\n%c[ui_gray_2]Œwietlik oddzia³uje z nieznanymi nauce polami energii, przyspieszaj¹c regeneracjê tkanek organizmów ¿ywych i normalizuj¹c ich procesy metaboliczne. Artefakt potrafi postawiæ na nogi powa¿nie rannego stalkera dos³ownie w ci¹gu kilku minut, choæ jeœli zostanie wystawiony na d³ugotrwa³e dzia³anie wysokiej temperatury, mo¿e dokonaæ samozap³onu. Potêguje równie¿ szkodliwe dzia³anie fal i pól psionicznych, a tak¿e anomalii elektrycznych, oraz zdaje siê zmniejszaæ kondycjê i obni¿aæ tempo jej odzyskiwania. Z drugiej strony, jest w stanie absorbowaæ ka¿dy szkodliwy zwi¹zek chemiczny znajduj¹cy siê w organizmie u¿ytkownika. Co wiêcej, œwietnie chroni przed toksynami, niweluj¹c ich szkodliwe dzia³anie w krwiobiegu poprzez wydzielanie œrodków neutralizuj¹cych. Z tego powodu, œrodowiska oko³owojskowe spekuluj¹, ¿e z pomoc¹ Œwietlików ³atwiej bêdzie przeprowadziæ zamachy terrorystyczne oparte o broñ chemiczn¹ i biologiczn¹. S¹ to jednak niezwykle rzadkie artefakty. Na skali promieniowania artefaktów plasuje siê na bardzo wysokim poziomie.\n \n%c[0,200,200,200]W£AŒCIWOŒCI:%c[ui_gray_2]\n \n%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] artefakt\n%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2]mo¿na umieœciæ na pasie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass">
		<text>Œwietlik</text>
	</string>
		
</string_table>