<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features_options">
		<text>Funkcje (opcje)</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode">
		<text>Tryb podnoszenia AoE</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Tryb podnoszenia Area-of-effect%c[ui_gray_2] umo¿liwia jednoczesne podnoszenie wielu przedmiotów.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nPo w³¹czeniu ta funkcja umo¿liwia podniesienie wielu przedmiotów i umieszczenie ich w ekwipunku za pomoc¹ jednego naciœniêcia klawisza, tak jak w Zewie Prypeci.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_in_anomaly">
		<text>AI gin¹ w anomaliach</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_in_anomaly_text">
		<text>
			%c[d_cyan]AI gin¹ w anomaliach%c[ui_gray_2] czyni stalkerów podatnymi na anomalie, tak jak mutanty.\n
			\n%c[d_red]Uwaga%c[ui_gray_2]\n
			\nStalkerzy bêd¹ próbowali omijaæ pola anomalii, ale zwykle sztuczna inteligencja nie wykrywa granic pól anomalii, wiêc zazwyczaj koñczy siê to ich œmierci¹.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
			\nZmiana tej opcji w grze bêdzie wymagaæ ponownego uruchomienia gry.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation">
		<text>Degradacja artefaktów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Degradacja artefaktów%c[ui_gray_2] powoduje, ¿e zdolnoœci artefaktów i premie zmniejszaj¹ siê z czasem po za³o¿eniu artefaktu na pas.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nDziêki tej funkcji posiadanie najlepszych artefaktów to ju¿ nie koniec ³owów dla ³owców artefaktów.\n
			\nArtefakty bêd¹ s³abn¹æ, im czêœciej bêd¹ u¿ywane, co sprzyja ich dalszemu polowaniu na nie i ich akumulacji, zamiast staæ siê tylko szybkim Ÿród³em dochodu.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_day_radiation">
		<text>Radiacja w ci¹gu dnia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_day_radiation_text">
		<text>
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nW ci¹gu dnia powietrze bêdzie napromieniowywane. wystawianie siê na zewn¹trz nara¿a twoje cia³o na sta³y wp³yw otaczaj¹cego promieniowania, które z kolei odbija siê niekorzystnie na twoim zdrowiu.\n
			\nMusisz albo unikaæ wychodzenia na zewn¹trz w ci¹gu dnia, albo trzymaæ w pobli¿u antyrady, aby pozbyæ siê promieniowania poch³anianego przez organizm.\n \n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_debug_hud">
		<text>Debugowanie HUD/Mapy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_debug_hud_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Debugowanie HUD%c[ui_gray_2] pokazuje informacje i lokalizacjê smart terrain'ów na mapie.\n
			\n%c[d_cyan]Debugowanie mapy HUD%c[ui_gray_2] pokazuje informacje i lokalizacjê artefaktów i skrytek, musisz u¿yæ klawiszy takich jak SHIFT, ALT, CTRL na mapie.\n
			\nTe dwie funkcje mo¿na prze³¹czaæ z menu opcji gry i s¹ one domyœlnie wy³¹czone.
			\nUruchomienie gry w trybie debugowania poka¿e wiêcej informacji po u¿yciu tych opcji.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs">
		<text>OpóŸnienie napraw</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs_text">
		<text>
			%c[d_cyan]OpóŸnienie napraw%c[ui_gray_2] umo¿liwia technikom zachowanie sprzêtu.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nPo w³¹czeniu tej funkcji zepsuta broñ, stroje i inne przedmioty, które przyniesiesz technikowi, pozostan¹ w jego posiadaniu, dopóki nie zakoñcz¹ wszystkich napraw.\n
			\nPo przekazaniu swoich przedmiotów mo¿esz ponownie porozmawiaæ z technikiem, aby zapytaæ, czy twoje rzeczy s¹ gotowe do odbioru, którzy albo zwróc¹ je, albo powiedz¹, ile czasu potrzebuj¹ jeszcze do ukoñczenia napraw.\n
			\nDodaje to nieco realistyczne ulepszenie do tradycyjnego systemu naprawczego, odpowiednie, jeœli szukasz trudniejszego doœwiadczenia, poniewa¿ nie bêdzie ju¿ dzia³aæ natychmiastowo i zamiast tego kieruje gracza w stronê u¿ywania zestawów rusznikarskich i zestawów do szycia.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news">
		<text>Symulator walki offline</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Symulator walki offline%c[ui_gray_2] pozwala stalkerom/mutantom walczyæ z wrogami w innych czêœciach Strefy.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nPo w³¹czeniu do pewnego stopnia symuluje bitwy miêdzy oddzia³ami na innych mapach. Wynik zale¿y od%c[ui_gray_3]czynników populacji%c[ui_gray_2]zarówno dla przeœladowców, jak i mutantów.
			\nGracz mo¿e otrzymywaæ wiadomoœci o strzelaninach pochodz¹cych od stalkerów w odleg³ych lokacjach.
			\nGdy opcja%c[ui_gray_3]Dynamiczne relacje frakcji%c[ui_gray_2] jest w³¹czona, bitwy miêdzy frakcjami bêd¹ odgrywaæ rolê w zmianach relacji.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud">
		<text>Rozszerzony HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Rozszerzony HUD%c[ui_gray_2] umo¿liwia wyœwietlanie dodatkowych informacji na ekranie.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nDziêki tej funkcji krótkie informacje o towarzyszu i zminiaturyzowana wersja paska artefaktu s¹ widoczne na ekranie.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji UI/HUD i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_full_alife">
		<text>Pe³na symulacja A-life</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_full_alife_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Pe³na symulacja A-life%c[ui_gray_2] aktywuje system A-life na wszystkich mapach.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nZwykle symulacja A-life jest w³¹czona tylko na aktualnej mapie gracza i innych mapach z ni¹ bezpoœrednio po³¹czonych.
			\nTa funkcja umo¿liwi symulacjê A-life w ka¿dej lokalizacji, nawet jeœli ciê tam nie ma. Spowoduje to, ¿e stalkerzy i mutanty w ca³ej Strefie bêd¹ siê poruszaæ, ¿yæ i dzia³aæ samodzielnie, co poszerzy dynamiczne doœwiadczenie w Strefie.\n
			\n%c[d_red]Uwaga: %c[ui_gray_2]Ta funkcja zwiêksza obci¹¿enie komputera. Byæ mo¿e bêdziesz musia³ zmniejszyæ wspó³czynnik populacji, jeœli napotkasz problemy z wydajnoœci¹.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji rozgrywki i jest domyœlnie wy³¹czona.\n
			\nW³¹czenie/wy³¹czenie tej funkcji bêdzie wymaga³o ponownego uruchomienia gry.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim">
		<text>Hardkorowa celnoœæ AI</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Hardkorowa celnoœæ AI%c[ui_gray_2] zwiêksza przewidywalnoœæ celowania AI i skraca czas ich reakcji.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nGdy ta funkcja jest w³¹czona, trudniej jest unikn¹æ trafienia podczas ostrza³u i sprintu, a os³ona staje siê znacznie bardziej niezbêdna dla d³ugoterminowego przetrwania.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_campfire">
		<text>Hardkorowe zapisy (przy ogniskach)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_campfire_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Hardkorowe zapisy (przy ognisku)%c[ui_gray_2] pozwala zapisywaæ postêpy tylko przy ogniskach.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nTa funkcja zwiêksza hardkorowy element gry i przedstawia doœwiadczenie przetrwania.
			\nPo w³¹czeniu nie bêdziesz móg³ zapisywaæ swoich postêpów w menu g³ównym ani za pomoc¹ przycisku szybkiego zapisywania. Zamiast tego musisz u¿ywaæ zapa³ek na ogniskach, aby zapisaæ grê.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.\n
			\nDzia³a doskonale z trybem hardkorowego zapisu (warunki).
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_conditions">
		<text>Hardkorowe zapisy (okreœlone warunki)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_conditions_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Hardkorowe zapisy (okreœlone warunki)%c[ui_gray_2] umo¿liwia zapisywanie postêpów w przypadku spe³nienia okreœlonych warunków.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nTa funkcja zwiêksza hardkorowy element gry i przedstawia doœwiadczenie przetrwania.
			\nPo w³¹czeniu nie bêdziesz w stanie zapisaæ swoich postêpów w menu g³ównym ani za pomoc¹ przycisku szybkiego zapisywania, gdy jeden z tych warunków zostanie spe³niony:
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Twój poziom zdrowia jest niski.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Jesteœ napromieniowany.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Krwawisz.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Jesteœ w niebezpieczeñstwie (zauwa¿yli ciê wrogowie).
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Trwa emisja.\n \n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.\n
			\nDoskonale wspó³pracuje z trybem hardkorowego zapisu (przy ogniskach).
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols">
		<text>Patrole œmig³owców</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Patrole œmig³owców%c[ui_gray_2] umo¿liwia frakcjom wykorzystanie wsparcia powietrznego do obrony obszarów strategicznych.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nFrakcje, które maj¹ w okolicy patroluj¹ce przyjazne œmig³owce, bêd¹ mog³y wezwaæ je do ataku lub obrony przed stalkerami (w tym przed tob¹) i mutantami.\n
			\nPomimo zastraszaj¹cego wygl¹du mo¿na je ³atwo zdj¹æ po otrzymaniu niewielkich uszkodzeñ œmig³a ogonowego.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie w³¹czona.\n
			\n%c[d_green]Lokacje%c[ui_gray_2]\n
			\n• Agroprom\n• Kordon\n• Mroczna Dolina\n• Wielkie Bagna\n• Limañsk
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_lootmoney">
		<text>Zbieranie pieniêdzy ze zw³ok</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_lootmoney_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Zbieranie pieniêdzy ze zw³ok%c[ui_gray_2] pozwala znaleŸæ pieni¹dze w kieszeniach zmar³ych.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nIloœæ znalezionych pieniêdzy zale¿y od rangi zabitego stalkera. Im wy¿sza ranga, tym wiêcej pieniêdzy mo¿esz znaleŸæ.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji rozgrywki i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion">
		<text>Okr¹g wykluczenia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Okr¹g wykluczenia%c[ui_gray_2] tworzy strefê bez odradzania siê wokó³ twojej postaci.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nPodczas eksploracji w pobli¿u krawêdzi poziomów i ich punktów wejœcia/wyjœcia mo¿esz zostaæ zaatakowany przez wrogów przybywaj¹cych z innych poziomów. Po w³¹czeniu okrêgu wykluczenia spawn jest opóŸniony do momentu, a¿ bezpiecznie znikniesz z drog spawnuj¹cych siê stalkerów lub mutantów.\n
			\nNale¿y zauwa¿yæ, ¿e ten system obraca siê ca³kowicie wokó³ ciebie; wszyscy wrogowie znajduj¹cy siê ju¿ w lokacji podczas zmiany poziomów nie zostan¹ odrodzeni po twoim przybyciu.\n
			\nTê funkcjê mo¿na dostosowaæ w menu opcji gry i jest ona domyœlnie ustawiona na 75.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors">
		<text>Czynnik populacji</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Czynnik populacji%c[ui_gray_2] pozwala na zmianê liczby stalkerów i mutantów znalezionych w Strefie.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nCzynniki populacji stalkerów i mutantów mo¿na dostosowywaæ niezale¿nie od siebie, co pozwala zdecydowaæ, jak dzika lub osiedlona powinna byæ Strefa bez koniecznoœci modyfikowania jakichkolwiek plików gry.\n
			\nNale¿y zauwa¿yæ, ¿e efekt jest najwiêkszy podczas rozpoczynania nowej gry now¹ postaci¹, poniewa¿ jeœli czynniki zostan¹ zmienione w trakcie rozgrywki, bêd¹ one realizowane tylko wtedy, gdy stalkerzy i/lub mutanty umr¹, a nastêpnie odrodz¹ siê w wiêkszej lub mniejszej liczbie.\n
			\nFunkcje te mo¿na dostosowaæ w menu opcji gry.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit">
		<text>Portret wed³ug kombinezonu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Portret wed³ug kombinezonu%c[ui_gray_2] zmienia twój portret w oparciu o twój obecny kombinezon.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nPo w³¹czeniu tej funkcji za ka¿dym razem, gdy za³o¿ysz lub zdejmiesz kombinezon (bez nakrycia g³owy), portret twojej postaci zostanie zaktualizowany, aby odzwierciedliæ twój wygl¹d, naœladuj¹c sposób, w jaki portrety AI pasuj¹ do ich wygl¹du.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji rozgrywki i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_radio_music">
		<text>Muzyka w radio</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_radio_music_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Muzyka w radio%c[ui_gray_2] umo¿liwia odtwarzanie niestandardowych utworów muzycznych przez odbiorniki radiowe stoj¹ce w bazach w okreœlonych lokalizacjach.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nNiektóre "strefy relaksu" w Strefie maj¹ ustawione w swojej okolicy radia, które odtwarzaj¹ wybrane utwory muzyczne, aby zapewniæ rozrywkê stalkerom.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie w³¹czona.\n
			\n%c[d_green]Lokacje%c[ui_gray_2]\n
			\n• Agroprom - Baza Wojskowa\n• Kordon - bunkier Sidorowicza\n• Wielkie Bagna - baza Czystego Nieba\n• Dolina Mroku - baza Bandytów\n• Rostok - Bar 100 Radów\n• Czerwony Las - wie¿a Leœnika
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_thirst">
		<text>Symulacja pragnienia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_thirst_text">
		<text>
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nJak sama nazwa wskazuje: jest to hardkorowa opcja do symulacji pragnienia. Zmusza gracza do ci¹g³ego poszukiwania Ÿróde³ wody i dodaje kolejn¹ warstwê trudnoœci wraz z reszt¹ innych potrzeb.
			\nWskaŸnik pragnienia pojawi siê na twoim HUD, aby okreœliæ poziom pragnienia, im bardziej jesteœ spragniony, tym gorsze bêdzie twoje zdrowie i wytrzyma³oœæ, a¿ osi¹gniesz punkt œmierci.\n	
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie w³¹czona.
		</text>
	</string>`
	
	<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation">
		<text>Deprawacja snu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation_text">
		<text>
			%c[d_cyan]Deprawacja snu%c[ui_gray_2] umo¿liwia poprzez czas i u¿ywanie materia³ów eksploatacyjnych, zmêczenie twojej postaci.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nW ca³ej Strefie znajdziesz wiele ³ó¿ek i œpiworów, zwykle s³u¿¹ one jedynie do tego, abyœ móg³ pomin¹æ czas podczas snu, jednak przy w³¹czonej tej funkcji staj¹ siê istotn¹ czêœci¹ rozgrywki.\n
			\nW miarê up³ywu czasu twoja postaæ zacznie powoli odczuwaæ zmêczenie, a ekran zacznie siê rozmywaæ i dr¿eæ. Efekty te bêd¹ siê nasilaæ, dopóki nie znajdziesz odpowiedniego miejsca do odpoczynku lub gdy skutki braku snu spowoduj¹ zapaœæ z wyczerpania.\n
			\nZmêczenie mo¿na przyspieszyæ, spo¿ywaj¹c przedmioty, takie jak apteczki i wódka, i zanegowaæ je, na przyk³ad wysokokofeinowymi napojami energetycznymi - jednak u¿ycie zbyt du¿ej iloœci sprawi, ¿e nie bêdziesz móg³ spaæ, dopóki ich dzia³anie nie ust¹pi.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie wy³¹czona.
		</text>
	</string>`
	
	<string id="encyclopedia_features_options_use_battery">
		<text>U¿ywanie baterii</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_use_battery_text">
		<text>
			%c[d_cyan]U¿ywanie baterii%c[ui_gray_2] ta opcja wymaga u¿ywania baterii, aby gad¿ety dzia³a³y prawid³owo.\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_2]\n
			\nUrz¹dzenia elektryczne, takie jak detektory i latarki, uzyskuj¹ wymagane napiêcie elektryczne i moc z uniwersalnego urz¹dzenia zasilaj¹cego (UPD), aby dzia³aæ prawid³owo. Z tego powodu jednostka UPD jest stale zu¿ywana.
			\nAby jednostka UPD dzia³a³a, nale¿y j¹ na³adowaæ za pomoc¹ baterii przed utrat¹ ca³ej mocy. 
			\nNiektóre baterie nale¿y trzymaæ w ekwipunku, mo¿na je te¿ kupiæ lub znaleŸæ u handlarzy lub przy zw³okach.\n
			\nTa funkcja mo¿e byæ prze³¹czana z menu opcji gry i jest domyœlnie w³¹czona.
		</text>
	</string>`
	
</string_table>