<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_items">
		<text>Przedmioty</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_pda">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_pda_text">
		<text>
		%c[pda_white]Osobisty Asystent Cyfrowy%c[ui_gray_1] (ang.: %c[pda_white]Personal Digital Assistant%c[ui_gray_1]), w skrócie %c[pda_white]PDA%c[ui_gray_1] to kieszonkowe urz¹dzenie elektroniczne maj¹ce w za³o¿eniach obejmowaæ najprostsze i najistotniejsze funkcje komputera.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPDA jest niezbêdne do dzielenia siê codziennymi informacjami. Z tego powodu, w Zonie posiada je prawie ka¿dy stalker. Wbudowany modu³ GPS u¿ywany jest do podawania lokalizacji i informowania u¿ytkownika o aktualnym czasie.\n \nOprócz podstawowych cech, PDA posiada wiele u¿ytecznych funkcji, wliczaj¹c w to dostêp do lokalnej sieci komunikacyjnej. Za jej poœrednictwem stalkerzy mog¹ komunikowaæ siê miêdzy sob¹. Obecnie produkowane PDA posiadaj¹ równie¿ odbiornik fal FM, zapewniaj¹c dostêp do lokalnych kana³ów radiowych.\n \nNiektóre ulepszone wersje PDA posiadaj¹ dodatkowy modu³ bie¿¹cego pozycjonowania innych urz¹dzeñ pod³¹czonych do sieci w promieniu 300 metrów, co czyni je bardzo atrakcyjnymi dla stalkerów.\n
		\n• PDA zu¿ywa %c[pda_white]0.1 mAh%c[ui_gray_1] na sekundê nieprzerwanego korzystania. Zu¿ycie pr¹du jest wiêksze przy modelach z ulepszeniami.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_upd">
		<text>Uniwersalny zasilacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_upd_text">
		<text>
		%c[pda_white]Uniwersalny zasilacz%c[ui_gray_1], w skrócie %c[pda_white]"UPD"%c[ui_gray_1] (ang.:%c[pda_white]Universal Power Device%c[ui_gray_1]), to przenoœna jednostka zasilaj¹ca wielkoœci ma³ego walkie-talkie. Jest kompatybilne z niemal ka¿dym typem baterii. Wykorzystuje ka¿d¹ jednostkê energii z w³o¿onych baterii do zaopatrywania urz¹dzeñ elektronicznych odpowiednio wzmocnionym strumieniem mikrofal. Mo¿na je pod³¹czyæ do ka¿dego rodzaju wyposa¿enia, niezale¿nie od stopnia z³o¿onoœci czy wieku. Pozwala stalkerom u¿ywaæ wielu urz¹dzeñ, nawet jeœli posiadaj¹ tylko jedn¹ bateriê.\n 
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nMaksymalna pojemnoœæ UPD wynosi 3 Ah (amperogodziny).\n \nWszystkie aktywne urz¹dzenia Zu¿ywaj¹ energiê pochodz¹c¹ z UPD. Zu¿ycie zale¿y od rodzaju pod³¹czonych urz¹dzeñ.\n \nKiedy natê¿enie pr¹du w UPD spadnie do 0, wszystkie pod³¹czone urz¹dzenia przestan¹ dzia³aæ.\n. \nZwracaj uwagê na pozosta³¹ energiê. Upewnij siê, ¿e posiadasz baterie na zapas.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_basickit">
		<text>Narzêdzia podstawowe</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_basickit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Narzêdzia podstawowe%c[ui_gray_1] mog¹ byæ u¿yte do instalacji podstawowych ulepszeñ wyposa¿enia, urz¹dzeñ i elementów stroju.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nRaczej nie nadaj¹ siê do bardziej wyrafinowanych technik, ale w rêkach przyzwyczajonego do oszczêdnoœci technika mog¹ okazaæ siê bardzo przydatne.\n \nZestaw zawiera ró¿ne rodzaje i rozmiary szczypiec, œrub i wkrêtów, a tak¿e spoiwa i pomieszane z³¹czki.\n
		\n%c[pda_white]Poradniki przetrwania%c[ui_gray_1] zwykle dostarczaj¹ informacji o podstawowym wyposa¿eniu i zestawach surwiwalowych. Z odpowiedni¹ wiedz¹ wprawiony stalker zrobi z tego zestawu œwietny u¿ytek.\n \nDobrym pomys³em jest trzymanie w pobli¿u kilku najprostszych materia³ów. Koniec koñców, nie wyczarujesz niczego z powietrza.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit">
		<text>Narzêdzia zaawansowane</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Narzêdzia zaawansowane%c[ui_gray_1] mog¹ byæ u¿yte do instalacji wielu ulepszeñ wyposa¿enia, urz¹dzeñ i elementów stroju.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPrzyzwoity zestaw nieco podstarza³ych narzêdzi. Pomimo wieku wydaj¹ siê byæ w niez³ym stanie.\n \nZawieraj¹ zestaw c¹¿ków, kilka pêset z ró¿nymi koñcówkami, sondê i zestaw hakowato zakoñczonych dŸwigni œlusarskich.\n
		\n%c[pda_white]Specyfikacje techniczne%c[ui_gray_1] dostarczaj¹ informacji in¿ynieryjnych. Z odpowiedni¹ wiedz¹ wprawiony stalker zrobi z tego zestawu œwietny u¿ytek.\n \nDobrym pomys³em jest trzymanie w pobli¿u kilku najprostszych materia³ów. Koniec koñców, nie wyczarujesz niczego z powietrza.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_expertkit">
		<text>Narzêdzia precyzyjne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_expertkit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Narzêdzia precyzyjne%c[ui_gray_1] mog¹ byæ u¿yte do instalacji ulepszeñ wyposa¿enia, urz¹dzeñ i elementów stroju wymagaj¹cych niezwyk³ej dok³adnoœci.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nProfesjonalny zestaw narzêdzi wysokiej klasy do precyzyjnego dostosowywania elementów wyposa¿enia.\n
		\nZawiera komplet wierte³, precyzyjne pêsety, lutownicê, koñcówkê wkrêtaka 4 mm i miernik uniwersalny.\n
		\n%c[pda_white]Szczegó³owe instrukcje%c[ui_gray_1] dostarczaj¹ informacji o in¿ynierii przemys³owej. Z odpowiedni¹ wiedz¹ wprawiony stalker zrobi z tego zestawu œwietny u¿ytek.\n \nDobrym pomys³em jest trzymanie w pobli¿u kilku najprostszych materia³ów. Koniec koñców, nie wyczarujesz niczego z powietrza.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_drugkit">
		<text>Zestaw do wytwarzania leków</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_drugkit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Zestaw do wytwarzania leków%c[ui_gray_1] mo¿e byæ u¿yty do tworzenia ró¿nych u¿ywek i medykamentów.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nZestaw stanowi kilka ma³ych pude³ek i metalowych narzêdzi do produkcji wyrobów medycznych. Zawiera plastikowe os³onki, pastylki i niewielkie ampu³ki.\n \nParê osób z odpowiedni¹ wiedz¹ na pewno zrobi³oby z takiego zestawu dobry u¿ytek. Zwracaj uwagê na tych, którzy mog¹ posiadaæ w³aœciwe %c[pda_white]receptury%c[ui_gray_1].\n \nDobrym pomys³em jest trzymanie w pobli¿u kilku najprostszych materia³ów. Koniec koñców, nie wyczarujesz niczego z powietrza.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_ammokit">
		<text>Zestaw do obróbki amunicji</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_ammokit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Narzêdzia rusznikarskie%c[ui_gray_1] mog¹ zostaæ u¿yte do recyklingu uszkodzonej amunicji i tworzenia z nich wersji nadaj¹cych siê do u¿ytku.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPorz¹dny zestaw starych narzêdzi i akcesoriów rusznikarskich.\n \nZawiera zestaw wybijaków, m³otek rusznikarski, prasê i zestaw miarek do czarnego prochu.\n
		\n%c[pda_white]Instrukcje bezpieczeñstwa dot. amunicji%c[ui_gray_1] dostarczaj¹ informacji na temat ró¿nych typów amunicji wraz z dog³êbn¹ analiz¹ elementów pocisku. Z odpowiedni¹ wiedz¹ wprawiony stalker zrobi z tego zestawu œwietny u¿ytek.\n \nDobrze jest zachowaæ sobie parê paczek uszkodzonej amunicji. Koniec koñców, nie wyczarujesz niczego z powietrza.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_kit_hunt">
		<text>Plecak myœliwski</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_kit_hunt_text">
		<text>
		%c[ui_gray_1]Korzystanie z %c[pda_white]plecaka myœliwskiego%c[ui_gray_1] zwiêksza liczbê czêœci uzyskiwanych dziêki patroszeniu mutantów.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nCa³y wór haków, no¿y i innego wyposa¿enia przydatnego przy skórowaniu i patroszeniu zwierz¹t i mutantów.\n \nParu stalkerów nosi profesjonalne wyposa¿enie do polowania na mutanty. Pewnie dlatego tylu stalkerów cierpi na niestrawnoœæ po spo¿yciu miês mutantów.\n \nDziêki wielu posiadanym narzêdziom, taki plecak mo¿e byæ pomocny w utrzymaniu broni i pancerza.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_fieldcooker">
		<text>Kuchenka wielopaliwowa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_fieldcooker_text">
		<text>
		%c[pda_white]Kuchenka wielopaliwowa%c[ui_gray_1] pozwala u¿ytkownikowi przyrz¹dzaæ miêsa mutantów.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nKuchenki tego typu s¹ od lat poddawane wielu testom, by³y i nadal s¹ u¿ywane w czasie najró¿niejszych wypraw. S¹ niezwykle wytrzyma³e i niezawodne - w koñcu zosta³y zaprojektowane, by radziæ sobie w wymagaj¹cych sytuacjach, na ekstremalnych wysokoœciach i w skrajnych temperaturach.\n \nJest bardzo wydajna, pozwala na zastosowanie niemal ka¿dego rodzaju paliwa, w³¹czaj¹c butan, benzynê, olej, naftê, a nawet paliwo lotnicze. Ergonomiczne pokrêt³o pozwala dostosowaæ intensywnoœæ p³omienia, nawet jeœli dotykasz go przez rêkawice.\n		
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\nPoniewa¿ paliwa u¿ywane w kuchence wielopaliwowej s¹ bardziej kaloryczne od drewna czy wêgla, jej u¿ywanie jest na d³u¿sz¹ metê bardziej op³acalne.\n \nZ drugiej strony, tego typu paliwa zwykle przewo¿one s¹ w ciê¿kich, metalowych kanistrach, co ogranicza ich u¿ytecznoœæ raczej do baz i obozów, ni¿ do dzia³añ polowych.\n \nMiêsa mutantów, które potrzebuj¹ niewielkich temperatur do przyrz¹dzenia s¹ okreœlane jako "ni¿szej klasy". Takie, które musz¹ byæ wystawione na dzia³anie wysokich temperatur nazywane s¹ "wysokiej klasy".\n
		\n• Nieograniczona iloœæ u¿yæ.
		\n• Na kuchence wielopaliwowej mo¿na przyrz¹dzaæ wszystkie rodzaje miês.
		\n• Paliwa nadaj¹ce siê do u¿ytku: %c[pda_white]benzyna, gaz ziemny, nafta%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_cooking">
		<text>Kuchenka turystyczna</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_cooking_text">
		<text>
		%c[pda_white]Kuchenka turystyczna%c[ui_gray_1] pozwala u¿ytkownikowi przyrz¹dzaæ miêsa mutantów.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nZestaw do gotowania w warunkach polowych. Zawiera wszystkie niezbêdne akcesoria i sprzêty potrzebne do przyrz¹dzania posi³ków w czasie kempingów, czy pieszych wypraw. Generuje mnóstwo ha³asu, a przez swoj¹ wagê i iloœæ elementów jest bardzo nieporêczna. Chêtnie korzystaj¹ z niej wiêksze grupy przebywaj¹cych ze sob¹ stalkerów.\n		
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\nChocia¿ wêgiel jest relatywnie tani, jak na warunki Zony, do przyrz¹dzenia pojedynczego posi³ku potrzebna jest dosyæ du¿a jego iloœæ. Z tej przyczyny wêgiel nie jest wcale tak efektywny, jak mog³oby siê wydawaæ. Z drugiej strony, sam z siebie jest raczej lekki, dziêki czemu ³atwo zabraæ go ze sob¹ na wyprawê.\n \nMiêsa mutantów, które potrzebuj¹ niewielkich temperatur do przyrz¹dzenia s¹ okreœlane jako "ni¿szej klasy". Takie, które musz¹ byæ wystawione na dzia³anie wysokich temperatur nazywane s¹ "wysokiej klasy".\n		
		\n• Maksymalna iloœæ u¿yæ: %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		\n• %c[pda_white]Wêgiel%c[ui_gray_1] jest niezbêdny do przyrz¹dzania posi³ków na kuchence turystycznej.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_army_bowler">
		<text>Mena¿ka</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_army_bowler_text">
		<text>
		%c[pda_white]Mena¿ka%c[ui_gray_1] pozwala u¿ytkownikowi przyrz¹dzaæ miêsa mutantów.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nWojskowa mena¿ka ma charakterystyczny wklês³o-wypuk³y kszta³t. Posiada r¹czkê z drutu do zawieszania i przenoszenia.\n \nNosz¹c mena¿kê przy pasie, powinna przylegaæ wklês³¹ stron¹ do cia³a. Pokrywki mo¿na u¿ywaæ jak patelni do podgrzania, czy przyrz¹dzania drugiego dania. Jej osobna r¹czka jest zaprojektowana tak, by wytrzymywaæ wysokie temperatury. Przy okazji stanowi bezpieczne zamkniêcie ca³ego pojemnika. Do zestawu do³¹czona jest niewielka ³y¿ka, wetkniêta w perforacjê w r¹czce.\n		
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\nChocia¿ wêgiel jest relatywnie tani, jak na warunki Zony, do przyrz¹dzenia pojedynczego posi³ku potrzebna jest dosyæ du¿a jego iloœæ. Z tej przyczyny wêgiel nie jest wcale tak efektywny, jak mog³oby siê wydawaæ. Z drugiej strony, sam z siebie jest raczej lekki, dziêki czemu ³atwo zabraæ go ze sob¹ na wyprawê.\n \nMiêsa mutantów, które potrzebuj¹ niewielkich temperatur do przyrz¹dzenia s¹ okreœlane jako "ni¿szej klasy". Takie, które musz¹ byæ wystawione na dzia³anie wysokich temperatur nazywane s¹ "wysokiej klasy".\n		
		\n• Maksymalna iloœæ u¿yæ: %c[pda_white]7%c[ui_gray_1]
		\n• Mena¿ki mo¿na u¿ywaæ w %c[pda_white]ogniskach%c[ui_gray_1] lub w po³¹czeniu z %c[pda_white]wêglem%c[ui_gray_1].
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_geiger">
		<text>Licznik Geigera</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_geiger_text">
		<text>
		%c[pda_white]Licznik Geigera%c[ui_gray_1] u¿ywany jest do pomiaru poziomu promieniowania.\n
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nLicznik Geigera (inaczej - dozymetr) mierzy promieniowanie jonizuj¹ce (radioaktywne). Wykrywa emisjê cz¹steczek alfa, beta i gamma. Opracowany w 1908 roku, nadal pozostaje jednym z najpopularniejszych przedmiotów tego typu wykorzystywanym przez s³u¿bê zdrowia, fizyków, w przemyœle, geologii i innych dziedzinach nauk. Jego zalet¹ jest budowa z³o¿ona z najprostszych mo¿liwych obwodów elektronicznych.\n		
		\n%c[pda_blue]Sposób u¿ycia%c[ui_gray_1]
		\nLicznik Geigera dzia³a w 3 trybach:
		\n• aktywny - pokazuje wartoœæ promieniowania, gdy trzymasz go w rêku;
		\n• ci¹g³y - pokazuje wartoœæ promieniowania, jeœli jest w twoim ekwipunku i jest na³adowany;
		\n• bie¿¹cy - pokazuje wartoœæ w momencie naciœniêcia w³aœciwego przycisku, o ile licznik jest w twoim ekwipunku (sprawdŸ w³aœciwy klawisz w opcjach)
		\n \n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.1 mAh%c[ui_gray_1] w czasie jednego u¿ycia.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_simple">
		<text>Detektor Echo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_simple_text">
		<text>
		%c[pda_white]Detektor Echo%c[ui_gray_1] to urz¹dzenie pozwalaj¹ce wykrywaæ i lokalizowaæ artefakty.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nTen, doœæ mocno ju¿ przestarza³y detektor aktywnoœci anomalnej wydaje sygna³y ostrzegawcze, kiedy cz¹steczki anomalne trafi¹ do specjalnej komory. Mo¿e tak¿e informowaæ u¿ytkownika o wykryciu artefaktu i odleg³oœci do najbli¿szego.\n \nOdleg³oœæ jest okreœlana za pomoc¹ czêstotliwoœci dŸwiêku wydawanego przez detektor.\n \nBy uruchomiæ tryb szukania, nale¿y podnieœæ przedni¹ pokrywê urz¹dzenia.\n \nZe wzglêdu na prostotê, Echo mo¿e wykrywaæ tylko najpopularniejsze artefakty.
		\n \n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.1 mAh%c[ui_gray_1] na sekundê nieprzerwanego korzystania.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_advanced">
		<text>Detektor NiedŸwiedŸ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_advanced_text">
		<text>
		%c[pda_white]Detektor NiedŸwiedŸ%c[ui_gray_1] to urz¹dzenie pozwalaj¹ce wykrywaæ i lokalizowaæ artefakty.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nDetektor aktywnoœci anomalnej ostatniej generacji. Stosuje siê go do lokalizowania formacji anomalnych. Posiada panel z³o¿ony z kolorowych diod, które wskazuj¹ nie tylko kierunek, ale tak¿e odleg³oœæ od najbli¿szego artefaktu.\n \nBy uruchomiæ tryb szukania, nale¿y podnieœæ przedni¹ pokrywê urz¹dzenia.\n \nNiestety, urz¹dzenie jest zaprogramowane wed³ug nieco ju¿ przestarza³ej listy artefaktów.
		\n \n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.15 mAh%c[ui_gray_1] na sekundê nieprzerwanego korzystania.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_elite">
		<text>Detektor Wo³os</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_elite_text">
		<text>
		%c[pda_white]Detektor Wo³os%c[ui_gray_1] to profesjonalne i zaawansowane urz¹dzenie pozwalaj¹ce wykrywaæ i z du¿¹ dok³adnoœci¹ lokalizowaæ artefakty.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nNaukowy detektor kolejnej generacji. Dziêki trzem zmodernizowanym komorom detekcji, wykrywacz pokazuje dok³adn¹ pozycjê artefaktu na wyœwietlaczu.\n \nW trybie pasywnym (nie w rêku) wykrywa tylko promieniowanie i obecnoœæ anomalii.\n \nBy uruchomiæ tryb szukania, nale¿y podnieœæ przedni panel LED. Detektor wykrywa wszystkie artefakty znane w tej chwili nauce.
		\n \n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.15 mAh%c[ui_gray_1] na sekundê nieprzerwanego korzystania.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_scientific">
		<text>Detektor Swaróg</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_scientific_text">
		<text>
		%c[pda_white]Detektor Swaróg%c[ui_gray_1] to profesjonalne i zaawansowane urz¹dzenie pozwalaj¹ce wykrywaæ i z du¿¹ dok³adnoœci¹ lokalizowaæ artefakty.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPrototyp skanera anomalnych czêstotliwoœci o rozszerzonej funkcjonalnoœci. Urz¹dzenie ma oprogramowanie, dziêki któremu mo¿e identyfikowaæ nieruchome obszary anomalnej aktywnoœci, o ile posiada je w bazie danych, zachowuj¹c oczywiœcie mo¿liwoœæ precyzyjnej lokalizacji artefaktów.\n \nPozycja anomalii i artefaktów wyœwietlana jest na ekranie.\n \nBy uruchomiæ tryb szukania, nale¿y podnieœæ przedni panel LED. Detektor wykrywa wszystkie artefakty znane w tej chwili nauce, a tak¿e rejestruje nowe, nieskatalogowane dotychczas dane pochodz¹ce z anomalii.
		\n \n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.2 mAh%c[ui_gray_1] na sekundê nieprzerwanego korzystania.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_gps_tracker">
		<text>Wojskowy modu³ GPS</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_gps_tracker_text">
		<text>
		%c[pda_white]Wojskowy modu³ GPS%c[ui_gray_1] pozwala u¿ytkownikowi na lokalizacjê ludzi znajduj¹cych siê w pobli¿u.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nPrototyp nowej generacji urz¹dzeñ nawigacyjnych GPS. Istnieje bardzo niewiele egzemplarzy. Wydawane s¹ najbardziej doœwiadczonym ¿o³nierzom specnazu, choæ zdarza³o siê, ¿e wydostawa³y siê poza formacjê.\n \nWzmocnione modu³y gwarantuj¹ operatywnoœæ nawet w nieprzyjaznym œrodowisku. Wysoka czu³oœæ i wzmocnienie sygna³u pozwalaj¹ na korzystanie z modu³u w najró¿niejszych sytuacjach i w czasie najtrudniejszych warunków bojowych.\n \nW przeciwieñstwie do typowych modu³ów GPS, te polegaj¹ na zestawach unikalnych kodów udzielaj¹cych specjalnych przywilejów podczas komunikacji. Posiada funkcjê wykrycie innych aktywnych modu³ów GPS w promieniu 300 metrów.\n \nZ powodu wszystkich swoich mo¿liwoœci, modu³ zu¿ywa znaczn¹ iloœæ energii w czasie pracy. Posiada automatyczne zabezpieczenie wy³¹czaj¹ce, aktywuj¹ce siê po 20 sekundach nieprzerwanego skanowania.\n
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\n• Maksymalny czas skanowania: %c[pda_white]20 sekund%c[ui_gray_1]
		\n• Promieñ skanowania: %c[pda_white]300 metrów%c[ui_gray_1]
		\n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.25 Ah%c[ui_gray_1] w czasie jednego u¿ycia.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_lead_box">
		<text>OOMP</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_lead_box_text">
		<text>
		%c[pda_white]Obudowany o³owiem metalowy pojemnik (OOMP)%c[ui_gray_1] s³u¿y do bezpiecznego przechowywania artefaktów i ca³kowitej ich izolacji od otoczenia.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nObudowany o³owiem metalowy pojemnik (OOMP) jest bardzo prost¹ metalow¹ puszk¹ z grubymi œciankami, wewn¹trz wy³o¿on¹ piank¹ i ciê¿k¹ pokryw¹ z zamkiem ciœnieniowym.\n \nSpecjalnie opracowany do transportowania materia³ów radioaktywnych, w Zonie pojemnik s³u¿y jako narzêdzie do magazynowania i przenoszenia artefaktów. Zapewnia wzglêdne bezpieczeñstwo u¿ytkownika przed artefaktami znajduj¹cymi siê w ekwipunku i zatrzymuje ca³e emitowane przez nie promieniowanie. Nie mo¿na go jednak¿e umieœciæ na pasie, co oznacza, ¿e ¿aden artefakt umieszczony w nim nie bêdzie oddzia³ywa³ na u¿ytkownika. Zego zawartoœæ mo¿na zmieniaæ przy pomocy narzêdzia do obs³ugi artefaktów.\n
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\n• Przed sprzeda¿¹ artefaktów musisz usun¹æ je z pojemnika.
		\n• By umieœciæ artefakt w pojemniku po prostu przeci¹gnij go na ikonê OOMP w ekwipunku.
		\n• Waga: %c[pda_white]2.12 kg%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_af_iam">
		<text>PMA</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_af_iam_text">
		<text>
		%c[pda_white]Prowizoryczny Modu³ Aplikacji (PMA)%c[ui_gray_1] jest u¿ywany do przechowywania artefaktów i filtrowania niskiego poziomu promieniowania. Pozwala u¿ytkownikowi na bezpieczne umieszczenie artefaktów na pasie.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nProwizoryczny Modu³ Aplikacji (PMA) filtruje niewielk¹ iloœæ cz¹stek radioaktywnych emitowanych przez artefakty.\n \nTen metalowy pojemnik to najtañsze dostêpne urz¹dzenie umo¿liwiaj¹ce u¿ytkownikowi wykorzystanie najs³abszych artefaktów. Filtr zbudowany jest z wielu g³ównie o³owianych warstw ekranuj¹cych promieniowanie. Stanowi tani¹ alternatywê dla bardziej solidnych ZAA i MAA. W szczególnych przypadkach, lub kiedy nie jest d³u¿ej potrzebny, modu³ mo¿na wykorzystaæ do naprawy he³mów i strojów.\n \nUmieœæ w œrodku artefakt, by móc zawiesiæ PMA na pasie. Jego statystyki (oprócz poziomu emitowanego promieniowania) zostan¹ zachowane.\n		
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\n• Przed sprzeda¿¹ artefaktów musisz usun¹æ je z pojemnika.
		\n• By umieœciæ artefakt w pojemniku po prostu przeci¹gnij go na ikonê PMA w ekwipunku.
		\n• Waga: %c[pda_white]2.4 kg%c[ui_gray_1]
		\n• Najwy¿szy dopuszczalny poziom promieniowania: %c[pda_white]7 mSv%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_af_aac">
		<text>ZAA</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_af_aac_text">
		<text>
		%c[pda_white]Zasobnik Aplikacji Artefaktów (ZAA)%c[ui_gray_1] jest u¿ywany do przechowywania artefaktów i filtrowania œredniego poziomu promieniowania. Pozwala u¿ytkownikowi na bezpieczne umieszczenie artefaktów na pasie.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nZasobnik Aplikacji Artefaktów (ZAA) filtruje œredni¹ iloœæ cz¹stek radioaktywnych emitowanych przez artefakty.\n \nTen mechaniczny, aluminiowy pojemnik jest najbardziej op³acalnym i najpopularniejszym sposobem umo¿liwiaj¹cym u¿ytkownikowi wykorzystanie wiêkszoœci artefaktów. Filtr zbudowany jest z wielu g³ównie o³owianych warstw ekranuj¹cych z dodatkow¹ warstw¹ toru, który ma w³aœciwoœci blokuj¹ce promieniowanie. To urz¹dzenie zosta³o stworzone przez naukowców w wojskowych bunkrach znajduj¹cych siê w Zonie. W szczególnych przypadkach, lub kiedy nie jest d³u¿ej potrzebny, zasobnik mo¿na wykorzystaæ do naprawy he³mów i strojów.\n \nUmieœæ w œrodku artefakt, by móc zawiesiæ ZAA na pasie. Jego statystyki (oprócz poziomu emitowanego promieniowania) zostan¹ zachowane.\n
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\n• Przed sprzeda¿¹ artefaktów musisz usun¹æ je z pojemnika.
		\n• By umieœciæ artefakt w pojemniku po prostu przeci¹gnij go na ikonê ZAA w ekwipunku.
		\n• Waga: %c[pda_white]2.73 kg%c[ui_gray_1]
		\n• Najwy¿szy dopuszczalny poziom promieniowania: %c[pda_white]12 mSv%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_af_aam">
		<text>MAA</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_af_aam_text">
		<text>
		%c[pda_white]Modu³ Aplikacji Artefaktów (MAA)%c[ui_gray_1] jest u¿ywany do przechowywania artefaktów i filtrowania wysokiego, niebezpiecznego poziomu promieniowania. Pozwala u¿ytkownikowi na bezpieczne umieszczenie artefaktów na pasie.\n		
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nModu³ Aplikacji Artefaktów (MAA) filtruje znaczn¹ iloœæ cz¹stek radioaktywnych emitowanych przez artefakty.\n \nTen zaawansowany, mechaniczny modu³ jest najbardziej efektywnym sposobem umo¿liwiaj¹cym u¿ytkownikowi wykorzystanie nawet najpotê¿niejszych artefaktów. Filtr zbudowany jest z wielu warstw grafenu. Dziêki temu ma najlepsze w³aœciwoœci ekranuj¹ce promieniowanie ze wszystkich tego typu urz¹dzeñ, zachowuj¹c przy tym stosunkowo niewielk¹ wagê. Uwa¿any w Zonie za znak zamo¿noœci.\n \nNajczêœciej u¿ywany przez naukowców do zminimalizowania szkodliwego wp³ywu artefaktów. Zaprojektowany i opracowany na Ukrainie przez rz¹dowy instytut produkuj¹cy wyposa¿enie naukowe dla pracowników dzia³aj¹cych w Strefie Wykluczenia.\n \nW szczególnych przypadkach, lub kiedy nie jest d³u¿ej potrzebny, zasobnik mo¿na wykorzystaæ do naprawy he³mów i strojów.\n \nUmieœæ w œrodku artefakt, by móc zawiesiæ MAA na pasie. Jego statystyki (oprócz poziomu emitowanego promieniowania) zostan¹ zachowane.\n		
		\n%c[pda_blue]Szczegó³y%c[ui_gray_1]
		\n• Przed sprzeda¿¹ artefaktów musisz usun¹æ je z pojemnika.
		\n• By umieœciæ artefakt w pojemniku po prostu przeci¹gnij go na ikonê MAA w ekwipunku.
		\n• Waga: %c[pda_white]3.06 kg%c[ui_gray_1]
		\n• Najwy¿szy dopuszczalny poziom promieniowania: %c[pda_white]23 mSv%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_radio">
		<text>Odbiornik radiowy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_radio_text">
		<text>
		%c[pda_white]Odbiornik radiowy%c[ui_gray_1] to niewielkie urz¹dzenie z bardzo czu³ym modu³em odbioru fal radiowych u¿ywane do podstawowej, wrêcz prymitywnej komunikacji.\n	
		\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
		\nOdbiorniki radiowe okazuj¹ siê bardziej wytrzyma³e od zaawansowanych technicznie PDA. Z tego powodu wielu stalkerów wybiera je do komunikacji, najczêœciej w nag³ych, awaryjnych przypadkach.\n \nZbudowany z kilku prostych komponentów i czu³ego modu³u, urz¹dzenie odbiera sygna³y radiowe w promieniu 200 metrów i w zakresie czêstotliwoœci od 30 do 300 MHz.\n		
		\n%c[pda_blue]Sposób u¿ycia%c[ui_gray_1]
		\nTrzymaj¹c odbiornik w rêku mo¿esz zmieniæ aktualnie odbieran¹ czêstotliwoœæ.
		\n• Wciœnij LPM (domyœlnie), by zwiêkszyæ czêstotliwoœæ.
		\n• Wciœnij PPM (domyœlnie), by zmniejszyæ czêstotliwoœæ.
		\n• Przytrzymaj LEWY SHIFT (domyœlnie), by zwiêkszyæ skok czêstotliwoœci o 10 Hz w czasie jej zwiêkszania/zmniejszania.
		\n• Przytrzymaj LEWY ALT (domyœlnie), by zwiêkszyæ skok czêstotliwoœci o 50 Hz w czasie jej zwiêkszania/zmniejszania.
		\n• Pamiêtaj, by w czasie korzystania z odbiornika mieæ woln¹ praw¹ rêkê. Nie mo¿e w niej byæ ¿adnej broni, ani œrub.
		\n \n• Zu¿ywa %c[pda_white]0.1 uAh%c[ui_gray_1] na sekundê nieprzerwanego korzystania.
		</text>
	</string>
	
</string_table>