<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Lokacje</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_text">
		<text>%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1] \nDosyæ osobliwy, silnie ska¿ony obszar. Mimo, ¿e armia przejê³a po³udniowy kompleks i przenios³a tam kwaterê g³ówn¹, ca³¹ okolicê nadal nawiedzaj¹ niebezpieczne mutanty, strzeg¹ce tajemnic, których lepiej by³oby nie odkrywaæ.\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Bagna
			\n• Wysypisko
			\n• Jantar
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• T¹ lokacj¹ w czasie Wojen Frakcji w 2011 roku rz¹dzi³a Powinnoœæ, ustanawiaj¹c kompleks wojskowy jako swoj¹ g³ówn¹ bazê. W tym czasie, znajduj¹ca siê na po³udniu czêœæ instytutu zosta³a przemieniona w muzeum taksydermii poœwiêcone w ca³oœci kreaturom Zony.
			\n• Fabryka i Instytut Badawczy oficjalnie za³o¿ono za spraw¹ katastrofy z 1986 w celu zbadania mo¿liwoœci i rentownoœci rolnictwa prowadzonego na ska¿onej promieniowaniem glebie.
			\n• Pog³oski twierdz¹, ¿e obiekty by³y u¿ywane do znacznie bardziej podstêpnych celów przed Pierwsz¹ Emisj¹ z 2006 roku.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
		<text>Podziemia Agropromu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
		<text>
			%c[pda_white]Podziemia Agropromu%c[ui_gray_1] to podziemna sieæ tuneli.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nNikt nie wie na pewno, do jakich celów wybudowano ten labirynt. Czêœæ komór i korytarzy na pewno s³u¿y³a utrzymaniu i konserwacji instalacji technicznych, ale niektóre pomieszczenia z ca³¹ pewnoœci¹ wykorzystywano do celów naukowych.\n
			\nW tej chwili jedyne zastosowanie podziemi, to kryjówka dla desperatów... i teren ³owiecki dla mutantów, które czaj¹ siê w ciemnoœciach na gotowych zaryzykowaæ lub niczego nieœwiadomych stalkerów.\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Powinnoœæ w czasach, gdy rz¹dzi³a okolic¹ organizowa³a brutalne i bezlitosne czystki wobec wszystkich ¿ywych istot zamieszkuj¹cych podziemia.
			\n• To jasne, ¿e zwierzchnictwo interesuje siê Agropromem tylko po to, by dok³adnie zbadaæ te tunele pod k¹tem tajnej dzia³anoœci. Jak do tej pory, wojskowi nie znaleŸli niczego.
			\n• Podobno w najni¿szych czêœciach kompleksu mo¿na dostrzec zagadkowe cienie grasuj¹ce po korytarzach. Strze¿ siê.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
		<text>Magazyny Wojskowe</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nOpuszczona baza wojskowa, zrujnowana wioska i niedu¿e bagnisko. Odk¹d lata temu zosta³a opanowana przez zastêp pijawek, wieœ ma dosyæ mroczn¹ reputacjê, przez co stalkerzy nie zapuszczaj¹ siê w jej okolice. Tymczasem kompleks powojskowy od lat pe³ni funkcjê g³ównego sztabu Wolnoœci. To oni ustanowili przy drodze na pó³noc Barierê - ostatni bastion ochrony przed Monolitem. Z siedziby frakcji wielu najodwa¿niejszych (albo najg³upszych) stalkerów stara siê przedrzeæ w g³¹b Zony.\n
			\n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Rostok
			\n• Martwe Miasto
			\n• Czerwony Las
			\n• Radar
			\n• Cmentarzysko Pojazdów\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• W czasie Drugiej Wielkiej Emisji z 2011 roku w bazie jeszcze stacjonowa³o wojsko. Wiêkszoœæ personelu zosta³a zzombifikowana.
			\n• Podobno g³osy poleg³ych wtedy ¿o³nierzy zachowa³y siê w Zonie jako anomalie radiowe - na niektórych czêstotliwoœciach, bêd¹c niemal w dowolnym miejscu mo¿na us³yszeæ komunikaty nieznanego pochodzenia, czêsto pe³ne rozpaczy.
			\n• W przeciwieñstwie do popularnego przekonania, nie wszyscy stacjonuj¹cy tu Wolnoœciowcy chodz¹ nafukani dla relaksu. Niektórzy próbuj¹ w ten sposób pozbyæ siê irracjonalnego uczucia strachu, powodowanego przez Mózgozwêglacz, którego efekty mo¿na odczuwaæ nawet kilka kilometrów dalej.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp">
		<text>Elektrownia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp_text">
		<text>
			%c[pda_white]Elektrownia j¹drowa w Czarnobylu%c[ui_gray_1], w czasach radzieckich funkcjonowa³a jako %c[pda_white]im. W. I. Lenina%c[ui_gray_1] to najbardziej rozpoznawalny punkt orientacyjny w Zonie.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTo tu, 26 kwietnia 1986 roku wydarzy³o siê coœ, co obecnie nazywane jest Pierwsz¹ Katastrof¹.\n \nPodczas Ÿle przeprowadzonego testu nast¹pi³ nag³y, niekontrolowany wzrost mocy reaktora. Procedura awaryjnego wy³¹czenia nie zadzia³a³a prawid³owo, co w konsekwencji doprowadzi³o do eksplozji reaktora numer cztery. Skutkiem wybuchu by³o uwolnienie do atmosfery ogromnej iloœci materia³ów radioaktywnych.\n \nEwakuowano wszystkich mieszkañców, a w promieniu trzydziestu kilometrów od elektrowni utworzono strefê wykluczenia - ca³kowicie odcinaj¹c j¹ od œwiata pilnie strze¿onym kordonem.\n \nChocia¿ le¿y bardzo g³êboko na terytorium Monolitu, stalkerzy od lat próbuj¹ dostaæ siê w jej okolice - wierz¹c, ¿e wewn¹trz znajd¹ urz¹dzenie, które w jakiœ sposób da im moc spe³nienia najbardziej skrytego pragnienia.\n
			\n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Œwiêta ziemia cz³onków Monolitu. Przes¹dni stalkerzy wierz¹, ¿e lokacja strze¿ona jest tak¿e przez dusze zmar³ych i poleg³ych.
			\n• Strie³ok, Kie³ i Duch byli pierwszymi stalkerami, którym uda³o siê dotrzeæ do Elektrowni i wróciæ, nie trac¹c zmys³ów. Wed³ug legend Druga Wielka Emisja by³a odwetem Zony za to wydarzenie.
			\n• Czyste Niebo ponios³o sromotn¹ klêskê, szturmuj¹c Elektrowniê w 2011. Trzecia Wielka Emisja doprowadzi³a wielu cz³onków i liderów frakcji do œmierci, schwytania b¹dŸ nawrócenia na Monolit.
			\n• Strie³okowi w 2012 uda³o siê tu wróciæ - po czêœciowym przywróceniu pamiêci - by skonfrontowaæ siê z czymœ ukrytym w ruinach Elektrowni. Od tej pory Zona nie by³a ju¿ tym, czym wczeœniej.
			\n• Armia prowadzi³a wiele prób odzyskania kontroli nad terenem Elektrowni. Wszystkie z nich zakoñczy³y siê niepowodzeniem.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_cordon">
		<text>Kordon</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_cordon_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPomyœl o nim, jak o przedsionku Zony. To dobre miejsce do stawiania pierwszych kroków. Na po³udniowym zachodzie mieœci siê wioska stalkerów. Nie zmarnuj okazji do rozmowy z tamtejszym handlarzem! Tu¿ obok, na po³udniowym krañcu znajduje siê baza wojskowa. Stacjonuj¹cy tam ¿o³nierze czêsto patroluj¹ ci¹gn¹c¹ siê wzd³u¿ ca³ej lokacji drogê. Nie poleca siê atakowania ¿o³nierzy, przynajmniej do póki nie stanowi¹ bezpoœredniego zagro¿enia.\n
			\n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Wysypisko
			\n• Bagna
			\n• Mroczny W¹wóz
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• We wczeœniejszym okresie armia posiada³a w Kordonie wiêcej posterunków - oprócz bazy na po³udniu, jeden garnizon stacjonowa³ przy moœcie kolejowym, a drugi broni³ dostêpu do Wysypiska przy pó³nocnym punkcie kontrolnym.
			\n• W 2012 najemnicy próbowali przej¹æ kontrolê nad wiosk¹ kotów, ale ich si³y zosta³y odepchniête przez Strie³oka i Fanatyka.
			\n• To g³ównie têdy dokonuje siê lwia czêœæ przerzutu dóbr do i z Zony.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
		<text>Dolina Mroku</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPonure miejsce, które zawdziêcza swoj¹ z³¹ s³awê dwóm rzeczom: fortecy Bandytów z Su³tanem na czele znajduj¹cej siê w opuszczonej fabryce na pó³nocy i podziemnemu laboratorium na wschodzie. Lokalny wata¿ka robi co mo¿e, by laboratorium pozosta³o zamkniête i ma ku temu powody - prawie nikt nie wróci³ z niego ¿ywy i nikt nie potrafi wyjaœniæ, dlaczego tak jest.\n
			\n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Wysypisko
			\n• Mroczny W¹wóz
			\n• Cmentarzysko Pojazdów
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• W czasie Wojen Frakcji w 2011 roku w tej lokacji znajdowa³a siê g³ówna baza Wolnoœci.
			\n• Armia co jakiœ czas wysy³a w te rejony lekkie oddzia³y zwiadowcze Specnazu, najczêœciej w celu zabezpieczenia laboratorium.
			\n• Mimo wielu wpadek zwi¹zanych z Barier¹, Powinnoœci prawie uda³o siê ca³kowicie wyeliminowaæ zagro¿enie ze strony Bandytów w tej lokacji.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape">
		<text>Mroczny W¹wóz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW¹ska dolina ukszta³towana w pó³ksiê¿yc, ³¹czy po³udniowy skraj Doliny Mroku z opuszczonym tunelem w Kordonie. W pewnym miejscu odnogi ci¹gn¹ siê na po³udnie i wschód, ale nie wiadomo, dok¹d tak naprawdê prowadz¹. Okolica mimo gêstego zalesienia, posiada kilka charakterystycznych punktów.\n \nNa koñcu najwê¿szej czêœci doliny znajduje siê zawalony most kolejowy - fragment linii poprowadzonej przez Kordon i Bagna. Dalej na po³udnie droga rozdziela siê przed wzgórzem. Zachodnia odnoga prowadzi w g³¹b lasu, koñcz¹c siê opuszczonym, do cna rozkradzionym gospodarstwem rolnym. G³ówna, asfaltowa droga ci¹gnie siê a¿ do skrzy¿owania, przy którym znajduje siê stacja benzynowa. St¹d, skrêcaj¹c na zachód mo¿na dotrzeæ bezpoœrednio na Kordon.\n
			\n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Kordon
			\n• Dolina Mroku
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Dziêki oddaleniu i ponurej aurze, jak¹ roztacza, okolica wydaje siê najlepszym rozwi¹zaniem dla stalkerów szukaj¹cych ucieczki przed ³owcami g³ów czy chc¹cych odci¹æ siê od miêdzy frakcyjnej polityki obecnej w ca³ej reszcie Zony.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
		<text>Martwe Miasto</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
		<text>
			%c[pda_white]Martwe Miasto%c[ui_gray_1], kiedyœ pe³ne ¿ycia, teraz jest niczym wiêcej, ni¿ rozpadaj¹c¹ siê pami¹tk¹ socjalizmu.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDawniej mieszkali tu ci, którzy nie dostali przydzia³u mieszkania w Prypeci, czy nieco mniej presti¿owym Limañsku. W zasadzie o historii tej okolicy wiadomo niewiele wiêcej.\n \nNazwa nadana przez stalkerów wydaje siê byæ bardzo adekwatna, przyrównuj¹c miasto do zw³ok ze wzglêdu na jego stan. W rzeczy samej Martwe Miasto zdaje siê ulegaæ rozk³adowi za spraw¹ si³ natury.\n \nNie bacz¹c na fakt, ¿e okolicê nieustannie napadaj¹ si³y Monolitu i nêkana jest przez mutanty z g³êbi Zony, frakcja Najemników stworzy³a i utrzymuje tu swoj¹ najwiêksz¹ bazê wypadow¹, odznaczaj¹c siê stosunkowo nisk¹, ale bardzo skuteczn¹ obecnoœci¹.\n
			\n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Limañsk
			\n• Magazyny Wojskowe
			\n• Jantar
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Do czasu pamiêtnych wydarzeñ z 2012 roku, wiêkszoœæ stalkerów nie wierzy³a, ¿e takie miejsce w ogóle istnieje. Utraciwszy tê tajemnicê, Najemnicy natychmiast zaczêli korzystaæ ze swoich wp³ywów, by powstrzymaæ potencjalnych niechcianych goœci.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
		<text>Opuszczony Szpital</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
		<text>
			%c[pda_white]Opuszczony Szpital%c[ui_gray_1] lub %c[pda_white]Szpital limañski%c[ui_gray_1], to du¿y, opuszczony budynek, coraz g³êbiej zapadaj¹cy siê w ziemiê.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMimo braku publicznych informacji o historii tego szpitala, mo¿na przypuszczaæ, ¿e zosta³ wybudowany dla mieszkañców le¿¹cego nieopodal Limañska.\n \nJedn¹ z najbardziej interesuj¹cych tajemnic lokacji jest sposób, w jaki zapad³a siê tak g³êboko w ziemiê. Teza o trzêsieniu ziemi szybko upad³a - w tej czêœci œwiata s¹ bardzo rzadkie i zwykle na tyle ma³e, ¿e przez wielu w ogóle niezauwa¿alne.\n \nCo ciekawsze, to jedyne miejsce w Zonie, gdzie na tak du¿ym obszarze nie ma ¿adnych wiêkszych Ÿróde³ promieniowania i nie notuje siê aktywnoœci anomalnej. Nie zmienia to faktu, ¿e nadal pozostaje bardzo niebezpieczne ze wzglêdu na czêste miejsce spotkañ wszelkiej maœci kultystów wielbi¹cych Zonê.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• To jedna z niewielu lokacji, do której nie docieraj¹ emisje i burze psioniczne.
			\n• Dawno temu szpital by³ jedn¹ z najwiêkszych fortec w Zonie - w w¹skich korytarzach rozstawione by³y stanowiska CKMów, a w czasie najwiêkszych batalii o to miejsce arkady regularnie ostrzeliwa³ œmig³owiec.
			\n• Po dawnych fortyfikacjach nie zosta³y prawie ¿adne œlady. Niektórzy uwa¿aj¹, ¿e od jakiegoœ czasu szpital stanowi jedn¹ ze œwi¹tyñ Monolitu.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_garbage">
		<text>Wysypisko</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nOgromne z³omowisko wszelkiego rodzaju maszyn. Zaraz po pierwszej awarii utworzono zwo¿ono tu ca³¹ gamê odpadów radioaktywnych. Nad wiêkszoœci¹ z istniej¹cych jeszcze budynków panuj¹ mutanty.\n \nWysypisko najczêœciej uwa¿ane jest za "przedmieœcia" Zony - roi siê tu od ¿ó³todziobów, a miejsce regularnie napadane jest przez bandyckie bandy wyszukuj¹ce zagubionych samotników. Najbardziej charakterystyczne s¹ hangar kolejowy ulokowany mniej wiêcej w centrum okolicy i Pchli Targ, wysuniêty bardziej na pó³noc.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Kordon
			\n• Dolina Mroku
			\n• Agroprom
			\n• Rostok
			\n• Dzicz
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Podobno hangar kolejowy funkcjonuje jako miejsce spotkañ najbardziej oddanych myœliwych Zony.
			\n• Lata temu swoj¹ melinê mia³ tu Joga - jedna z czo³owych twarzy bandyckiego pó³œwiatka. Zapisa³ siê tym, ¿e ze swoimi ludŸmi wy³apywa³ stalkerów i zmusza³ ich do szukania artefaktów w swoistych obozach pracy.
			\n• Ha³dy z³omu istniej¹ tu od Pierwszej Katastrofy z 1986 roku.
			\n• Jako ¿e le¿y w tyglu miêdzy terytoriami Powinnoœci, Wojska, Stalkerów i Bandytów, w³adza nad lokacj¹ rzadko kiedy jest dobrze ustalona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_generators">
		<text>Generatory</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_generators_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMiejsce narodzin Zony.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
	        \n• Elektrownia
	        \n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Do tego miejsca Œwiadomoœæ-Z kierowa³a przep³yw energii z noosfery próbuj¹c wp³ywaæ na ludzkie myœli.
			\n• Jak do tej pory to najbardziej nieznana lokacja w ca³ej Zonie. M¹drze jest mieæ siê na bacznoœci i trzymaæ siê drogi.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp">
		<text>Bagna</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nRozleg³e b³ota, poprzetykane zag³êbieniami pe³nymi ciemnej, napromieniowanej wody. Przypominaj¹ labirynt, ze œcie¿kami wytyczonymi wzd³u¿ œcian z trzcin i tataraku. Punkty orientacyjne stanowi kilka dawno opuszczonych budynków i ma³ych osad.\n \nNa pó³noc, zaraz za Lasem Myœliwych znajduje siê Instytut Badawczy Agroprom. Od wschodu okolica przylega do Kordonu, a na zachodzie - za zwalonym mostem kolejowym wznosi siê tajemniczy, niedostêpny tunel Tuz³a.\n \nBagna to doskona³a lokacja dla tych, którzy lubi¹ ¿yæ w samotnoœci, ale maj¹c "cywilizacjê" w rozs¹dnej, niezbyt du¿ej odleg³oœci.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Kordon
			\n• Agroprom
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Kr¹¿¹ legendy o ¿yczliwym doktorze wêdruj¹cym poœród bagien, aczkolwiek od lat nikt go nie widzia³.
			\n• Podobno w nocy na bagnach straszy, ciemne kszta³ty da siê zauwa¿yæ najczêœciej w okolicy drogi do Agropromu.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter">
		<text>Jupiter</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJupiter, zlokalizowany na zachód od Prypeci to du¿y obszar ze stacj¹ kolejow¹ Janów niemal dok³adnie w centrum.\n \nStary budynek dworca obecnie funkcjonuje jako baza wypadowa dla stalkerów - handlarz, technicy i medyk przebywaj¹ na stacji przez ca³y czas. Po drugiej stronie torów naukowcy ustawili swój bunkier i badaj¹ z niego Zonê, prowadz¹c obserwacjê anomalii i wykonuj¹c doœwiadczenia na artefaktach. Na pó³nocnym wschodzie znajduje siê stara cementownia, o któr¹ ca³y czas walcz¹ niemal wszystkie frakcje.\n \nInne miejsca, takie jak Kamienio³om, wioska Kopaczi czy kompleks przeciwlotniczy Wo³kow od dawna s¹ opuszczone. Teraz mieszkaj¹ tam tylko mutanty i "¿ywi umarli".
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Czerwony Las
			\n• Zaton
			\n• Prypeæ
			\n• Podziemia Jupitera
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Wierz¹c legendzie, to w³aœnie w tej okolicy znajduje siê tajemnicza Oaza.
			\n• W niektórych miejscach mo¿na znaleŸæ rozbite helikoptery. Spad³y za spraw¹ anomalii powietrznych.
			\n• Dawniej dworzec w Janowie podzielony by³ miêdzy Wolnoœæ i Powinnoœæ, które za Barier¹ prowadzi³y coœ na kszta³t zimnej wojny. Ta, mimo wszystko bardzo napiêta sytuacja zosta³a przerwana przez powrót zagro¿enia ze strony Monolitu i ogólne zamieszanie towarzysz¹ce okolicznoœciom.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
		<text>Podziemia Jupitera</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
		<text>
			%c[pda_white]Podziemia Jupitera%c[ui_gray_1], znane tak¿e, jako %c[pda_white]Podziemia Prypeci%c[ui_gray_1] lub %c[pda_white]Prypeæ-1%c[ui_gray_1], to ogromna sieæ tuneli biegn¹cych g³êboko pod powierzchni¹ ziemi.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPierwotnie u¿ywane do tajnego transportu dóbr i materia³ów, o czym œwiadcz¹ porzucone w podziemiach transportery. Po Drugiej Katastrofie sieæ zamkniêto, a do tuneli wt³oczono truj¹c¹ mieszaninê gazów.\n \nDopiero stosunkowo niedawno grupie stalkerów z Jupitera uda³o siê ponownie uzyskaæ dostêp do podziemi. Po takim czasie korytarze na pewno zosta³y wywietrzone i powinny byæ ju¿ bezpieczne.\n \nOczywiœcie "bezpieczne" dotyczy tylko wspomnianych wczeœniej gazów. Wed³ug tych, którzy odwa¿yli siê zejœæ pod ziemiê, w tunelach czaj¹ siê chmary snorków i zzombifikowanych stalkerów.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Winda prowadz¹ca do tunelu z terenu zak³adów Jupiter nie dzia³a od lat. Na szczêœcie, schody nadal s¹ sprawne.
			\n• Bojownicy Monolitu reaguj¹ odpowiednio na ka¿d¹ próbê przedostania siê przez podziemia.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16">
		<text>Laboratorium X-16</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW laboratorium znajduje siê emiter psioniczny znany jako Machina Cudów. Ktokolwiek bez odpowiedniej ochrony za bardzo siê do niego zbli¿y, zostanie przemieniony w bezmózgie zombie.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Machina Cudów to ogromny neurokomputer, którego g³ówn¹ czêœæ stanowi nienaturalnie wielki ludzki mózg.
			\n• Wy³¹czenie emitera wymaga prze³¹czenia kilku dŸwigni w okreœlonej kolejnoœci, zaczynaj¹c od tej na najni¿szym poziomie.
			\n• Duch - stalker-legenda i cz³onek pierwszej grupy Strie³oka zarazem - zgin¹³, próbuj¹c zbadaæ laboratorium dla Ekologów. Najprawdopodobniej Strie³ok, po unieruchomieniu instalacji (przynajmniej na jakiœ czas) wróci³ do kompleksu by wyprawiæ swojemu przyjacielowi w³aœciwy pogrzeb.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18">
		<text>Laboratorium X-18</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nLaboratorium podobno zawiera wartoœciowe informacje na temat emiterów psionicznych. Niektórzy twierdz¹, ¿e wewn¹trz kompleksu znaleŸæ mo¿na ca³e pola artefaktów. Lokalni mieszkañcy staraj¹ siê jednak omijaæ to miejsce szerokim ³ukiem i pewnie maj¹ ku temu dobre powody.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Najprawdopodobniej w³aœnie w X-18 stworzono wiêkszoœæ znanych obecnie mutantów, szczególnie tych posiadaj¹cych moce psioniczne.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19">
		<text>Laboratorium X-19</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19_text">
		<text>
			%c[pda_white]Laboratorium X-19%c[ui_gray_1], czasem wystêpuje pod numerem %c[pda_white]X-10%c[ui_gray_1].\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWewn¹trz kompleksu znajduje siê mechanizm kontroluj¹cy Mózgozwêglacz, wœród bardziej zorientowanych w sytuacji stalkerów znany tak¿e jako emiter "Têcza". Ca³y teren zajêty jest przez si³y Monolitu, które broni¹ dostêpu do laboratorium prawie tak bardzo, jak do samej Elektrowni.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Wy³¹czenie Mózgozwêglacza z pewnoœci¹ u³atwi podró¿e po obu stronach Bariery, choæ raczej nie zwiêkszy szansy na prze¿ycie w tej okolicy.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8">
		<text>Laboratorium X-8</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPracowano tu nad wieloma ró¿nymi rzeczami - prowadzono badania nad polami psionicznymi, noosfer¹, a tak¿e tajemniczym "Obiektem 62" - prototypow¹ broni¹ u¿ywaj¹c¹ fragmentów artefaktów do wystrzeliwania pocisków. Bardzo prawdopodobne, ¿e tutaj te¿ rozpoczêto pierwsze prace nad Mózgozwêglaczem. Resztka dokumentów, która wci¹¿ mo¿e znajdowaæ siê na terenie obiektu budzi ogromne zainteresowanie dzia³aj¹cych w Zonie najemników.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Prace nad Obiektem 62 na pewnym etapie przeniesiono do oœrodka badawczego w Zatonie.
			\n• Wed³ug plotek, jeden z zespo³ów badawczych pracuj¹cych w kompleksie przed 2006 rokiem sk³ada³ siê m. in. z: N. A. Lebiediewa, E. F. Ka³añczy i W. I. Sus³owa. Nie odnaleziono jeszcze ¿adnych dowodów potwierdzaj¹cych te pog³oski.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_limansk">
		<text>Limañsk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_limansk_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nLimañsk to wymar³e miasto, mimo ¿e jako tajny oœrodek badawczy nie zosta³o objête ewakuacj¹ po Pierwszej Katastrofie w 1986 roku. Po powstaniu Zony w 2006 roku sta³o siê jeszcze bardziej niegoœcinne - przez swoje po³o¿enie i zagêszczenie anomalii Limañsk na lata zosta³ niemal ca³kowicie odciêty od œwiata.\n \nDziêki Drugiej Wielkiej Emisji z wrzeœnia 2011 roku anomalie zniknê³y, a stalkerzy rzucili siê w kierunku miasta, szukaj¹c drogi, dziêki której mogliby omin¹æ Mózgozwêglacz. Zabudowania sta³y siê polem bitwy miêdzy grupami pr¹cymi na pó³noc a Monolitem broni¹cym dostêpu do g³êbszych czêœci Zony. Od czasu do czasu przez Limañsk przetacza³y siê watahy Bandytów szukaj¹cych ³atwego zarobku.\n \nObecnie czêœæ anomalii powróci³a, a jedyne, co mo¿na w mieœcie zaobserwowaæ, to niewielkie, najczêœciej zwiadowcze oddzia³y Monolitu lub Najemników, przemykaj¹ce miêdzy porzuconymi budynkami i pojazdami.\n \nZnajduje siê na pó³noc od Martwego Miasta.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Martwe Miasto
			\n• Czerwony Las
			\n• Opuszczony Szpital
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Leœnik pamiêta niektórych mieszkañców jeszcze z czasów sowieckich. Twierdzi, ¿e byli fanatycznie oddani Zwi¹zkowi Radzieckiemu, nawet mimo najbardziej niesprzyjaj¹cych okolicznoœci.
			\n• Limañsk by³ najprawdopodobniej pierwszym miejscem, w którym uruchomiono instalacjê psioniczn¹. Prototyp anteny, choæ nadal góruje nad miastem, od dawna jest nieczynny i wydaje siê, ¿e nie da siê go w ¿aden sposób uruchomiæ.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center">
		<text>Sterownia Monolitu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nKilka pomieszczeñ wype³nionych zaawansowanymi komputerami, umieszczonych wewn¹trz Sarkofagu. Dok³adne przeznaczenie nie jest znane, ale bez cienia w¹tpliwoœci zosta³o opuszczone przez wczeœniejszych badaczy. Cz³onkowie Monolitu dbaj¹ o to miejsce z wielk¹ pieczo³owitoœci¹.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• To mo¿e byæ miejsce, za poœrednictwem którego starszyzna Monolitu kontaktowa³a siê ze swoim bóstwem.
			\n• Aby wejœæ do Sterowni, potrzebny jest specjalny dekoder, stworzony lata temu przez K³a.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab">
		<text>Laboratorium Wojskowe Monolitu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW legendach i opowieœciach weteranów czêœciej funkcjonuje pod nazw¹ [pda_white]WarLab%c[ui_gray_1]. Dawna g³ówna siedziba Œwiadomoœci-Z. Od czasu prawdopodobnej œmierci jej cz³onków, ziemi tej strzeg¹ mœciwi bojownicy Monolitu.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Niektórzy cz³onkowie Grupy, zorientowawszy siê, ¿e ich intelekty nie s¹ w stanie wp³yn¹æ na noosferê samodzielnie, stworzyli urz¹dzenie, które po przy³¹czeniu tworzy³o z po³¹czonych umys³ów Nadœwiadomoœæ.
			\n• Od tej pory zaczêli nazywaæ siê Œwiadomoœci¹ Zbiorow¹ i prawie natychmiast podporz¹dkowali sobie resztê Grupy.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts">
		<text>Przedmieœcia Prypeci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nInna, bardziej odleg³a czêœæ Prypeci. Ma tu swoje ³owiska ca³a gama œmiercionoœnych mutantów.\n \nObecnoœæ ludzi jest minimalna, sprowadzaj¹c siê g³ównie do cz³onków Monolitu i wa³êsaj¹cych siê bez celu zombie. Istniej¹ dwa niewielkie posterunki samotników i Najemników, którzy rywalizuj¹ miêdzy sob¹ o dostêp do znajduj¹cego siê w tej okolicy laboratorium klasy X.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Prypeæ
			\n• Podziemia Jupitera
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Technicznie rzecz bior¹c, nazywanie tego obszaru "przedmieœciami" jest b³êdem - okolica jest typowo miejska i mieœci siê w ca³oœci w granicach administracyjnych Prypeci. Jednak¿e dobrze oddaje charakter dzielnicy, znajduj¹cej siê doœæ daleko od miejsc, które stalkerzy uznaj¹ za œcis³e centrum miasta. Czêœæ z nich do opisania tej lokacji u¿ywa terminu "Wschodnia Prypeæ".
			\n• Mia³a tu miejsce du¿a akcja ewakuacyjna wojska zwi¹zana z pora¿k¹ przy próbie zdobycia Elektrowni w 2012 roku. Obecnie jest g³ównie przyczó³kiem dla najbardziej doœwiadczonych, albo najbardziej nierozwa¿nych stalkerów.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat">
		<text>Prypeæ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMiasto zbudowano dla pracowników elektrowni w Czarnobylu i ich rodzin. Prypeæ by³a jednym z najwspanialszych miast wybudowanych od zera w czasach ZSRR. W tej chwili jest tylko cieniem dawnej chwa³y, w którym frakcja Monolit zbudowa³a swoj¹ g³ówn¹ kwaterê. 
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Radar
			\n• Jupiter
			\n• Przedmieœcia Prypeci
			\n• Elektrownia
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Stalker-legenda z Grupy Strie³oka, Kie³, posiada grób w Prypeci. Co ciekawe, w okolicy Magazynów Wojskowych równie¿ mo¿na znaleŸæ krzy¿ z wyrytym jego imieniem.
			\n• Miasto jest centralnym punktem, z którego Monolit organizuje obronê wszystkich swoich terytoriów.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest">
		<text>Czerwony Las</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW³aœciwie tylko najbardziej wysuniêta na zachód czêœæ Czerwonego Lasu jest wzglêdnie bezpieczna. Mimo tego ca³y obszar uwa¿any jest za jeden z najbardziej zabójczych ze wzglêdu na wysok¹ aktywnoœæ mutantów.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Magazyny Wojskowe
			\n• Jupiter
			\n• Limañsk
			\n• Radar
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Nazwa "Czerwony Las" pochodzi od rosn¹cych tu sosen. Podczas katastrofy w 1986 roku przyjê³y tak siln¹ dawkê promieniowania, ¿e niemal natychmiast zmieni³y kolor na rudy.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_radar">
		<text>Radar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_radar_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nWschodnia czêœæ Czerwonego Lasu. Przera¿aj¹ce miejsce. Wielu dobrych stalkerów przepad³o tu bez œladu.\n \nTo w tej czêœci lasu postanowiono umieœciæ anteny Mózgozwêglacza - ktokolwiek za bardzo siê zbli¿y, natychmiast traci zmys³y, staje siê zombie i resztê ¿ywota kontynuuje, szwendaj¹c siê po Zonie bez ¿adnego celu. Tylko kilku œmia³kom uda³o siê wróciæ st¹d w jednym kawa³ku.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Magazyny Wojskowe
			\n• Czerwony Las
			\n• Prypeæ
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Pomijaj¹c z³¹ opiniê, têdy naj³atwiej dotrzeæ do wysuniêtych najbardziej na pó³noc czêœci Zony - gdyby uda³o siê je, z Prypeci¹ na czele, odbiæ z r¹k Monolitu.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_rostok">
		<text>Rostok</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_rostok_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nOpuszczona strefa przemys³owa, któr¹ stalkerom uda³o siê opanowaæ i ustanowiæ na jej terenie najwiêksz¹ bazê wypadow¹ w Zonie.\n \nOd dawna mieœci siê tu g³ówny sztab Powinnoœci, przez co okolica jest dobrze chroniona przed (przynajmniej pochodz¹cymi od ludzi) zagro¿eniami. Wysokie standardy bezpieczeñstwa i rozwiniêta, jak na warunki Zony infrastruktura powoduj¹, ¿e w budynkach nale¿¹cych do Rostoku a¿ roi siê od wszelkiej maœci stalkerów i pracowników naukowych, za³atwiaj¹cych tu swoje interesy.\n \nPowinnoœæ obejmuje swoj¹ kuratel¹ dwa du¿e przedsiêwziêcia - prowadzon¹ przez Arniego Arenê i jedno z najbardziej legendarnych (prócz samej Elektrowni) miejsc w ca³ej Zonie: bar Sto Radów. Koniecznie odwiedŸ oba!
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Dzicz
			\n• Wysypisko
			\n• Magazyny Wojskowe
			\n• Cmentarzysko Pojazdów
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Kilka lat temu Powinnoœæ zakazywa³a korzystania z broni na terenie Rostoku. Pojawienie siê z niezabezpieczonym karabinem w rêku koñczy³o siê (najczêœciej wykonywanym na miejscu) wyrokiem œmierci. Genera³ Woronin zniós³ ten zakaz.
			\n• Dowództwo frakcji k³ad³o nacisk na dok³adne sprawdzanie stalkerów wchodz¹cych na teren bazy. Nowicjuszom odmawiano wstêpu, a ci, których przepuszczono i tak musieli op³aciæ odpowiedni podatek. Ta zasada równie¿ zosta³a uniewa¿niona.
			\n• Po Drugiej Wielkiej Emisji z 2011 roku Rostok zosta³ odciêty od reszty Zony rozleg³ymi polami anomalii. Taki stan utrzymywa³ siê do Trzeciej Wielkiej Emisji, co pozwoli³o Wolnoœci skutecznie umocniæ pozycje w Magazynach Wojskowych.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus">
		<text>Sarkofag</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPod Sarkofagiem ukryta jest ca³a struktura legendarnego czwartego reaktora.
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Wiêkszoœæ legend o Spe³niaczu ¯yczeñ utrzymuje, ¿e znajduje siê on gdzieœ poœród skrytych pod reaktorem gruzów.
			\n• Z tego wzglêdu nale¿y spodziewaæ siê, ¿e si³ Monolitu bêd¹ broniæ dostêpu do Sarkofagu za wszelk¹ cenê.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
		<text>Cmentarzysko Pojazdów</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
		<text>
			%c[pda_white]Cmentarzysko Pojazdów%c[ui_gray_1], oficjalnie pod nazw¹ %c[pda_green]Sk³adowisko Pojazdów Ska¿onych Rosocha%c[ui_gray_1], to ogromny plac pe³en zdewastowanych, napromieniowanych pojazdów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nStanowi bardziej mroczn¹, bardziej ska¿on¹ i bardziej niebezpieczn¹ alternatywê dla znajduj¹cego siê nieco dalej na po³udniowy zachód Wysypiska. Miejsce to wytypowano na sk³adowisko pojazdów bior¹cych udzia³ w czasie likwidacji skutków katastrofy z 1986 roku.\n \nMimo, ¿e wiêkszoœæ z tych rdzewiej¹cych wraków trafi³a kilkadziesi¹t lat temu do Rosochy w niemal idealnym stanie technicznym, ich los by³ z góry przes¹dzony.  Tylko ma³a czêœæ pojazdów dociera³a na sk³adowisko ca³kowicie zniszczona. Tak czy inaczej, jakakolwiek dekontaminacja nie mia³a najmniejszego sensu. Setki pojazdów - samochodów, autobusów, nawet œmig³owców i transporterów opancerzonych pozostawiono tu z koniecznoœci, zostawiaj¹c je na ³askê i nie³askê si³ natury.\n \nJednak¿e od pojawienia siê Zony w roku 2006 teren niejako wróci³ do ¿ycia. Cmentarzysko z niewiadomych powodów upodoba³y sobie wszelkiej maœci mutanty, chocia¿ co jakiœ czas dochodzi tu do wymiany ognia miêdzy wrogimi frakcjami.\n \nCo uwa¿niejsi stalkerzy zauwa¿aj¹, ¿e choæ miejsce jest odizolowane i trudno dostêpne, zalegaj¹ce tu pojazdy s¹ sukcesywnie rozbierane. Najprawdopodobniej ktoœ - byæ mo¿e wojsko - próbuje odzyskaæ z wraków cokolwiek, co siê da i przehandlowaæ na z³omie.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Magazyny Wojskowe
			\n• Rostok
			\n• Dolina Mroku
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Nie bacz¹c na zagro¿enia, w okolicy stró¿ówki w pó³nocnej czêœci Cmentarzyska bandyci urz¹dzili przyczó³ek, najpewniej dla zapewnienia sta³ej ³¹cznoœci miêdzy £ukaszem a Su³tanem - przywódcami, znajduj¹cymi siê odpowiednio w Magazynach Wojskowych i Dolinie Mroku.
			\n• Odczyty promieniowania w tej okolicy z roku na rok malej¹, co oznacza, ¿e byæ mo¿e nied³ugo bêdzie mo¿na bezpiecznie usun¹æ i zez³omowaæ zalegaj¹ce tu wraki. Prawdopodobnie wtedy rz¹d bêdzie stara³ siê przej¹æ kontrolê nad Cmentarzyskiem.
			\n• Czasem mo¿na siê tu natkn¹æ na pojedynczych stalkerów id¹cych "na lekko". Nic dziwnego - miejsce doskonale nadaje siê na stworzenie bezpiecznego schowka z dala od wœcibskich oczu, chocia¿ zawsze znajdzie siê paru cwaniaczków, którzy spróbuj¹ odkryæ sekrety innych, godzinami przeszukuj¹c wszystkie zakamarki w celu zebrania nieswoich fantów.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory">
		<text>Dzicz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJeœli kiedykolwiek zastanawia³o ciê, jak wygl¹da³ Rostok zanim zajê³a siê nim Powinnoœæ, spacer po tej okolicy rozwieje twoje w¹tpliwoœci.\n \nZwyczajni stalkerzy najchêtniej ca³kowicie unikaliby tego miejsca: jak nie krwio¿ercze mutanty, to znienawidzeni bandyci. Jak nie znienawidzeni bandyci, to bezwzglêdni najemnicy. To dosyæ dok³adna charakterystyka Dziczy.\n \nTo, co jeden nazwie chaosem, drugi uzna za swoj¹ szansê - nierzadko oficerowie Powinnoœci lub Barman osobiœcie oferuj¹ nagrody za zajêcie siê niezliczonymi, czaj¹cymi siê tu niebezpieczeñstwami.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Rostok
			\n• Wysypisko
			\n• Jantar
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Powinnoœæ w³aœciwie od zawsze chcia³a do³¹czyæ Dzicz do obecnego Rostoku, ale nigdy nie mieli wystarczaj¹cej si³y przebicia, by przej¹æ kontrolê nad okolic¹.
			\n• Lokacja ta sta³a siê w 2012 roku miejscem makabrycznej zbrodni. Oddzia³ najemników pod dowództwem niejakiego Wilczarza zaatakowa³ du¿¹ grupê Ekologów mimo eskorty. Masakrê przerwa³ nieznany stalker, eliminuj¹c wszystkich przeciwników. Ocala³o tylko dwóch cz³onków grupy badawczej. W chwili obecnej - pomijaj¹c pojedyncze incydenty - Najemnicy nie wchodz¹ w drogê Ekologom.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_yantar">
		<text>Jantar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_yantar_text">
		<text>
			%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nW³aœciwe jezioro Jantar wysch³o dawno temu, pozostawiaj¹c po sobie tylko p³ytkie bagno. Okolica jest dos³ownie przesi¹kniêta œmierci¹, nêkana przez istoty, które ju¿ nie s¹ ludŸmi. Stalkerzy, którzy zapuœcili siê zbyt blisko kompleksu czêsto opowiadaj¹, ¿e zaczêli s³yszeæ g³osy. Czêœæ z nich ca³kiem zwariowa³a, b¹dŸ te¿ przemieni³a siê w Zombie.\n \nZnaczna wiêkszoœæ pojawia siê w tej okolicy tylko w ramach handlu z maj¹cymi tu bazê Ekologami - pracuj¹cy tu naukowcy s³yn¹ z uprzejmoœci i, co wa¿niejsze, hojnie p³ac¹ za próbki mutantów i artefaktów, nie mówi¹c o powa¿niejszych zadaniach.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Martwe Miasto
			\n• Dzicz
			\n• Agroprom
			\n \n%c[pda_yellow]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• W tej lokacji znajduje siê nies³awna Machina Cudów - instalacja psioniczna, która wielu dobrych ludzi doprowadzi³a do ob³êdu.
			\n• Bunkrem Ekologów zarz¹dza niezwykle utalentowany cz³owiek, przez wielu uznawany za najwiêkszego eksperta Zony w sprawie urz¹dzeñ ochrony psychicznej.
			\n• Kiedyœ na stra¿y bunkra sta³a Powinnoœæ. W tej chwili Ekolodzy samodzielnie rekrutuj¹ cz³onków do s³u¿by ochronnej. Raczej nie zwracaj¹ uwagi na frakcje.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_zaton">
		<text>Zaton</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_zaton_text">
		<text>
			%c[pda_white]Zaton%c[ui_gray_1]to wyschniête starorzecze rzeki Prypeci.\n
			\n%c[0,100,255,150]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPe³na gnij¹cych barek i ³odzi wszelkiej maœci, okolica bardziej przypomina bagno ni¿ zaawansowany obszar przemys³owy, którym kiedyœ by³a.\n \nPoza wod¹ stoj¹c¹ w zag³êbieniach i kilkoma pojedynczymi gor¹cymi plamami, teren jest niemal ca³kowicie wolny od radiacji. Nie jest za to wolny od si³ Monolitu, mutantów ani zzombifikowanych stalkerów.\n \nMimo po³o¿enia tak g³êboko w Zonie i s¹siedztwa terenów pod kontrol¹ Monolitu, znajduje siê tu wiele sta³ych osad - jak s³ynny Skadowsk, czy mniej popularny Szewczenko.
			\n \n%c[pda_blue]S¹siednie lokacje%c[ui_gray_1]
			\n• Jupiter
			\n• Elektrownia
			\n \n%c[0,100,255,150]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Choæ trudno w to uwierzyæ, bandyci i stalkerzy kiedyœ ¿yli tu we wzglêdnej zgodzie. Wszystko dziêki Brodzie, wieloletniemu zarz¹dcy Skadowska, który ze wszystkich si³ stara³ siê utrzymaæ kruchy pokój. Taki stan rzeczy nie utrzyma³ siê jednak zbyt d³ugo. W 2012 konflikt "wróci³ do normy".
			\n• Plotka g³osi, ¿e jeden ze statków zamieszkuje kompletnie szalony stalker. Eksploruj¹c porzucone wraki pamiêtaj, ¿eby odsuwaæ siê od drzwi przed ich otwarciem.
		</text>
	</string>
	
</string_table>