<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. Anomaly 1.5.1 PL</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Dobra rada #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Unikaj przeci¹¿ania. To ciê kiedyœ zabije. Pamiêtaj, ¿eby co jakiœ czas sprzedawaæ graty, których nie potrzebujesz, albo upychaæ je po schowkach na zaœ. Mo¿esz u¿yæ plecaków sprzedawanych przez handlarzy jako schowków.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Patrosz¹c mutanty zdobêdziesz trofea i miêso, które mo¿esz usma¿yæ, kiedy zabraknie kasy na konserwê. Przygotuj sobie coœ na zbicie promieniowania po takiej wy¿erce.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Bez podstawowych, zaawansowanych czy precyzyjnych narzêdzi technicy nie bêd¹ mogli zainstalowaæ ulepszeñ broni i kombinezonów. Takie zestawy czêsto znajdziesz w schowkach, o których dowiesz siê w nagrodê za wykonywanie zadañ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>Potrzeba snu to opcjonalna funkcja, dziêki której up³yw czasu i spo¿ywanie odpowiednich przedmiotów bêdzie stopniowo mêczyæ postaæ gracza - w koñcu wymuszaj¹c odpoczynek i potrzebê snu. Jego brak mo¿e mieæ bardzo przykre konsekwencje.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Patrole helikopterów to opcjonalna funkcja z bardzo du¿ym wp³ywem na Zonê. Kiedy zostanie w³¹czona, cz³onkowie frakcji posiadaj¹cych helikopter bêd¹ mogli wzywaæ wsparcie lotnicze do pomocy w niszczeniu celów lub si³ obronnych przeciwnika.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Tryb Ironman daje prawdziwe poczucie œmiertelnoœci. Kiedy gracz straci ostatnie ¿ycie, wszystkie zapisy danej postaci zostan¹ permanentnie usuniête. M¹drze wybieraj lokalizacjê pocz¹tkow¹ i frakcjê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Zapoznaj siê z zestawami do szycia, smarami i klejem w tubce. Pomog¹ ci utrzymaæ wyposa¿enie w dobrym stanie, jeœli nie mo¿esz zanieœæ ich w nied³ugim czasie do technika. Pe³ne zestawy naprawcze s¹ skuteczniejsze, ale du¿o rzadsze, ciê¿sze i dro¿sze.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>Plecaki mo¿na kupiæ albo znaleŸæ i u¿yæ do utworzenia w³asnego schowka. Schowki utworzone przez gracza nigdy nie znikaj¹, a inni stalkerzy nie maj¹ do nich dostêpu. Pozostaj¹ permanentne do czasu zabrania wszystkich przedmiotów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Œpiwór to œwietna sprawa do za¿ywania odpoczynku w Zonie, jeœli akurat w twojej okolicy nie ma ¿adnego przyzwoitego ³ó¿ka. Maj¹ je w ofercie najwa¿niejsi handlarze, ale wielu stalkerów zostawia je w swoich schowkach.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Cmentarzysko Pojazdów to wielki plac cywilnych, wojskowych i rolniczych pojazdów u¿ytych w 1986 roku. Mimo promieniowania, to œwietna miejscówka na ukrycie schowka. Stalker z dobrym wzrokiem na pewno znajdzie tam sporo wartoœciowego chabaru.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Artefakty mog¹ chroniæ przed anomaliami, z których pochodz¹. Szukasz czegoœ, co da ci lepsz¹ ochronê przed ogniem? ZnajdŸ sobie obiecuj¹cy Spalacz albo Kometê i wyci¹gaj detektor!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Wykonywanie zadañ na rzecz frakcji podnosi poziom ich przychylnoœci wobec ciebie. W miarê poprawy relacji miêdzy wami ich handlarze bêd¹ powiêkszaæ asortyment i obni¿aæ ceny.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Ranga ma osiem poziomów i mo¿e ulegaæ zmianom dziêki prawie ka¿dej aktywnoœci dostêpnej w grze. Niektóre funkcje wymagaj¹ osi¹gniêcia pewnej rangi zanim bêdzie mo¿na z nich skorzystaæ, czy odblokowaæ w pe³ni.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>Wiêkszoœæ zadañ mo¿esz anulowaæ po ich przyjêciu. Zrób to rozmawiaj¹c ze zleceniodawc¹. Pamiêtaj tylko, ¿e spadnie ci reputacja i poziom uznania.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Reputacja daje obraz tego, jak dany stalker postrzegany jest przez przez frakcjê. Mo¿na j¹ zyskaæ lub straciæ dziêki (odpowiednio) pomaganiu lub krzywdzeniu przypadkowych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Reputacja jest dynamiczna i zmienia siê dosyæ czêsto. Dostêpne s¹ nastêpuj¹ce poziomy: najgorsza, okropna, ponura, w¹tpliwa, neutralna, dobra, œwietna, znakomita i najlepsza.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Mroczny W¹wóz to puszcza miêdzy Kordonem i Dolin¹ Mroku. Mimo, ¿e jest tam co zwiedzaæ, najczêœciej przesiaduj¹ w nim samotnicy i bandyci z nagrod¹ wyznaczon¹ za ich g³owy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Pamiêtaj, ¿eby pytaæ zwyk³ych stalkerów, czy nie maj¹ pracy. To, ¿e nie s¹ nikim wa¿nym nie znaczy, ¿e nie zechc¹ zap³aciæ komuœ innemu za ubrudzenie sobie r¹k.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Arena w Rostoku organizuje dwa rodzaje imprez: typowe zawody, gdzie stalkerzy walcz¹ ze sob¹ za pieni¹dze oraz wyzwania, które polegaj¹ na zabijaniu coraz to silniejszych mutantów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Promieñ wykluczenia online mo¿e byæ zmieniony w menu opcji. Jego zadaniem jest stworzenie wokó³ gracza strefy braku spawnu, dziêki której ¿aden mutant ani wrogo nastawiony stalker nie zaskoczy ciê nag³ym pojawieniem siê tu¿ za plecami.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Zimnego, Zarodnika i resztê najwa¿niejszych cz³onków Czystego Nieba mo¿esz zapytaæ o ich historiê. To pomo¿e ci zrozumieæ, czemu ich frakcja nadal istnieje.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>Odk¹d Szulga opuœci³ Janów, by walczyæ z Monolitem, Wolnoœæ ca³kowicie przejê³a teren stacji kolejowej. Wielu stalkerów, którzy odeszli z tej frakcji, zg³osi³o siê ponownie, by umocniæ pozycjê w Janowie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Osi¹gniêcie "Kropka nad i" otrzymasz za odblokowanie wszystkich pozosta³ych osi¹gniêæ. Ich dostêpnoœæ zale¿y od wybranego trybu gry, a nawet tego, do której frakcji nale¿ysz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Du¿o ³atwiej unikn¹æ wykrycia, przemieszczaj¹c siê w nocy lub w czasie ulewy. Za to zwiêksza siê ryzyko napotkania groŸnych mutantów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Porównywanie cen czystego, zdrowego jedzenia u handlarzy to dobry nawyk. A zabieranie go ze sob¹ na wyprawê - jeszcze lepszy. Pamiêtaj, ¿eby zabraæ te¿ coœ do popicia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>Dostêpne s¹ ró¿ne typy plecaków. Niektóre pozwol¹ ci taszczyæ wiêcej chabaru, a inne - jak plecak myœliwski - dadz¹ bonus do umiejêtnoœci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>Jeœli gra staje siê trochê zbyt wymagaj¹ca, mo¿esz spróbowaæ obni¿yæ poziom trudnoœci za pomoc¹ opcji postêpu. Wczytaj grê, wyjdŸ do menu g³ównego i wciœnij F1, albo znajdŸ opcje w ustawieniach.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>Bazy frakcji zazwyczaj posiadaj¹ medyka, który za drobn¹ op³at¹ posk³ada ciê do kupy i wyci¹gnie z ciebie promieniowanie. Medycy sprzedaj¹ leki taniej, ni¿ inni handlarze.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>Handlarze, zw³aszcza ci, którzy maj¹ konszachty w ca³ej Zonie pomog¹ ci dogadaæ siê z wrog¹ frakcj¹ w sprawie czasowego zawieszenia broni. A czy zawieszenie broni jest cokolwiek warte... to zale¿y.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>Ekologom wiecznie brakuje próbek mutantów, zw³aszcza tych najrzadszych. Dobrze za nie p³ac¹. Niektórzy naukowcy mog¹ prosiæ ciê o dostarczenie konkretnych egzemplarzy za jeszcze lepsze pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>Zawsze noœ latarkê i rozwa¿ inwestycjê w noktowizor. Nigdy nie wiesz, kiedy zdarzy siê tak, ¿e wyl¹dujesz w œrodku nocy na totalnym zadupiu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>Zbieraj ka¿dy jeden pocisk, niewa¿ne jakiego kalibru i trzymaj, choæby nie wiem co. A nu¿ akurat jutro bêdziesz potrzebowa³ takiej amunicji? Naboje to tak¿e dobre Ÿród³o przychodu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>Nie olewaj broni tylko dlatego, ¿e "nie jest w twoim typie". Amunicja jest tu deficytowa, a nawet najlepszy snajper kiedyœ bêdzie musia³ daæ dyla ze stanowiska. I czym siê wtedy obroni?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>Daleko zajdziesz, inwestuj¹c w ochronê psioniczn¹. Koniecznie za³atw sobie jakieœ pigu³ki blokuj¹ce - Czarny Stalker jeden wie, kiedy wpadniesz na kontrolera.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>Cicho, nas³uchuj. DŸwiêk niesie siê po wzgórzach i przez najgêstsze zaroœla. S³aby, ale znajomy odg³os mo¿e wystarczyæ, ¿ebyœ przygotowa³ siê do ataku z zaskoczenia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>Nie wyrzucaj pistoletu. Noœ go ze sob¹ na wszelki wypadek. Wa¿y tyle, co nic, jest ³atwy w obs³udze i tani w utrzymaniu. Jeœli zadbasz o swój pistolet, on na pewno zadba o ciebie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>Handlarze zlec¹ ci powa¿niejsz¹ robotê, kiedy poprawisz swoj¹ reputacjê wzglêdem frakcji, do których nale¿¹. Pamiêtaj, ¿e jaka praca, taka p³aca - dobrze p³atne fuchy na pewno bêd¹ wymaga³y lepszych umiejêtnoœci.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>Zachomikuj sobie parê artefaktów. Mo¿e dziêki nim uda ci siê z³owiæ jeszcze lepsze.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>Jeœli zaczynasz przegrywaæ bitwê, rozwa¿ ucieczkê. Nie tylko zachowasz ¿ycie, ale zaoszczêdzisz kupê szmalu i leków.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>Zaczêli do ciebie strzelaæ? Zachowaj spokój, policz wystrza³y i pruj do nich, kiedy bêd¹ prze³adowywaæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>Miej przy sobie coœ do zatamowania krwawienia. Medyk mo¿e i da radê posk³adaæ ciê do kupy, ale dopiero pod warunkiem, ¿e siê nie wykrwawisz id¹c do niego.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>U¿ywaj t³umika i podkradaj siê do grup przeciwników - mo¿e to nie peleryna niewidka, ale na pewno kupisz sobie trochê czasu, zanim zorientuj¹ siê, gdzie jesteœ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>Wiêkszoœæ stalkerów ³owi artefakty na po³udniu Zony, ale weterani wiedz¹, ¿e najlepsze miejsca s¹ na pó³noc od Czerwonego Lasu. Szkoda, ¿e tylko nieliczni mog¹ siê poszczyciæ przetrwaniem w tamtych stronach bez przygotowania.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>Szukanie artefaktów bez osprzêtu to samobójstwo. Zaplanuj wymarsz i sprawdŸ, czy szpej zapewnia odpowiedni¹ ochronê, czy masz na³adowany detektor i kilka o³owianych pojemników. WyjdŸ na pusto, ¿ebyœ da³ radê wróciæ z ³upem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>Uprzedzony to uzbrojony. Zdobywaj informacje, zanim wyruszysz dalej.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>Jeœli trafisz na kontrolera, znajdŸ coœ, co os³oni ciê przed jego wzrokiem (drzewo, g³az, œciana). Bez utrzymania kontaktu wzrokowego nie przetrzepie ci mózgu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>Najlepszym œrodkiem obrony przed mutantami s¹ inni stalkerzy.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>Stimpaki s¹ ca³kiem przydatne. Daj¹ kopa du¿o szybciej, ni¿ apteczki.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>He³m na g³owie wp³ywa na mo¿liwoœæ sprintu, zakuty ³bie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>Miej jak¹œ pomocnicz¹ spluwê, na której mo¿esz polegaæ, gdyby nagle zabrak³o ci amunicji w g³ównej broni. Stalkerzy lubi¹ mieæ awaryjne pistolety, ale obrzyn za pazuch¹ te¿ zrobi robotê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>UdŸwig to wa¿na rzecz, kiedy idziesz szukaæ artefaktów. Mo¿e zostaw czêœæ gratów w bezpiecznym miejscu, zanim wleziesz w œrodek pola anomalii? Potem - o ile prze¿yjesz - zgarniesz je z powrotem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>Odbiornik radiowy pomo¿e ci znaleŸæ rzeczy ukryte z dala od ciebie. Czêstotliwoœæ zmienisz klikaj¹c LPM / PPM i SHIFT + LPM / PPM. Nie zapominaj, ¿e do krêcenia pokrêt³em musisz mieæ woln¹ rêkê; z pistoletem w d³oni zrobisz sobie krzywdê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>Chocia¿ wojskowi s¹ nastawieni do stalkerów agresywnie, niektórym z nich mo¿na daæ w ³apê, ¿eby przez jakiœ czas patrzyli w innym kierunku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>Dbaj o swój szpej, ¿eby i on dba³ o ciebie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>¯eby przenosiæ pe³n¹ pulê przedmiotów danego rodzaju do/z ekwipunku, przytrzymaj CTRL i kliknij dwa razy na wybranym przedmiocie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>U¿ywanie starej amunicji przyspiesza zu¿ycie broni, co nie znaczy, ¿e jest ona bezu¿yteczna - w awaryjnej sytuacji lepsza taka, ni¿ ¿adna.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>Sprawdzaj PDA znalezione przy zw³okach. Czêsto zawieraj¹ wartoœciowe informacje. Jeœli nie mo¿esz uzyskaæ dostêpu, poproœ kogoœ, kto zna siê na elektronice o odblokowanie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>Mo¿esz sprawdziæ szczegó³y przedmiotu, klikaj¹c na niego PPM. Znajdziesz tam informacje takie jak jego opis, stan poszczególnych elementów, a w przypadku broni i strojów - mo¿liwe do instalacji ulepszenia wraz z niezbêdnymi czêœciami.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>Naprawa powa¿nie uszkodzonych przedmiotów u technika bêdzie bardzo kosztowna. Zdob¹dŸ sprawne czêœci zamienne rozbieraj¹c znaleziony szpej, a zaoszczêdzisz trochê grosza, jeœli spróbujesz wymieniæ je samodzielnie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>Ws³uchaj siê w anomalie: czasem ³atwiej okreœliæ ich pozycjê na s³uch, ni¿ wzrokiem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>Zrób u¿ytek z min do zastawiania pu³apek. Najlepiej u¿ywaæ ich naprowadzaj¹c na nie wrogów, czy wywabiaj¹c ukryte cele.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>Zawsze miej w plecaku parê apteczek, bloker psioniczny i anabiotyk w przypadku, gdy nast¹pi emisja, a w pobli¿u nie bêdzie ¿adnego bezpiecznego schronienia. Mo¿e nie zapewni¹ ci pe³nej ochrony, ale zwiêksz¹ szanse na dotarcie do schronu zanim wypali ci mózg.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>Zbieraj naboje do broni, z których raczej nie korzystasz, a na d³u¿sz¹ metê zaoszczêdzisz trochê grosza. Nawet stare pociski mog¹ siê przydaæ - wci¹¿ mo¿na nimi strzelaæ albo przerabiaæ z u¿yciem narzêdzi rusznikarskich.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>Wychodzisz w Zonê? WeŸ ze sob¹ tylko najpotrzebniejsze rzeczy. Dziêki temu bêdziesz mia³ wiêcej miejsca na chabar.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>Zerkaj w detektor mo¿liwie czêsto. Czasem artefakty pojawiaj¹ siê nawet po burzach psionicznych.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>OpóŸnienie napraw to opcjonalna funkcja dostêpna w ogólnych ustawieniach rozgrywki. Jej w³¹czenie skutkuje koniecznoœci¹ pozostawienia ekwipunku na jakiœ czas u technika, by ten móg³ go naprawiæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>Mo¿e i na pierwszy rzut oka op³aca siê byæ zdradzieckim chujkiem, ale na d³u¿sz¹ metê ci, którym zaleziesz za skórê wpadn¹ na pomys³, ¿eby ciê odstrzeliæ. Nawet jeœli spróbujesz siê gdzieœ przyczaiæ, ktoœ ciê wytropi i poœle do piachu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>Osi¹gniêcie "Wyœcig zbrojeñ" otrzymasz dostarczaj¹c wszystkie trzy zestawy narzêdzi jednemu z techników. Po otrzymaniu osi¹gniêcia, przedmioty u¿ywane do naprawy wyposa¿enia bêd¹ bardziej efektywne.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>Niektórzy starzy wyjadacze nadal korzystaj¹ z papierowych notatników zamiast PDA. Warto czasem zerkn¹æ w ich zapiski - mo¿e nawet czegoœ siê nauczysz?</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>Ka¿de urz¹dzenie korzysta z w³asnego zasilania. Jeœli coœ przestaje dzia³aæ, po prostu wymieñ baterie. Mo¿esz to zrobiæ klikaj¹c PPM na urz¹dzeniu w twoim ekwipunku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>Zapamiêtuj odg³osy wydawane przez ró¿ne mutanty. Œwiadomoœæ, co dok³adnie próbuje siê do ciebie podkraœæ pomo¿e wybraæ taktykê obrony.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>Zawsze miej przy sobie magazynek czy dwa amunicji przeciwpancernej. Mo¿e mutanty nie nosz¹ pancerza, ale wrodzy stalkerzy owszem.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>Leki przeciwpromienne maj¹ swoje tañsze zamienniki, choæ niektóre z nich maj¹ powa¿ne efekty uboczne. Uwa¿aj przy ³¹czeniu ich z innymi, a w ostatecznoœci skonsultuj siê z lekarzem lub farmaceut¹, gdy¿ ka¿dy lek niew³aœciwie stosowany zagra¿a twojemu ¿yciu lub zdrowiu.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>Nawet najbardziej wytrzyma³y komandos szybko padnie z wycieñczenia, jeœli ca³e dnie bêdzie tylko biega³ maratony i strzela³ do przeciwników. Pamiêtaj o odpowiednim od¿ywianiu siê i uzupe³nianiu p³ynów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>Zgaœ latarkê, skoro próbujesz siê zakraœæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>"I tobie nie chorowaæ!" Zdrowie to podstawa. Jeœli mo¿esz - unikaj narkotyków i u¿ywek, jedz tylko nieska¿on¹ ¿ywnoœæ, pij filtrowan¹ wodê i œpij regularnie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>Narzêdzia siê zu¿ywaj¹. Niektóre z nich - no¿e, na przyk³ad - mo¿na naprawiæ. Wiêkszoœæ jednak ma ograniczon¹ iloœæ u¿yæ wiêc lepiej miej coœ w zapasie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>Dobrze sprawdŸ teren, po którym zamierzasz siê przemieszczaæ. Zauwa¿enie pijawki zanim ona zauwa¿y ciebie mo¿e uratowaæ ci ¿ycie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>W czasie walki z pojedynczym przeciwnikiem najlepiej schowaæ siê za os³on¹. Poczekaj i po prostu zacznij strzelaæ, kiedy on przestanie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>Zwracaj uwagê na stan baterii w swoich urz¹dzeniach i miej parê sztuk w zapasie. Nie chcesz, ¿eby PDA zdech³o ci w najgorszym mo¿liwym momencie.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>Jeœli opcja "Ograniczona iloœæ œrub" jest w³¹czona, mog¹ ci siê one skoñczyæ. OdwiedŸ handlarza, by kupiæ kolejne paczki. Od biedy, stare ³uski po nabojach te¿ dadz¹ radê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>Licznik Geigera ma trzy tryby pracy: aktywny - pokazuje wartoœæ promieniowania, gdy trzymasz go w rêku; ci¹g³y - pokazuje wartoœæ, jeœli jest w twoim ekwipunku; bie¿¹cy - pokazuje wartoœæ w momencie naciœniêcia w³aœciwego przycisku, o ile licznik jest w twoim ekwipunku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>Zestawy do wytwarzania leków pozwalaj¹ tworzyæ medykamenty samodzielnie, u¿ywaj¹c przedmiotów, które inaczej pewnie byœ po prostu wyrzuci³.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>Zestawy rusznikarskie mog¹ zostaæ u¿yte do przerabiania starej amunicji z u¿yciem czêœci pocisków w celu uzyskania nabojów o lepszych w³aœciwoœciach.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>Niektórzy handlarze chêtnie odkupuj¹ PDA od stalkerów. Im wiêcej PDA dostarczysz, tym lepsze bêd¹ z tego pieni¹dze, zw³aszcza po odblokowaniu osi¹gniêcia "M¹drzejszy od Sidorowicza".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>Dostêp do najlepszego wyposa¿enia uzyskasz dopiero, gdy udowodnisz swoj¹ wartoœæ handlarzowi frakcji. Uzyskasz go równie¿ po odblokowaniu osi¹gniêcia "Pe³ne Kieszenie".</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>Mo¿esz graæ na instrumentach muzycznych u¿ywaj¹c ich w menu ekwipunku.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>Jeœli potrzebujesz dostaæ siê w jakieœ miejsce, ale nie znasz drogi, spróbuj wypytaæ handlarza.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>Przewodników znajdziesz g³ównie w barach i w bazach frakcji. Za op³at¹ przeprowadz¹ ciê bezpiecznie, gdziekolwiek zechcesz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>Aslan, barman najemników w Martwym Mieœcie prowadzi "loteriê", w której uczestnicz¹ inni najemnicy. Jedyne, czego potrzebujesz, to naszywek innych stalkerów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>Technicy potrzebuj¹ elementów broni do pracy. Sprzeda¿ niepotrzebnych czêœci zamiennych da ci zastrzyk gotówki, ale nie spodziewaj siê z tego ¿adnych kokosów.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>Za tysi¹c rubli wiêkszoœæ techników pozwoli ci skorzystaæ ze swojego warsztatu, ¿ebyœ móg³ sam naprawiæ swoje graty.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>Mo¿esz werbowaæ jako towarzyszy innych stalkerów, o ile wystarczaj¹co ciê szanuj¹. Pamiêtaj, ¿e bierzesz wtedy za nich pe³n¹ odpowiedzialnoœæ - jak coœ im siê stanie, ty za to bekniesz.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>Domyœlnie œrodkowy przycisk myszy otwiera menu wydawania rozkazów towarzyszom.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>Do demonta¿u strojów i broni bêdziesz potrzebowa³ odpowiednich narzêdzi. Mo¿na je kupiæ u handlarzy i techników.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>Wbrew popularnemu przekonaniu, ³a¿enie non stop w masce przeciwgazowej nie uchroni ciê od koniecznoœci jedzenia i picia.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>Pad³eœ? Powstañ. Wczytaj zapis!</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>Nie zatrzymuj siê. Serio. Nieruchome cele ³atwiej trafiæ.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>Zachowaj czujnoœæ, stalkerze. Œmieræ zawsze czai siê w pobli¿u. Jeœli j¹ zobaczysz, celuj w g³owê.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>Z g³odu umrzesz w ci¹gu tygodnia, ale po postrzale zdechniesz w kilka sekund. Utrzymuj kombinezon w dobrym stanie, to mo¿e po¿yjesz trochê d³u¿ej.</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>Nie wahaj siê sprawdzaæ Przewodnika w PDA. Pewnie znajdziesz tam odpowiedŸ na to, co ciê trapi.</text>
	</string>
</string_table>
