<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_historic">
		<text>Historyczne</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_final_day">
		<text>Dzieñ S¹du</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_final_day_text">
		<text>
		\nFrakcjê %c[guide_blue]Dzieñ S¹du%c[ui_gray] znan¹ tak¿e jako %c[guide_blue]Dzieñ Ostateczny%c[ui_gray] lub "%c[guide_blue]dzicy stalkerzy%c[ui_gray]" stanowili g³ównie naukowcy.\n
			\n%c[guide_green]Informacje%c[ui_gray]\n
			\nWierzyli, ¿e Zona jest znakiem koñca œwiata, rozszerzaj¹c siê i obejmuj¹c wiêkszy teren z ka¿d¹ emisj¹.\n \nPoza ich fascynacj¹ zzombifikowanymi stalkerami i polowaniem na nie w celach badawczych wiadomo w³aœciwie tylko tyle, ¿e ich przywódca zosta³ zamordowany przez stalkera zwanego Duchem.\n \nZwa¿ywszy, ¿e ich aktywnoœæ obserwowano krótko po emisji, która zdziesi¹tkowa³a Czyste Niebo, wydaje siê prawdopodobnym, ¿e Dzieñ S¹du utworzy³a niewielka grupa ocala³ych, którzy nie mogli poradziæ sobie z tym, co widzieli w Elektrowni.
			\n%c[pda_green]Statystyki%c[ui_gray_1]\n
			\n• Przywódcy: nieznani\n• Siedziba: nieznana\n• Barwy: nieznane\n
			\n%c[pda_green]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Ca³a wiedza o frakcji opiera siê o dokumenty projektowe gry.
			\n• Frakcja usuniêta z gry S.T.A.L.K.E.R.: Cieñ Czarnobyla.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_isg">
		<text>ISG</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_isg_text">
		<text>
		%c[guide_blue]Miêdzynarodowa Grupa Badawcza%c[ui_gray] (ang: International Scientific Group) zosta³a za³o¿ona do prowadzenia badañ nad Zon¹.\n
			\n%c[guide_green]Informacje%c[ui_gray]\n
			\nZe wzglêdu na nag³e pojawienie siê Zony, ONZ powo³a³o zespó³ badawczy, którego celem mia³o byæ zbadanie i wyjaœnienie jej fenomenu.\n \nNajbardziej interesuj¹cym pod wzglêdem naukowym wydawa³o siê szeœæ du¿ych generatorów, znajduj¹cych siê na pó³noc od elektrowni. To w³aœnie one sta³y siê celem wyprawy dla nowej jednostki ONZ.\n \nPodczas trwaj¹cej kilka miesiêcy misji, naukowcy musieli zmierzyæ siê problemami, do których w ¿aden sposób nie mogli siê przygotowaæ.\n \nBadaczy zaskakiwa³y niewidzialne anomalie, zmutowana przyroda sia³a spustoszenie. Niektórzy z dnia na dzieñ znikali bez wyjaœnienia tylko po to, by za jakiœ czas powróciæ jako zombie próbuj¹ce wyrz¹dziæ jak najwiêksze szkody by³ym kolegom.\n \nEkspedycja szybko zosta³a odwo³ana, ze wzglêdu na gwa³towny wzrost liczby ofiar. Zespó³ osi¹gn¹³ bardzo s³abe wyniki, nie wype³niaj¹c ¿adnego z celów, do których zosta³ powo³any.\n \nNiezra¿ony pora¿k¹ zespo³u ONZ, rz¹d Ukrainy powo³a³ w³asny instytut badañ nad Zon¹ - obecnie jego pracownicy zwani s¹ zwykle Ekologami.
			\n%c[pda_green]Statystyki%c[ui_gray_1]\n
			\n• Przywódcy: nieznani\n• Siedziba: Generatory\n• Barwy: biel i czerwieñ\n
			\n%c[pda_green]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Frakcja usuniêta z gry S.T.A.L.K.E.R.: Czyste Niebo.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_renegade">
		<text>Renegaci</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_renegade_text">
		<text>
		%c[guide_blue]Renegaci%c[ui_gray] byli jednymi z najpodlejszych, najbardziej nikczemnych stalkerów w ca³ej historii Zony.\n
			\n%c[guide_green]Informacje%c[ui_gray]\n
			\nCz³onkami frakcji byli stalkerzy, którzy zostali wyrzuceni za swoich pierwotnych grup za pope³nione zbrodnie. Cechowali siê ca³kowitym brakiem hamulców i brutalnoœci¹.\n \nJedynym prawem, którego przestrzegali by³o prawo si³y. ¯erowali g³ównie na najs³abszych przy krawêdziach Zony - atakuj¹c najczêœciej m³odych i niedoœwiadczonych, nie maj¹cych w starciu ¿adnych szans.\n \nZepchniêci przez mia¿d¿¹ce si³y przeciwników na Bagna. Pojedynczym wata¿kom i ca³ym grupom barbarzyñców uda³o siê scaliæ w jedn¹ frakcjê tylko ze wzglêdu na obecnoœæ i zagro¿enie p³yn¹ce ze strony Czystego Nieba.
			\n%c[pda_green]Statystyki%c[ui_gray_1]\n
			\n• Przywódcy: nieznani\n• Siedziba: Bagna\n• Barwy: ró¿ne\n
			\n%c[pda_green]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Frakcja przedstawiona bardzo powierzchownie w grze S.T.A.L.K.E.R.: Czyste Niebo.
			\n• Jedynym powodem jej istnienia by³o umo¿liwienie graczowi do³¹czenia do bandytów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_rat_wolf">
		<text>Szczurowilk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_rat_wolf_text">
		<text>
			%c[pda_white]Szczurowilki%c[ui_gray_1] by³y rzadkim podgatunkiem zmutowanych szczurów.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDu¿o bardziej niebezpieczne w porównaniu do ich kuzynów faktycznie wystêpuj¹cych w Zonie. Szczurowilki mia³y byæ wszystko¿ernymi maszynami do zabijania.\n \nCzêsto dowodzi³y stadami zwyk³ych szczurów. Jako, ¿e by³y od nich od dwóch do trzech razy wiêksze, mo¿na je by³o w ³atwy sposób odró¿niæ.\n \nPoza wzrostem, ró¿ni³o je niewiele. Szczurowilki mia³y wiêksze i ca³kowicie czarne oczy, a ich górne czêœci cia³ by³y bardziej nadête i t³uste.\n \nOstatecznie zadzia³a³a selekcja naturalna. Przez to, ¿e tak wyró¿nia³y siê swoimi nienaturalnymi rozmiarami,stanowi³y ³atwy cel dla ¿yj¹cych w Zonie kotów i innych, podobnych rozmiarów mutantów.\n
			\n%c[pda_green]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: œrednia\n• Cechy szczególne: brak\n
			\n%c[pda_green]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Ca³a wiedza o tych mutantach opiera siê o dokumenty projektowe gry.
			\n• Mutant usuniêty z gry S.T.A.L.K.E.R.: Cieñ Czarnobyla.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_tark">
		<text>Tark</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_tark_text">
		<text>
			%c[pda_white]Tarki%c[ui_gray_1] to wymar³e koniowate, powsta³e najprawdopodobniej w wyniku mutacji konia Przewalskiego.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nZe wzglêdu na ogromne promieniowanie, na jakie zosta³y wystawione w trakcie pojawienia siê Zony, te kreatury w niewielkim stopniu przypomina³y swoich protoplastów.\n \nIch tylne nogi sta³y siê atroficzne, podczas gdy przednie przesadnie uros³y. Ogon i spora czêœæ pyska zaniknê³y, ewentualnie pokryte by³y plamami rozk³adu.\n \nPodobnie do miêsaczy, cia³a tarków by³y przesadnie napuchniête. Równie¿ tak, jak i zmutowane œwinie, tarki polowa³y w du¿ych grupach - najprawdopodobniej ze wzglêdu na resztki instynktu stadnego.\n \nW przeciwieñstwie do innych mutantów, te istoty by³y niezwykle dzikie i wyobcowane. Bardzo mo¿liwe, ze ostatecznym powodem ich wyginiêcia by³a wrodzona strachliwoœæ, która doprowadza³a poszczególne osobniki do szaleñstwa.\n
			\n%c[pda_green]Statystyki%c[ui_gray_1]
			\n• Sposób ataku: fizyczny\n• ¯ywotnoœæ: œrednia\n• Szybkoœæ: du¿a\n• Cechy szczególne: szaleñstwo.\n
			\n%c[pda_green]Ciekawostki%c[ui_gray_1]
			\n• Ca³a wiedza o tych mutantach opiera siê o powód ich usuniêcia.
			\n• Tark przegra³ w konkursie "Monster Ball" organizowanym przez GSC. Konkurs polega³ na nadsy³aniu przez fanów produkcji w³asnych propozycji mutantów. G³ówn¹ nagrod¹ mia³o byæ zaimplementowanie zwyciêskiej propozycji do gry. Dziêki "Monster Ball" do gier z serii S.T.A.L.K.E.R. trafi³... snork.
		</text>
	</string>
	
</string_table>