<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia__notes">
		<text>Notatki</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes__state">
		<text>Stan ekwipunku</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__state_text">
		<text>
			Stan elementów twojego ekwipunku:\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes__ironman">
		<text>Statystyki trybu Ironman</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__ironman_text">
		<text>
			Statystyki trybu Ironman:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone">
		<text>Tajemnice Zony</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone_text">
		<text>
		Gdzieœ w tej okolicy ukrywa siê ziomek Strie³oka. Pasowa³oby z nim pogadaæ, mo¿e dowiem siê czegoœ o Zonie? Szkoda tylko, ¿e nie mam pojêcia, gdzie go szukaæ.\n \nTen dziwny dziadek w Czerwonym Lesie, Leœnik, powinien wiedzieæ, kto to jest i gdzie go znaleŸæ. Wydaje mi siê, ¿e s¹ w jakiœ sposób powi¹zani.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend">
		<text>Strie³ok wróci³?</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend_text">
		<text>
			Jeœliby wierzyæ plotkom, legendarny stalker niedawno powróci³. Jest jednym z niewielu, którym uda³o siê dotrzeæ do centrum Zony.\n \nLudzie robi¹ z tego nie wiadomo co. %s pewnie zechce siê ze mn¹ zobaczyæ. 

		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin">
		<text>Kolejny klan?</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin_text">
		<text>
			A¿ czuæ to napiêcie. Krêc¹ siê tu jacyœ dziwaczni stalkerzy, g³osz¹ kazania i próbuj¹ namówiæ innych na do³¹czenie do ich "klanu". Nikt nie wie, o co im tak naprawdê chodzi.\n \nWygl¹da na to, ¿e nadci¹ga kolejna burza. %s. Muszê siê z nim zobaczyæ.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1">
		<text>Zapiski kucharza</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1_text">
		<text>
			Plik rêcznie sporz¹dzonych zapisków. Zawiera szczegó³owe przepisy i porady, jak marynowaæ miêso mutantów w alkoholu. Wed³ug notatek, alkohol wyci¹ga z miêsa czêœæ promieniowania. Autorem zapisków musi byæ doœwiadczony stalker.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2">
		<text>Zapiski stalkera #1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text">
		<text>
			Stary, wyp³owia³y dziennik w oprawce. Mimo os³onki up³yw czasu odcisn¹³ na nim swoje piêtno. Do odczytania nadaje siê tylko niewielka czêœæ:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text2">
		<text>
		\n \nMuszê to napisaæ. Mo¿e zejdzie ze mnie to wszystko, chocia¿ trochê. Mam tylko nadziejê, ¿e ktoœ to kiedyœ przeczyta, ¿e coœ po mnie zostanie i nikt nie pope³ni b³êdów, które ja pope³ni³em.\n \nNie mam zbyt wielu kumpli, w Zonie w³aœciwie nie mam nikogo. Handlarze maj¹ mnie za jakiegoœ wyrzutka. Ten brodaty gostek w Zatonie œmieje siê z sarkazmem za ka¿dym razem, kiedy mnie widzi. A Hawajczyk? Tym swoim niby luzem pokazuje, jak bardzo ze mnie kpi. A jebaæ tych gnoi! Jedyne, czego mi od nich trzeba, to amunicji, ¿arcia i wody… od czasu do czasu.\n \nZacz¹³em dziœ pisaæ, ¿eby ktoœ kiedyœ dowiedzia³ siê, co przeszed³em tamtej pieprzonej nocy. Mo¿e jak zobacz¹, co siê sta³o, ogarn¹ w koñcu, czemu wolê byæ sam. Do Zony przyszed³em w pojedynkê. I co? Od razu sparowali mnie z jakimœ œwie¿akiem. Okaza³o siê, ¿e to jakiœ amator kamieni. "To minera³y, nie kamienie!", powtarza³.\n \n Mia³ hobby, zbiera³ te swoje kamyczki. Pokazywa³, chwali³ siê – a to takie, a tamto siakie. Jak siê dowiedzia³ o artefaktach, o tych naszych unikatowych "minera³ach" to wiadome, jaki móg³ byæ jego kolejny krok. Zebra³ tyle tego szajsu, ¿e w koñcu wyrós³ mu od nich jakiœ guz w bebzunie. Non stop sraczka, rzygaczka, permanentny wkurw… jak baba w ci¹¿y, wiecie, tylko zamiast gówniaka mia³ tam wielkie, z³oœliwe raczysko. Nawet nazwa³ guza imieniem swojego pierwszego pupila.\n \nNie powiem, jak na tamte czasy, spoko siê z nim ³azi³o. I przyda³ mi siê parê razy. Nigdy nie zaczepialiœmy bandosów, staraliœmy siê unikaæ mutantów. G³ównie wêszyliœmy przy anomaliach, zbieraliœmy te jego kamyki, a jak los zdarzy³, to i artefakt jakiœ przytargaliœmy z chodki.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2">
		<text>Zapiski stalkera #2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text">
		<text>
			Stary, wyp³owia³y dziennik w oprawce. Mimo os³onki up³yw czasu odcisn¹³ na nim swoje piêtno. Do odczytania nadaje siê tylko niewielka czêœæ:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text2">
		<text>
			\n \nUs³yszeliœmy plotkê o anomalii w jakiejœ jaskini czy innej dziurze w ziemi. Ponoæ obrodzi³a ca³¹ gór¹ artefaktów, ale z jakiegoœ powodu nikt nie chcia³ tam chodziæ.\n \nTrzêsidupy – tak sobie o nich pomyœleliœmy. No bo niby czemu nikt tam nie wskoczy³ i nie zgarn¹³ chabaru? Kasa le¿a³a na ziemi, wystarczy³o siê tylko schyliæ.\n \nJak nie my to kto? – œmialiœmy siê. Popytaliœmy towarzycho, zasiêgnêliœmy jêzyka, w koñcu zebraliœmy szpej i poszliœmy do tej jaskini. Nawet nie zd¹¿yliœmy wpakowaæ siê do œrodka, wylecia³ na nas jakiœ cieñ. Wypieprzy³em siê, r¹bn¹³em w coœ ³bem i tyle mnie by³o.\n \nW koñcu odzyska³em przytomnoœæ. Us³ysza³em tylko czyjeœ wycie. Mutanty, pomyœla³em, ale okaza³o siê, ¿e to by³ mój kumpel. Le¿a³ zaraz obok. Zdar³o z niego ca³¹ skórê. Widzia³em zalane krwi¹ miêœnie i koœci wystaj¹ce z paskudnych ran. Trzyma³ coœ w rêkach. Przyjrza³em siê. Okaza³o siê, ¿e œciska³ w³asne flaki, próbuj¹c wyczo³gaæ siê z tej pieprzonej jaskini. Szok, ¿e w ogóle jeszcze ¿y³.\n \nNie mog³em zrozumieæ, co siê w ogóle sta³o. Wymaca³em rêk¹ pistolet. Na autopilocie odpi¹³em kaburê i zacz¹³em strzelaæ do tej cholernej ciemnicy. W magu mia³em dwadzieœcia naboi, by³ pe³ny. Selektor ognia zawsze mia³em na pojedynczy. Nie wiem czemu to tak pamiêtam, ale wiem, ¿e zosta³o mi siedem pestek, kiedy to coœ z³apa³o mnie za rêkê i kaza³o ci¹gn¹æ za spust.\n \nWtedy nawet nie wiedzia³em, gdzie celujê. Po prostu naciska³em jêzyczek raz za razem – pach! pach! pach! – i nie mog³em przestaæ. W koñcu mnie puœci³o, ale by³em tak spietrany, ¿e przez parê kolejnych minut dalej cisn¹³em spust, chocia¿ s³ysza³em tylko klikniêcia pustego zamka. Chyba wiedzia³em, ¿e jeœli przestanê, bêdê musia³ zmierzyæ siê z tym, co zrobi³em kumplowi. Nie odwa¿y³em siê nawet zabraæ jego nieœmiertelnika. Po prostu uciek³em.\n \nJak móg³bym z kimkolwiek rozmawiaæ, czy znaleŸæ sobie kolejnego kumpla wiedz¹c, ¿e i jego Zona mo¿e mi zabraæ? Du¿o lepiej byæ samemu. PrzyjaŸñ ma swoj¹ cenê, jest obarczona ryzykiem. Ta chwila spokoju, œwiadomoœæ, ¿e zawsze masz do kogo otworzyæ gêbê nie warta jest tego, ¿e mo¿esz go straciæ na zawsze w najpaskudniejszy mo¿liwy sposób. Guz na g³owie ci¹gle mi o tym przypomina.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2">
		<text>Techniki przes³uchañ - podstawy, czêœæ 1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text">
		<text>
			Broszura informacyjna z logo Wolnoœci w prawym górnym rogu i prostym rysunkiem pistoletu celuj¹cego w klêcz¹cego cz³owieka. Zatytu³owana "Techniki przes³uchañ - podstawy" i napisana typowym dla tej frakcji, doœæ luŸnym jêzykiem:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text2">
		<text>
		\n \nW sumie nie ma co nawijaæ o takich pierdo³ach, bo to oczywista oczywistoœæ, ale - serio - nie gadaj o tym z ludŸmi, nie pokazuj im tej broszurki, nie sprzedawaj nikomu wiedzy.\n \nPo wszystkim wywal j¹ w krzaki, spal w pizdu albo w ostatecznoœci daj jakiemuœ serio zaufanemu ziomkowi. Raczej nie chcesz, ¿eby wszyscy siê o tym dowiedzieli. A co, jeœli ktoœ wykorzysta te patenty przeciw tobie? Masz schowek? Bankowo jakiœ masz. Zrób przys³ugê sam sobie i dziób na k³ódkê, czaisz? A jakby co, to zwrotów nie przyjmujemy, ¿eby nie by³o, ¿e nie ostrzega³em.\n \nW Zonie ka¿dy ma schowek. K A ¯ D Y. Nawet najbiedniejszy, najnêdzniejszy bandziorek ma skitrane kilka racji i parê awaryjnych pestek do spluwy. Tak to po prostu dzia³a. Coœ zarobisz - opchniesz arty, psie chwosty, czy szpej tego gnoja, którego parê minut wczeœniej osobiœcie zastrzeli³eœ - i coœ za to kupisz - szamê, lepsz¹ giwerê, paczkê szlugów, czy dzia³kê koksu. Jak ktoœ ciê z tego obrobi, to nie bêdziesz sta³ i gapi³ siê w niebo jak debil, tylko pójdziesz do swojej skrytki, weŸmiesz to, co tam zakitra³eœ na czarn¹ godzinê i jakoœ siê z tego gówna wykaraskasz.\n \nJest Ÿle, a bêdzie gorzej. Zapamiêtaj, ¿e jak coœ spieprzysz, sam bêdziesz sobie winien i nikt nie bêdzie siê z tob¹ cacka³.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2">
		<text>Techniki przes³uchañ - podstawy, czêœæ 2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text">
		<text>
			Broszura informacyjna z logo Wolnoœci w prawym górnym rogu i prostym rysunkiem pistoletu celuj¹cego w klêcz¹cego cz³owieka. Zatytu³owana "Techniki przes³uchañ - podstawy" i napisana typowym dla tej frakcji, doœæ luŸnym jêzykiem:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text2">
		<text>
			\n \nWiesz, co jest najlepsze w schowkach? No rusz¿e mózgownic¹. Ka¿dy ma jak¹œ swoj¹ tajn¹ skrytkê, tak? I po co? ¯eby trzymaæ tam bezpiecznie chabar! Mo¿esz siê dowiedzieæ, gdzie kto trzyma fanty, sposób jest prosty jak budowa cepa. Wybierz tylko porz¹dnie swój cel.\n \nJak ju¿ obczaisz, kogo chcesz or¿n¹æ i dopracujesz swój genialny plan - no wiesz, znajdziesz miejscówkê z dala od ludzi, gdzie totalnym przypadkiem bêdziecie tylko wy dwaj i tego typu pierdo³y - rozjeb mu ³eb. Psychicznie w sensie. Jak go zastrzelisz, to raczej nic ju¿ ci nie powie i ca³y misterny plan w pizdu.\n \nPrzedziuraw mu kolana albo ramiona. Niech siê obsra z bólu. Niech boli tak bardzo, ¿eby uwa¿a³ ciê za swoj¹ jedyn¹ szansê na prze¿ycie kaba³y, w jak¹ siê wpierdoli³. W koñcu ci ulegnie, rzuci gnata w trawê i padnie przed tob¹.\n \nTo jest to. PodejdŸ, zagadaj. Nie wrzeszcz na dzieñ dobry, postaraj siê byæ mi³y, ale stanowczy. Nie musisz go zabijaæ - to w koñcu cz³owiek taki, jak i ty. Mutantów jest pod dostatkiem, jak chcesz bez sensu postrzelaæ. Poza tym, po coœ to wszystko robisz, nie? S C H O W E K. Jego schowek, gwoli œcis³oœci. Postrasz go trochê - powiedz, ¿e pochlastasz mu mordê, ¿e wrzucisz go w anomaliê i nie bêdzie nawet czego do trumny w³o¿yæ, co tam chcesz. Po prostu zmuœ typa, ¿eby zacz¹³ myœleæ, ¿e schowek i tak ju¿ mu nie bêdzie potrzebny. Niech obsra siê drugi raz, tym razem ze strachu. Powinien wyæwierkaæ ci miejscówkê dosyæ szybko. A potem ju¿ rób, co tam sobie uwa¿asz - oka¿ cz³owieczeñstwo i puœæ go, niech szuka ratunku, albo strzel mu w ryj i zostaw w trawie. Twoja wola.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2">
		<text>Pamiêtnik #1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text">
		<text>
			Kilka stron wyrwanych z pamiêtnika. Zapisane niebieskim atramentem, rozmazanym na skutek wp³ywu œrodowiska. Tekst jest ledwie czytelny, a autor pozostaje nieznany.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text2">
		<text>
		\n \nWci¹¿ czujê piek³o tej anomalii na plecach. Pali nawet teraz, chocia¿ siedzê w Skadowsku, w bezpiecznym miejscu, z dala od tego pierdolonego piekarnika. Mo¿ecie sobie tylko wyobraziæ, przez co przeszed³em bêd¹c tam, miêdzy tymi wszystkimi spalaczami.\n \nJob twoju, czasem pali jeszcze bardziej. Dorobi³em siê, kurwa, detektora anomalii na plecach. Wszyscy wiedz¹, ¿e jak ciê osmali Spalaczem, albo coœ ze¿re w kwasówkach, cholerstwo nie z³azi zbyt ³atwo - a czasem nie z³azi w ogóle. To tak, jakby czêœæ Zony wesz³a bezpoœrednio w twoje cia³o. Chyba o to chodzi z tymi "naznaczonymi przez Zonê", nie wiem.\n \nAle te koszmary... to gówno jest najgorsze. Jak doœwiadczasz tych wszystkich za³amañ praw fizyki, tracisz jak¹kolwiek pewnoœæ siebie. No bo w co tak naprawdê wierzyæ?\n \nNie mam problemu z dziesiêcioma juchoci¹gami lec¹cymi na mnie w œrodku nocy. Proœcizna, nie takie rzeczy siê robi³o. Ale to, ¿e te cholerne anomalie robi¹ sobie jaja z praw fizyki nie mieœci mi siê w g³owie. Czy to w ogóle mo¿liwe? Czy to, co mia³em za rzeczywistoœæ, faktycznie ni¹ jest? Ci¹gle myœlê o tym, ¿e Zona to po prostu jakiœ koszmar. Chcê siê z niego obudziæ tak bardzo, ¿e trafiam do kolejnego koszmaru, znowu do tej pieprzonej Zony. I tak parê razy, do momentu, a¿ wyskakujê z wrzaskiem z wyra, ca³y zlany zimnym potem.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2">
		<text>Pamiêtnik #2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text">
		<text>
			Kilka stron wyrwanych z pamiêtnika. Zapisane niebieskim atramentem, rozmazanym na skutek wp³ywu œrodowiska. Tekst jest ledwie czytelny, a autor pozostaje nieznany.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text2">
		<text>
			\n \nZawsze, kiedy o tym myœlê, plecy zaczynaj¹ mi siê telepaæ i puszczaj¹ jak¹œ czerwon¹ brejê.\n \nNie zbli¿am siê do anomalii ju¿ ze cztery miechy. Próbujê jakoœ wy¿yæ z polowañ, ale za d³ugo tak nie poci¹gnê. To nie jest robota dla mnie.\n \nSzramy na plecach ci¹gle na coœ reaguj¹, jakby ¿y³y niezale¿nie ode mnie. Czasami myœlê, ¿e lepiej by³oby zostaæ w tym pieprzonym gospodarstwie i siê tam spaliæ ¿ywcem. Mo¿e by³oby ze mnie wiêcej po¿ytku, gdyby chocia¿ kabany na¿ar³y siê padlin¹. A mo¿e i nie. Zreszt¹, one te¿ s¹ popierdolone - pakuj¹ siê w Spalacze ca³ymi stadami.\n \nGdyby nie spalone gospodarstwo, Skadowsk przesta³by istnieæ w ci¹gu paru dni. Dziki na pewno przedar³yby siê w koñcu przez te pordzewia³e burty, niewa¿ne, ile by do nich strzelaæ. Gdyby nie ta - jak mówi¹ ch³opaki - wêdzarnia na wzgórzu, ju¿ dawno by³oby po ptokach. Zreszt¹, co po tej wêdzarni - miêso dzików, zw³aszcza tamtych, i tak jest bezu¿yteczne. ¯ylaste, œmierdz¹ce, zjarane tak, ¿e ¿aden lokalny Gordon Ramsay nic ju¿ z niego nie wyczaruje.\n \n \nCzasem chodzê na Zaton poogl¹daæ fajerwerki, nawet jeœli skóra pali tak, ¿e a¿ mnie wykrêca. Wracam, bo ci¹gle mam wra¿enie, ¿e coœ tam zostawi³em, ¿e coœ mnie stamt¹d wzywa. Przez sznyty i to cholerne pieczenie muszê spaæ na brzuchu, albo na którymœ z boków.\n \nNienawidzê spaæ na boku. Zawsze wola³em na plecach. Ta cholerna Zona wie, gdzie uderzyæ. Zawsze coœ spieprzy, ka¿d¹ mi³¹ rzecz potrafi zamieniæ w koszmar. I nigdy nie pyta o zdanie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3">
		<text>Raport polowy 39B rew. 2 (czêœæ 1)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text">
		<text>
			Maszynopis ostemplowany piecz¹tk¹ grupy badawczej Ekologów. Sklasyfikowany jako œciœle poufny. Na dokumencie widnieje podpis: %c[pda_white]Arkadij Æwietkowskij%c[ui_gray_1].\n \nM³odszy Naukowiec Laboratorium i Bunkra Badawczego RX12
			\nRaport polowy 39b rew. 2 dot. Odkrycia ¯yj¹cych Umar³ych
			\n• Data: %c[pda_white]19.03.2014%c[ui_gray_1]
			\n• Plik nr: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
			\n• Strona: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text2">
		<text>
			  \n"Zombie", jak wyra¿aj¹ siê o tych istotach lokalni mieszkañcy, to byty wykazuj¹ce siê bardzo ograniczon¹ ¿ywotnoœci¹, raczej pozbawione zdolnoœci œwiadomego odczuwania bodŸców.\n \nDane naukowe wykazuj¹, ¿e mózgi tych istot nie prowadz¹ ¿adnych procesów, a ich aktywnoœæ neurologiczna zdaje siê niemal niewykrywalna. Z medycznego punktu widzenia mo¿na uznaæ, ¿e istniej¹ w stanie œmierci mózgowej. Jednak¿e, testy przeprowadzone w terenie wykaza³y, ¿e z przyczyn nieznanych obecnemu stanowi wiedzy, "zombie" wykazuj¹ - w reakcji na okreœlone bodŸce - proste zachowania mechaniczne (przypominaj¹ce dzia³ania instynktowne, jednak powodowane wyraŸnie odmienn¹ logik¹).\n \nJedna z teorii g³osi, ¿e mechanizmy te s¹ rodzajem zapory neurochemicznej, zmuszaj¹cej cia³o do poruszania siê w okreœlony sposób w odpowiedzi na konkretne impulsy zewnêtrzne. Z tego wzglêdu zaleca siê zbli¿aæ do tych istot wy³¹cznie z pe³n¹ ostro¿noœci¹.\n \nW zakresie fizjologii, przeprowadzone przez nas testy wykaza³y osobliw¹, lecz potencjalnie owocn¹ naukowo samodzielnoœæ konkretnych czêœci cia³a po oddzieleniu ich od badanego obiektu. Upraszczaj¹c - czêœæ oddzielona mechanicznie od korpusu zachowywa³a swoj¹ pe³n¹ funkcjonalnoœæ pomimo braku dostêpu do jakichkolwiek sk³adników od¿ywczych. Jednym z najbardziej spektakularnych i jednoczeœnie udanych przedsiêwziêæ zespo³u badawczego by³o utrzymanie przy ¿yciu w¹troby i serca takiej istoty przez ponad trzy miesi¹ce, bez pod³¹czenia ich do innych organów, krwiobiegu czy systemów podtrzymuj¹cych ¿ycie.\n \nDalsza analiza nie sugeruje ¿adnych zmian na poziomie molekularnym ani subatomowym.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3">
		<text>Raport polowy 39B rew. 2 (czêœæ 2)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text">
		<text>
			Maszynopis ostemplowany piecz¹tk¹ grupy badawczej Ekologów. Sklasyfikowany jako œciœle poufny. Na dokumencie widnieje podpis: %c[pda_white]Arkadij Æwietkowskij%c[ui_gray_1].\n \nM³odszy Naukowiec Laboratorium i Bunkra Badawczego RX12
			\nRaport polowy 39b rew. 2 dot. Odkrycia ¯yj¹cych Umar³ych
			\n• Data: %c[pda_white]21.03.2014%c[ui_gray_1]
			\n• Plik nr: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
			\n• Strona: %c[pda_white]2%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text2">
		<text>
			\nNasze odkrycia mog¹ stanowiæ podstawê do poprawnego wyjaœnienia, dlaczego pomimo wielokrotnych postrza³ów w koñczyny, okolicê miednicy, organy wewnêtrzne czy inne czêœci cia³a, nadal s¹ w stanie funkcjonowaæ, w³aœciwie bez ¿adnych przeszkód.\n \nPrzemieszczanie siê tych istot wygl¹da na mocno utrudnione, a bieganie jest dla nich ca³kowicie niemo¿liwe. Jednak¿e zdolnoœæ pos³ugiwania siê broni¹, podobnie jak mo¿liwoœæ korzystania z niektórych narzêdzi i niezbyt skomplikowanych urz¹dzeñ, wydaje siê niezmieniona.\n \n \nProsi³bym o nie pos³ugiwanie siê takimi terminami jak "zabójstwo", czy "destrukcja", w kontekœcie dezaktywacji poszczególnych osobników. Wynika to z aspektu psychologicznego, wed³ug którego termin "dezaktywacja" jest nacechowany bardziej neutralnie, ni¿ "destrukcja" (i jego pochodne), a tak¿e mo¿e s³u¿yæ zdystansowaniu cz³onków zespo³ów naukowych od pozornie ludzkiej postaci, któr¹ zachowuj¹ badane istoty i st³umieniu wyrzutów sumienia po "dezaktywacji" osobników.\n \nDezaktywacja wymaga oddzielenia po³¹czenia z uk³adem motorycznym. Naj³atwiej osi¹gn¹æ je poprzez fizyczne uszkodzenie mózgu lub okolic krêgos³upa spowodowane urazem balistycznym.\n \nKa¿dy cz³onek zespo³u badawczego powinien pamiêtaæ, ¿e koñczyny istot pozostaj¹ aktywne nawet po dezaktywacji, dlatego wci¹¿ zaleca siê zachowanie szczególnych œrodków ostro¿noœci. Najbardziej skuteczn¹ metod¹ trwa³ego unieruchomienia poszczególnych osobników jest fizyczne usuniêcie krêgów szyjnych lub pnia mózgu za pomoc¹ narzêdzi chirurgicznych, lub - jeœli nie s¹ one w tej chwili dostêpne - dowolnego ostrego przedmiotu.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3">
		<text>Raport polowy 39B rew. 2 (czêœæ 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text">
		<text>
			Maszynopis ostemplowany piecz¹tk¹ grupy badawczej Ekologów. Sklasyfikowany jako œciœle poufny. Na dokumencie widnieje podpis: %c[pda_white]Arkadij Æwietkowskij%c[ui_gray_1].\n	\nM³odszy Naukowiec Laboratorium i Bunkra Badawczego RX12
			\nRaport polowy 39b rew. 2 dot. Odkrycia ¯yj¹cych Umar³ych
			\n• Data: %c[pda_white]29.03.2014%c[ui_gray_1]
			\n• Plik nr: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
			\n• Strona: %c[pda_white]3%c[ui_gray_1] z %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text2">
		<text>
			\nW pewnych, acz nale¿y zaznaczyæ, ¿e niezwykle rzadkich przypadkach, poszczególne "zombie" wykazuj¹ bardziej z³o¿one zachowania.\n \nNiektóre osobniki opuszczaj¹ broñ, lub w ogóle rezygnuj¹ z udzia³u w walce. Ze wzglêdu na swoj¹ wartoœæ naukow¹, silnie odradza siê dezaktywacjê istot przejawiaj¹cych takie zachowania.\n \nNajwy¿szym priorytetem w takich przypadkach powinna byæ izolacja wykazuj¹cych bardziej z³o¿one reakcje osobników do celów analizy laboratoryjnej. Neuropsycholodzy s¹ bardzo zainteresowani wynikami badañ, ze wzglêdu na potencjalne mo¿liwoœci przeszczepów pnia mózgu. Teoretycznie badania pod tym k¹tem mog³yby pomóc pacjentom w póŸnych stadiach choroby Alzheimer'a i innych, cechuj¹cych siê pod³o¿em neurologicznym.\n \nJeœli istnieje taka mo¿liwoœæ, nale¿y unikaæ uszkodzenia nerek i serc w czasie dezaktywacji - organy te maj¹ ogromny potencja³ transplantacyjny, zak³adaj¹c, ¿e tego typu przeszczepy stan¹ siê w ogóle wykonalne. Mo¿liwe jest tak¿e pobieranie organów od unieruchomionych "zombie", jednak w takich wypadkach nale¿y zwracaæ szczególn¹ uwagê na nielegalnych mieszkañców, tak zwanych stalkerów, którzy mog¹ byæ z konkretnymi osobnikami zwi¹zani emocjonalnie.\n \nJeœli spotkania ze stalkerem w trakcie pobierania próbek jest nieuniknione, istniej¹ dwa sposoby na rozwi¹zanie sytuacji bez uciekania siê do przemocy, lub co najmniej minimalizuj¹ce z ich strony szansê ataku.\n
			\nSposób 1.\n \nW przypadku natkniêcia siê na stalkera niedoœwiadczonego, proœba o spojrzenie dezaktywowanemu osobnikowi w oczy zwykle wystarcza do przekonania go. Nawet jeœli unieruchomiony osobnik dalej "¿yje", jego ga³ki oczne pozostaj¹ ca³kowicie niewra¿liwe na bodŸce, sprawiaj¹c wra¿enie nie tyle martwych, ile nieludzkich.\n
			\nSposób 2.\n \nBardziej doœwiadczonym stalkerom zazwyczaj ³atwiej przemówiæ do rozs¹dku, ze wzglêdu na ich umiejêtnoœæ t³umienia emocji i radzenia sobie z pe³nym ich spektrum. Jednak¿e, we wszelkich kontaktach z cz³onkami tutejszej spo³ecznoœci zaleca siê korzystanie z posiadanej wiedzy psychologicznej, gdy¿ w niektórych przypadkach rozumna komunikacja jest wykluczona.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3">
		<text>Modlitwa Monolitu #1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text">
		<text>
			Dokument bez konkretnego tytu³u, zawieraj¹cy kilka zdañ zapisanych jedno pod drugim. Czêste odniesienia do Monolitu sugeruj¹ religijny charakter tekstu. Papier jest w bardzo dobrym stanie, co œwiadczy o tym, ¿e traktowano go z nale¿n¹ czci¹ i darzono szacunkiem tak, by nie uleg³ ¿adnym uszkodzeniom. Tekst modlitwy brzmi tak:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text2">
		<text>
		\n \nO, Monolicie!
		\nModlimy siê do Ciebie!
		\nO, Monolicie!
		\nNasze Œwiat³o poœród mroku
		\nO, Monolicie!
		\nZ nadziej¹ w sercach idziemy!
		\nIdziemy naprzód, przeciw niewiernym!
		\n \nO, Monolicie!
		\nPrzebacz nam grzechy!
		\nO, Monolicie!
		\nWska¿ Przeznaczenie!
		\nO, Monolicie!
		\nDaj Si³ê by spe³niæ Cel!
		\nO, Monolicie!
		\nDaj Nadziejê na œmieræ wrogów Twych!
		\nO, Monolicie!
		\nPodziel siê swym Œwiat³em!
		\n \nO, Monolicie!
		\nJesteœmy dzieæmi Twymi!
		\nO, Monolicie!
		\nJedyna nadziejo na odkupienie!
		\nO, Monolicie!
		\nImiê Twoje w naszych sercach!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3">
		<text>Modlitwa Monolitu #2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text">
		<text>
			Dokument bez konkretnego tytu³u, zawieraj¹cy kilka zdañ zapisanych jedno pod drugim. Czêste odniesienia do Monolitu sugeruj¹ religijny charakter tekstu. Papier jest w bardzo dobrym stanie, co œwiadczy o tym, ¿e traktowano go z nale¿n¹ czci¹ i darzono szacunkiem tak, by nie uleg³ ¿adnym uszkodzeniom. Tekst modlitwy brzmi tak:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text2">
		<text>
			\n \nWojownicy Monolitu, wytrwamy!
			\nO, Monolicie, Œwiat³o nasze!
			\nWeŸ nasze dusze, nasze umys³y
			\nI oczyœæ je!
			\nZniszcz zw¹tpienia i wahania!
			\nO, Monolicie, Nadziejo nasza!
			\nMy ¿o³nierze Twoi
			\nMy ¿ycie Tobie powierzamy
			\nMy dusze Tobie powierzamy
			\nI z Tob¹ pragniemy byæ jednoœci¹!
			\nO, Monolicie, usuniemy wszystkie przeszkody z Twojej drogi!
			\nWeŸ nasze cia³a!
			\nI nasz¹ krew!
			\nI nasze dusze!
			\nI po³¹cz je w jedno!
			\nW nas zawsze trwasz, o, Monolicie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3">
		<text>Modlitwa Monolitu #3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text">
		<text>
			Dokument bez konkretnego tytu³u, zawieraj¹cy kilka zdañ zapisanych jedno pod drugim. Czêste odniesienia do Monolitu sugeruj¹ religijny charakter tekstu. Papier jest w bardzo dobrym stanie, co œwiadczy o tym, ¿e traktowano go z nale¿n¹ czci¹ i darzono szacunkiem tak, by nie uleg³ ¿adnym uszkodzeniom. Tekst modlitwy brzmi tak:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text2">
		<text>
			\n \nO, Monolicie!
			\nJesteœ naszym przeznaczeniem.
			\nA my braæmi swymi.
			\nWszyscyœmy braæmi Œwiat³a Monolitu.
			\nUmrzemy za Ciebie.
			\nUmrzemy w Imiê Twoje
			\nUmrzemy za Œwiat³o Twoje
			\nŒmieræ jest tylko pocz¹tkiem
			\nIdziemy z Imieniem Twym na ustach naszych, o, Monolicie!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts">
		<text>Dziennik Monolitowca</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text">
		<text>
			Rêcznie zapisana kartka papieru. Na pocz¹tku tekst bardzo chaotyczny, nieczytelny i niesk³adny, jakby autor cierpia³ w wyniku powa¿nych zaburzeñ psychicznych. Co ciekawe, kolejne zdania staj¹ siê coraz bardziej zrozumia³e, litery coraz równiejsze, a ostatnie s³owa zapisane s¹ ze starannoœci¹ godn¹ maszynopisu. Treœæ jest nastêpuj¹ca:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text2">
		<text>
			\n \nOdk¹d pamiêtam, wokó³ mnie by³a. Ciemnoœæ. I nie widzia³em niczego. Kompletna pustka... przez godziny. Dni. I nagle... zobaczy³em. Œwiat³o! Tak jasne, tak... przyjemne. Chcia³em go. Dotkn¹æ. Chcia³em. Poczuæ. Wiedzia³em, ¿e chce... Mi pomóc. Chce mnie ocaliæ. Wiedzia³em...\n \nDotkn¹³em Go. Zapomnia³em. O wszystkim. Nie by³o ¿ycia za mn¹. Za mn¹ by³a ciemnoœæ. Tylko. Œwiat³o by³o przede mn¹.\n \nJego imiê brzmi Monolit. Zachowa³ mnie, jestem mu dozgonnie wdziêczny.\n \nCzasem widzê twarze. Twarze z przesz³oœci. Kobieta. Dziecko. Rodzina? Jestem ubrany... w biel. Ca³y. Mo¿e by³em naukowcem? To dziwne s³owo... Radar... NIE! To jest ta ciemnoœæ! Chce mojej œmierci! NIE POZWOLÊ SIÊ ZABIÆ!\n \nNie ma odwrotu! Œwiat³o jest tylko przede mn¹! W stronê Œwiat³a! W stronê Monolitu!
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside">
		<text>List do Nataszy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text">
		<text>
			Zwyk³y list, pewnie napisany przez jednego ze stalkerów do kogoœ za Kordonem, mo¿e do ¿ony, albo dziewczyny. Fakt, ¿e trzymasz go w rêku œwiadczy o tym, ¿e nigdy nie dotar³ do odbiorcy.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text2">
		<text>
			\n \nCzeœæ, Nataszka!\n
			\nJak ci tam leci? Jak dzieciaki?\n \nPowiedz Sañce, ¿e jak nie bêdzie ciê s³ucha³, z³ojê go, jak tylko wrócê do domu.\n \nCo u mnie... Có¿, nie s¹dzê, ¿e zrozumiesz. Zona... To miejsce jest... jest wyj¹tkowe. Tylko tutaj czujê tak¹ prawdziw¹ wiêŸ z innymi ludŸmi. Tutaj widaæ, kto jaki jest naprawdê.\n \nNikt nie próbuje nosiæ maski. Nie udaje. Tylko szczeroœæ, czasem do bólu. Tak, jak mówi³em, wszystko ci opowiem, jak siê spotkamy.\n \nZarobi³em kupê szmalu! W koñcu mnie staæ na ten naszyjnik, który tak Ci siê podoba³.\n \nDziêkujê za twoje listy. Nawet nie wiesz, ile dla mnie znacz¹. Kiedy o Tobie myœlê, wszystko wydaje siê jakieœ takie... lepsze. Nied³ugo siê spotkamy. Pozdrów ode mnie dzieciaki!\n 
			\n \nKocham Ciê!\n
			\n- Michai³. Twój dzielny Stalker.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker">
		<text>Notatka wojenstalkera</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text">
		<text>
			Notatka znaleziona w schowku. Trudno okreœliæ, po co zosta³a napisana. Najprawdopodobniej ktoœ w ten sposób zabija³ czas w ci¹gu d³ugiej, nudnej nocy i uzna³, ¿e lepiej bêdzie zostawiæ swoje dzie³o dla potomnych, ni¿ wrzuciæ je do ogniska. Treœæ jest nastêpuj¹ca:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text2">
		<text>
			\n \nOoo tak! Jestem Wojskowym Stalkerem!\n \nTo niewiarygodne. Najlepsze wyposa¿enie. Najlepsze zadania. Najlepsza broñ. Najlepsze wszystko! W koñcu jest pokój miêdzy nami a stalkerami. Ju¿ nie musimy strzelaæ do siebie przy ka¿dym kontakcie. I to jest sztos, naprawdê. Wszyscy jesteœmy tutejsi, powinniœmy trzymaæ siê razem, jak prawdziwi bracia S³owianie. Co z rabusiami? Jebaæ ich, ot co! Im to akurat nie ¿al ¿adnej kulki miêdzy oczy.\n \nW tym oddziale jestem œwie¿akiem, ale ju¿ czujê, ¿e sta³em siê prawdziwym mê¿czyzn¹. Wa¿nym i powa¿nym. To jest sztos uczucie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary">
		<text>Notatka najemnika</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text">
		<text>
			Krótka notatka napisana przez jednego z Najemników. Wygl¹da na to, ¿e zdecydowa³ opisaæ swoje przemyœlenia na temat Zony i tego, co w niej robi. Pe³ne przeznaczenie raczej nie do ustalenia.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text2">
		<text>
			\n \nWiêc... z tego co widzê, nie ma tu nic nadzwyczajnego.\n \nWci¹¿ jesteœmy prywatn¹ armi¹. ¯o³nierze fortuny - tak siê kiedyœ mówi³o. Przynajmniej mo¿emy wybieraæ, co robimy, a czego nie. Czasem wprost odmawiamy jakichœ zleceñ, bo s¹ zbyt "brudne". Jeœli klient chce, ¿eby odstrzeliæ paru porz¹dnych kolesi, po których z daleka widaæ, ¿e robi¹, co mog¹, ¿eby siê uczciwie utrzymaæ, bo ma taki kaprys - jebaæ takiego. Do Zony w takich sprawach zawsze mog¹ wybraæ siê osobiœcie.\n \nCo do rabusiów, dezerterów i innych obszczymurów - zawsze do us³ug. O ka¿dej porze dnia i w ka¿dym miejscu. Wiadomo, kiedy MUSIMY zadbaæ o swoje interesy, temat jest bardziej z³o¿ony. Ale zabijaæ niewinnych ludzi, tylko dlatego, ¿e ktoœ wskaza³ ich palcem? O nie, nie, nie. W takich sprawach to do tych hamerykañskich laleczek. Im wszystko jedno, do kogo strzelaj¹.\n \nMy jesteœmy inni. WeŸcie to pod uwagê nastêpnym razem, kiedy dacie nam kasê.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log">
		<text>Dziennik komunikacji WZRN</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text">
		<text>
			\nPe³na nazwa dokumentu: %c[pda_white]Dziennik komunikacji / operacja WZBN / 05.04.2014 18:36:21%c[ui_gray_1]\n Wydruk transkrypcji transmisji radiowej miêdzy jednostkami wojskowymi stacjonuj¹cymi w Zonie. Fakt, ¿e posiada³ go przy sobie cz³onek oddzia³u SKAT dowodzi, ¿e by³ on zaanga¿owany w przebieg tajnej operacji, najprawdopodobniej polegaj¹cej na uzyskaniu dostêpu do danych nadzorczych. Transkrypcja rozmowy:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text2">
		<text>
			\n \n- Sztab g³ówny, tu WZBN 1-03. Zdobyliœmy fotografiê INB. 240 fotografii anomalii na bagnach, w przybli¿eniu 1400 fotografii g³ównej bazy. Kiedy powrót?
			\n- WZBN 1-03, tu Sztab. W tej chwili brak mo¿liwoœci powrotu. WZBN 4-07 zg³asza problemy w obszarze Magazynów Wojskowych, ponownie wzywa wsparcie. Tym razem ich sygna³ SOS jest silny, jesteœmy przekonani, ¿e wci¹¿ ¿yj¹.
			\n- Przyj¹³em. Œmig³owiec?
			\n- Odmawiam. Zbyt wysoka aktywnoœæ anomalna w okolicy INB Agroprom. Za du¿e ryzyko. Udaj siê na Jantar, WZBN 1-03. Jeden z Mi-24 was podejmie.
			\n- Przyj¹³em, WZBN 1-03. Informacje o kolejnej emisji?
			\n- Potwierdzam. Sacharow przekazuje, ¿e kolejna powinna wydarzyæ siê za dwa dni. Pospieszcie siê, WZBN 1-03, te informacje nigdy siê nie sprawdzaj¹.
			\n- Przyj¹³em. Ruszamy. Powiadomcie za³ogê, wyznaczamy przybli¿ony czas spotkania za 7 godzin od teraz. WZBN 1-03, bez odbioru.
			\n- Czekaj, 1-03. Co z podziemiami N-2? ZnaleŸliœcie tam cokolwiek?
			\n- Potwierdzam. ZnaleŸliœmy anomaliê nowego typu. Wygl¹da jak pewnego rodzaju teleport. Jajog³owi powinni byæ ni¹ zainteresowani - usma¿yliœmy detektory próbuj¹c zmierzyæ pole psioniczne wokó³. Nie znam przyczyny, byæ mo¿e chodzi o fale elektromagnetyczne.
			\n- Przyj¹³em, WZBN 1-03. Powodzenia w drodze na Jantar. Kolejny kontakt za 7 godzin. Sztab, bez odbioru.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3">
		<text>List do Miko³aja</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text">
		<text>
			Napisany odrêcznie list zaadresowany do jakiegoœ Miko³aja. Prawdopodobnie fragment korespondencji miêdzy dwoma stalkerami. Mimo, ¿e wymiana informacji odbywa siê g³ównie za pomoc¹ PDA, niektórzy wci¹¿ preferuj¹ bardziej tradycyjne sposoby, zw³aszcza w sprawach prywatnych i do kontaktu z przyjació³mi. Te listy przekazywane s¹ kurierom, którym  - podobnie, jak przewodnikom - powierza siê najtrudniejsze i najbardziej niebezpieczne zadania.\n \nCzêsto dostarczenie adresatowi przesy³ki zajmuje kilka dni, ale szansa na przejêcie wiadomoœci jest znacznie ni¿sza, ni¿ w przypadku komunikowania siê przez PDA. Zawód kuriera jest szanowany przez stalkerów, a ludzie zajmuj¹cy siê dostarczaniem przesy³ek maj¹ du¿y wp³yw na spo³ecznoœæ stalkerów. Treœæ listu jest nastêpuj¹ca:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text2">
		<text>
			\n \nMiko³aju,\n
			\nW³aœnie wróci³em z wyprawy do centrum Zony. To by³o prawdziwe piek³o.\n \nMonolit i armia wci¹¿ t³uk¹ siê miêdzy sob¹ bez ¿adnego powodu. W pewnym momencie wydawa³o mi siê, ¿e w koñcu dosz³o do zawieszenia broni, ale by³o to tylko chwilowe. Mo¿e uznali, ¿e pora siê przegrupowaæ.\n \nPrzez ci¹g³¹ destrukcjê nie mia³em wyboru, jak zwiewaæ z tamtego miejsca. Raz nawet mnie prawie dopadli, ci pieprzeni psychole.\n \nNie winiê ich, to by³ mój b³¹d. Po prostu nie zwróci³em na nich uwagi. Tak czy inaczej, mimo trudnoœci, uda³o mi siê dotrzeæ do Prypeci. Planujê tu trochê zostaæ, póki sytuacja siê nie uspokoi.\n \nWracaj¹c do tego, o czym rozmawialiœmy ostatnio, wydaje mi siê, ¿e musimy od³o¿yæ nasz¹ misjê na póŸniej, a¿ bêdzie tu trochê ciszej. Odk¹d tu jestem, nie uda³o mi siê zmru¿yæ oka, ale chcê ciê zapewniæ, ¿e wszystko ze mn¹ w porz¹dku, przynajmniej fizycznie.\n
			\nW kontakcie i dobrej Ci Zony.\n
			\nRua.
		</text>
	</string>

	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_1_text">
		<text>
			Ten poradnik zawiera podstawowe zagadnienia dotycz¹ce przetrwania. Posiada te¿ opis najpopularniejszych zestawów surwiwalowych. Ostatnie rozdzia³y informuj¹, jak z dostêpnych materia³ów stworzyæ podstawowe wyposa¿enie.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_2_text">
		<text>
			Ten poradnik zawiera podstawowe zagadnienia dotycz¹ce przetrwania. Posiada te¿ opis najpopularniejszych zestawów surwiwalowych. Ostatnie rozdzia³y informuj¹, jak z dostêpnych materia³ów stworzyæ podstawowe wyposa¿enie.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_3_text">
		<text>
			Ten poradnik zawiera podstawowe zagadnienia dotycz¹ce przetrwania. Posiada te¿ opis najpopularniejszych zestawów surwiwalowych. Ostatnie rozdzia³y informuj¹, jak z dostêpnych materia³ów stworzyæ podstawowe wyposa¿enie.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_4_text">
		<text>
			Ten poradnik zawiera podstawowe zagadnienia dotycz¹ce przetrwania. Posiada te¿ opis najpopularniejszych zestawów surwiwalowych. Ostatnie rozdzia³y informuj¹, jak z dostêpnych materia³ów stworzyæ podstawowe wyposa¿enie.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_1_text">
		<text>
			Podrêcznik zawieraj¹cy specyfikacje techniczne. Niektórzy czytaj¹ tego typu opracowania by pog³êbiæ swoj¹ wiedzê i dowiedzieæ siê wiêcej na temat dzia³ania kompleksów i fabryk w Zonie. Zawiera szczegó³owe informacje o mechanice i elektronice.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_2_text">
		<text>
			Podrêcznik zawieraj¹cy specyfikacje techniczne. Niektórzy czytaj¹ tego typu opracowania by pog³êbiæ swoj¹ wiedzê i dowiedzieæ siê wiêcej na temat dzia³ania kompleksów i fabryk w Zonie. Zawiera szczegó³owe informacje o mechanice i elektronice.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_3_text">
		<text>
			Podrêcznik zawieraj¹cy specyfikacje techniczne. Niektórzy czytaj¹ tego typu opracowania by pog³êbiæ swoj¹ wiedzê i dowiedzieæ siê wiêcej na temat dzia³ania kompleksów i fabryk w Zonie. Zawiera szczegó³owe informacje o mechanice i elektronice.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_4_text">
		<text>
			Podrêcznik zawieraj¹cy specyfikacje techniczne. Niektórzy czytaj¹ tego typu opracowania by pog³êbiæ swoj¹ wiedzê i dowiedzieæ siê wiêcej na temat dzia³ania kompleksów i fabryk w Zonie. Zawiera szczegó³owe informacje o mechanice i elektronice.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_1_text">
		<text>
			Ksi¹¿ka do nauki in¿ynierii przemys³owej, zawiera szczegó³owe instrukcje dotycz¹ce tworzenia i pos³ugiwania siê zaawansowan¹ elektronik¹. Pojawiaj¹ siê tu pojêcia takie, jak: wzmacniacz operacyjny, dioda pó³przewodnikowa, tranzystor bipolarny, tranzystor polowy.\n \nDruga czêœæ ksi¹¿ki zawiera poradnik rozwi¹zywania problemów dotycz¹cych urz¹dzeñ elektronicznych. Mo¿na siê z niej wiele dowiedzieæ.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_2_text">
		<text>
			Ksi¹¿ka do nauki in¿ynierii przemys³owej, zawiera szczegó³owe instrukcje dotycz¹ce tworzenia i pos³ugiwania siê zaawansowan¹ elektronik¹. Pojawiaj¹ siê tu pojêcia takie, jak: wzmacniacz operacyjny, dioda pó³przewodnikowa, tranzystor bipolarny, tranzystor polowy.\n \nDruga czêœæ ksi¹¿ki zawiera poradnik rozwi¹zywania problemów dotycz¹cych urz¹dzeñ elektronicznych. Mo¿na siê z niej wiele dowiedzieæ.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_3_text">
		<text>
			Ksi¹¿ka do nauki in¿ynierii przemys³owej, zawiera szczegó³owe instrukcje dotycz¹ce tworzenia i pos³ugiwania siê zaawansowan¹ elektronik¹. Pojawiaj¹ siê tu pojêcia takie, jak: wzmacniacz operacyjny, dioda pó³przewodnikowa, tranzystor bipolarny, tranzystor polowy.\n \nDruga czêœæ ksi¹¿ki zawiera poradnik rozwi¹zywania problemów dotycz¹cych urz¹dzeñ elektronicznych. Mo¿na siê z niej wiele dowiedzieæ.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_4_text">
		<text>
			Ksi¹¿ka do nauki in¿ynierii przemys³owej, zawiera szczegó³owe instrukcje dotycz¹ce tworzenia i pos³ugiwania siê zaawansowan¹ elektronik¹. Pojawiaj¹ siê tu pojêcia takie, jak: wzmacniacz operacyjny, dioda pó³przewodnikowa, tranzystor bipolarny, tranzystor polowy.\n \nDruga czêœæ ksi¹¿ki zawiera poradnik rozwi¹zywania problemów dotycz¹cych urz¹dzeñ elektronicznych. Mo¿na siê z niej wiele dowiedzieæ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_1_text">
		<text>
			Kilka stron wyrwanych z notesu. Zapisane niebieskim atramentem, rozmazanym na skutek wp³ywu œrodowiska. Tekst jest ledwie czytelny. Zawiera sposób przygotowania ró¿nych rodzajów u¿ywek i lekarstw, korzystaj¹c z ogólnodostêpnych wyrobów medycznych.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_2_text">
		<text>
			Kilka stron wyrwanych z notesu. Zapisane niebieskim atramentem, rozmazanym na skutek wp³ywu œrodowiska. Tekst jest ledwie czytelny. Zawiera sposób przygotowania ró¿nych rodzajów u¿ywek i lekarstw, korzystaj¹c z ogólnodostêpnych wyrobów medycznych.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_3_text">
		<text>
			Kilka stron wyrwanych z notesu. Zapisane niebieskim atramentem, rozmazanym na skutek wp³ywu œrodowiska. Tekst jest ledwie czytelny. Zawiera sposób przygotowania ró¿nych rodzajów u¿ywek i lekarstw, korzystaj¹c z ogólnodostêpnych wyrobów medycznych.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_4_text">
		<text>
			Kilka stron wyrwanych z notesu. Zapisane niebieskim atramentem, rozmazanym na skutek wp³ywu œrodowiska. Tekst jest ledwie czytelny. Zawiera sposób przygotowania ró¿nych rodzajów u¿ywek i lekarstw, korzystaj¹c z ogólnodostêpnych wyrobów medycznych.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_1_text">
		<text>
			Ka¿dy stalker powinien wiedzieæ, jak dopasowaæ pod siebie broñ, ale tak¿e, jak dobraæ do niej w³aœciw¹ amunicjê. Te instrukcje zawieraj¹ precyzyjne informacje na temat ró¿nych rodzajów amunicji, dodatkowo opisuj¹c podstawowe elementy pocisków ró¿nego kalibru.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_2_text">
		<text>
			Ka¿dy stalker powinien wiedzieæ, jak dopasowaæ pod siebie broñ, ale tak¿e, jak dobraæ do niej w³aœciw¹ amunicjê. Te instrukcje zawieraj¹ precyzyjne informacje na temat ró¿nych rodzajów amunicji, dodatkowo opisuj¹c podstawowe elementy pocisków ró¿nego kalibru.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_3_text">
		<text>
			Ka¿dy stalker powinien wiedzieæ, jak dopasowaæ pod siebie broñ, ale tak¿e, jak dobraæ do niej w³aœciw¹ amunicjê. Te instrukcje zawieraj¹ precyzyjne informacje na temat ró¿nych rodzajów amunicji, dodatkowo opisuj¹c podstawowe elementy pocisków ró¿nego kalibru.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_4_text">
		<text>
			Ka¿dy stalker powinien wiedzieæ, jak dopasowaæ pod siebie broñ, ale tak¿e, jak dobraæ do niej w³aœciw¹ amunicjê. Te instrukcje zawieraj¹ precyzyjne informacje na temat ró¿nych rodzajów amunicji, dodatkowo opisuj¹c podstawowe elementy pocisków ró¿nego kalibru.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit">
		<text>Notka od Spiryta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit_text">
		<text>
			Spiryt ma dziwny nawyk - wiecznie proponuje wojskowe zaopatrzenie w zamian za wódkê.\n \nZobaczmy:\n
			\n• 4 magazynki 9x18 mm za 5 butelek wódki 
			\n• 2 magazynki 5.45 mm za 5 butelek wódki 
			\n• 4 magazynki 5.45 mm za 10 butelek wódki 
			\n• 3 paczki œrutu 12x70 za 10 butelek wódki 
			\n• 1 magazynek 7.62mm 7N1 za 10 butelek wódki 
			\n• 3 magazynki 7.62x54 mm PP za 15 butelek wódki i 7.000 RU
			\n• Pancerz Beryl-5M za 20 butelek wódki 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan">
		<text>Notka od Aslana</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text">
		<text>
			Aslan ma doœæ niejasne hobby. Zbiera naszywki frakcyjne. Twierdzi, ¿e to optymalna metoda zdobywania ³upów wojennych dla ch³opaków.\n \nTreœæ notki jest nastêpuj¹ca:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text2">
		<text>
			\n \nPrzyniesiesz mi naszywki po innych stalkerach  - mo¿e dostaniesz trochê szpeju.\n \nZa 25 naszywek dowolnej frakcji  - nie licz¹c Ekologów i Monolitu - masz szansê na podrzêdny artefakt. Za 50 - artefakt bêdzie silniejszy, do tego dorzucam jakiœ solidny sprzêt. To samo mo¿esz dostaæ za 25 naszywek Monolitu albo Ekologów. Pamiêtaj, ¿e to loteria, mo¿esz coœ zyskaæ, a mo¿e byæ i tak, ¿e gówno dostaniesz. Dopiero za 50 naszywek Monolitu lub Ekologów gwarantujê ci naprawdê kozacki przedmiot i wyposa¿enie tylko dla najlepszych.\n \nCzemu nagrody s¹ tak wypasione? Bo wielu woli trzymaæ naszywki jako trofea wojenne.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk">
		<text>Notka od Trunka</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk_text">
		<text>
			Trunk mówi, ¿e mo¿e wymieniaæ siê ze mn¹ amunicj¹. Prawdopodobnie handluj¹ nadwy¿kami w zamian za to, czego naprawdê potrzebujê.
			\nOto, czym jest zainteresowany:\n
			\n• wymieni 100 sztuk 9x18 mm +P+ na 100 sztuk 9x19 mm FMJ.
			\n• wymieni 100 sztuk 5.45x39 mm na 100 sztuk 5.56x45 mm.
			\n• wymieni 20 granatów M203 na 10 granatów F1.
			\n• wymieni 3 g³owice do RPG na 10 granatów RGD-5.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker">
		<text>Notka od Cichego</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text">
		<text>
			Nie bacz¹c na nieciekaw¹ sytuacjê, w jakiej znalaz³ siê oddzia³ Gryfa, Cichy ma dostêp do specjalnego wyposa¿enia. ¯eby dostaæ to, czego potrzebujê, muszê mu z³o¿yæ zamówienie.\n \nMogê sk³adaæ tylko po jednym zamówieniu. Nie uznaje op³at z góry. Wysy³a wiadomoœæ, kiedy zamówienie bêdzie gotowe. Oto lista towaru:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text2">
		<text>
			\n• Orze³ Stepowy - rêcznie wykonany pistolet oparty o Desert Eagle. Doprecyzowane elementy zapewniaj¹ niezwyk³¹ celnoœæ. Cena: 8.000 RU.
			\n• Alpine - zmodyfikowany SIG P220 z powiêkszonym magazynkiem. Cena: 6.500 RU.
			\n• Marsz - zmodyfikowany USP Compact. Wiêkszy kaliber, wiêksza szybkostrzelnoœæ. Cena: 7.000 RU.
			\n• Frasier - wykonany na zamówienie w oparciu o MP5. Zwiêkszony kaliber, poprawione charakterystyki, wzmocnione elementy. Cena: 9.500 RU.
			\n• Karabiner - zmodyfikowany na potrzeby armii SPAS-12. Mniejszy odrzut, automatyczny tryb ognia. Cena: 11.000 RU.
			\n• Armsel Protecta - strzelba wykonana w oparciu o Strikera. Cena: 17.000 RU.
			\n• Burza - zmodyfikowana OC-14 Groza, wyprodukowana dla jednostek specjalnych Specnazu, w tajemniczy sposób wydosta³a siê z wojska. Jedn¹ ze zmian wartych odnotowania jest zwiêkszona pojemnoœæ magazynka. Cena: 19.000 RU.
			\n• H&amp;K G36 - rzadki widok w Zonie. Cena: 14.000 RU.
			\n• FN F2000. Belgijski rarytas i przyzwoity karabin szturmowy. Cena: 17.000 RU.
			\n• Przyp³yw - ekskluzywna modyfikacja WSS Wintoreza. Mniejsza szybkostrzelnoœæ w zamian za wiêksz¹ moc obalaj¹c¹. Cena: 20.000 RU.
			\n• SWU2-A - ewolucja karabinu snajperskiego SWUmk-2. Dawniej broñ nale¿a³a do Maksa, legendarnego stra¿nika Wolnoœci. Cena: 24.000 RU.
			\n• Ryœ - wojskowa modyfikacja SWD zwiêkszaj¹ca celnoœæ i moc obalaj¹c¹. Cena: 18.000 RU.
			\n• Karabin Gaussa - Broñ-trofeum. Na palcach jednej rêki mo¿na policzyæ, ile sprawnych sztuk tej broni znajduje siê w Zonie. Absolutna celnoœæ i obra¿enia, niemal bez odrzutu. Cena: 150.000 RU.
			\n• Egzoszkielet Monolitu - najlepsza kombinacja statystyk ochronnych. W dodatku, nie zdobêdziesz go w inny sposób, chyba ¿e staniesz siê przedstawicielem ich bractwa. Cena: 100.000 RU.
			\n• Egzoszkielet najemników - byæ mo¿e jeden z najbardziej niezawodnych w kwestii ochrony. Cena: 75.000 RU.
			\n• Egzoszkielet bandytów - ekskluzywnoœæ w najczystszej postaci. Cena: 65.000 RU.
			\n• Kombinezon Monolitu z zamkniêtym obiegiem powietrza - podobnie jak ich egzoszkieletu, raczej nie znajdziesz go nigdzie indziej. Cena: 70.000 RU.
			\n• Kombinezon najemników z zamkniêtym obiegiem powietrza - doskona³a ochrona przed anomaliami i prawdziwa gratka dla przeciêtnego stalkera. Cena: 50.000 RU.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon">
		<text>Notka od Gryfa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text">
		<text>
			Gryf i jego oddzia³ utknêli na przedmieœciach Prypeci. Nie mog¹ wróciæ z pustymi rêkami. Jedno z ukrytych laboratoriów (X-8) znajduje siê w pó³nocnej czêœci dzielnicy. Najemnicy s¹dz¹, ¿e uda im siê znaleŸæ tam wa¿ne dokumenty.\n \nOferuje nagrodê, jeœli dostarczê mu cokolwiek, co uda mi siê tam znaleŸæ. Jego s³owa:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text2">
		<text>
			W³aœciwie przybyliœmy tu, ¿eby odzyskaæ informacje z laboratorium X-8, zlokalizowanego w okolicy Jubilejnego, na pó³noc st¹d. W œrodku znaleŸliœmy windê na piêtro  -1, ale zanim zjechaliœmy na dó³, wlecieli w nas jebani Monoliciarze. To przez nich teraz jesteœmy po uszy w gównie.\n \nDuszman pewnie i tak nas zabije, ale musimy mu przynieœæ cokolwiek u¿ytecznego. Zosta³o nas niewielu i raczej nie dostaniemy wsparcia, ¿eby wydostaæ siê z pierdolonego centrum jebanej Zony. Mo¿e móg³byœ spróbowaæ zjechaæ do labu? A nu¿ zosta³o tam coœ ciekawego... Mo¿esz zarobiæ sporo kasy, wiesz?
		</text>
	</string>
	
</string_table>