<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies">
		<text>Anomalie</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission">
		<text>Emisje</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
		<text>
			%c[pda_white]Emisje%c[ui_gray_1] to zjawisko polegaj¹ce na gwa³townym uwolnieniu ogromnej iloœci promieniowania.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nSilny wiatr, burzowe chmury i szkar³atne niebo - to symptomy rozpoczynaj¹cej siê w³aœnie emisji. Po nich pojawiaj¹ siê dziesi¹tki wy³adowañ atmosferycznych i dudnienie, pochodz¹ce jakby z trzewi Zony.\n \nEmisje zaczynaj¹ siê nag³ym wzrostem promieniowania i aktywnoœci anomalnych, a koñcz¹ niszczycielsk¹ fal¹, zabójcz¹ dla wszystkich istot ¿ywych, które stan¹ na jej drodze, a którym nie uda³o siê dotrzeæ na czas do zapewniaj¹cego bezpieczeñstwo schronu.\n \nChocia¿ s¹ œmiertelnie niebezpieczne, nie jest trudno siê przed nimi zabezpieczyæ. Schronienie w niezniszczonym budynku, czy wykopanym pod ziemi¹ tunelu niezw³ocznie po pierwszych oznakach zbli¿aj¹cej siê emisji znacz¹co zwiêksza szansê prze¿ycia.\n \nPodobnie, jak to ma miejsce przy burzach psionicznych, ogromna iloœæ uwalnianej przez emisjê energii zdaje siê "³adowaæ" wiele anomalii. Dziêki temu stalkerzy wyruszaj¹cy w Zonê wkrótce po jej ustaniu maj¹ wiêksze szanse na znalezienie rzadkich artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
		<text>Widma</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
		<text>
			%c[pda_white]Widma%c[ui_gray_1] to iluzje pojawiaj¹ce siê w umyœle, wygl¹daj¹ce jak prawdziwe zagro¿enia.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTrudno je sklasyfikowaæ. Nie s¹ ani anomaliami, ani mutantami. Widma to mimowolna projekcja mentalna mutantów znajduj¹cych siê w Zonie.\n \nIluzjom zawsze towarzyszy przera¿aj¹cy odg³os, podobny do wycia. Pojawiaj¹ siê jako pó³przezroczyste, b³yszcz¹ce istoty, które stopniowo "p³yn¹" prosto w kierunku ofiary, przenikaj¹c przez przeszkody znajduj¹ce siê na ich drodze.\n \nNie wiadomo, dlaczego przyjmuj¹ tylko formy mutantów, wliczaj¹c te, których zaatakowany projekcj¹ stalker jeszcze nie spotka³ na swojej drodze, ani dlaczego nikt do tej pory nie zaobserwowa³ widm stworzeñ, które wyginê³y, na przyk³ad tarków.\n \nWiod¹ca teoria wyjaœnia ten fenomen tak, ¿e ¿yj¹ce w Zonie mutanty s¹ silnie powi¹zane z noosfer¹, a przez pola psioniczne mimowolnie pojawiaj¹ siê - zachowuj¹c wygl¹d i nastawienie - w g³owach swoich ofiar.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
		<text>Burze psionczne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
		<text>
			%c[pda_white]Burze psioniczne%c[ui_gray_1] sk³adaj¹ siê z dziesi¹tek wirów psionicznych uwalniaj¹cych w krótkim czasie zabójcze iloœci promieniowania psionicznego.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTe niecodzienne anomalie pogodowe pojawi³y siê w Zonie stosunkowo niedawno. Istnieje mnóstwo spekulacji na temat tego, co mog³oby je powodowaæ i sk¹d w ogóle siê wziê³y.\n \nZjawisko najczêœciej rozpoczyna siê purpurow¹, czasem ró¿owaw¹ mg³¹, której towarzyszy bardzo szybkie pojawienie siê chmur burzowych. Burze psioniczne rozwijaj¹ siê w przeci¹gu kilku minut i potrzebuj¹ naprawdê niewiele czasu, by zacz¹æ siaæ w Zonie spustoszenie.\n \nJeœli stalker posiada wyposa¿enie zabezpieczaj¹ce go przed obra¿eniami psionicznym, lub skorzysta z zapewniaj¹cych tak¹ ochronê u¿ywek, istnieje szansa, ¿e uda mu siê przetrwaæ roz³adowanie pojedynczych wirów uderzaj¹cych w niego w trakcie burzy, mimo braku fizycznego schronienia.\n \nOczywiœcie, w przypadku wystawienia siê na dzia³anie wirów psionicznych, poszkodowany bêdzie musia³ natychmiast za¿yæ odpowiednie lekarstwa. Nawet najbardziej doœwiadczeni i najlepiej przygotowani stalkerzy po takiej ekspozycji bêd¹ znajdowaæ siê w bardzo wymagaj¹cej i delikatnej sytuacji.\n \nPodobnie, jak to ma miejsce przy emisjach, ogromna iloœæ uwalnianej przez emisjê energii zdaje siê "³adowaæ" wiele anomalii. Dziêki temu stalkerzy wyruszaj¹cy w Zonê wkrótce po jej ustaniu maj¹ wiêksze szanse na znalezienie rzadkich artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
		<text>Promieniowanie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
		<text>
			%c[ui_gray_1]Strefy podwy¿szonego promieniowania jonizuj¹cego - w skrócie %c[pda_green]radiacja%c[ui_gray_1] - to strefy, w których poziom promieniowania t³a przekracza 50 mR/h (milirentgenów na godzinê).\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nMo¿na siê na nie natkn¹æ w³aœciwie w ca³ej Zonie. W strefach zewnêtrznych najczêœciej pojawiaj¹ siê na otwartych przestrzeniach i w zalegaj¹cych przedmiotach (ha³dach usypanej ziemi, z³omie, pojazdach itd.).\n
			\n%c[pda_green]Porady%c[ui_gray_1]
			\n• %c[pda_white]Licznik Geigera%c[ui_gray_1] to niezbêdny przyrz¹d do wykrywania i pomiaru poziomów promieniowania. Im szybciej i g³oœniej klika, tym wy¿sze odczyty.
			\n• Wielu stalkerów umiera na skutek choroby popromiennej. Warto mieæ przy sobie paczkê %c[pda_white]leków przeciwradiacyjnych%c[ui_gray_1].
			\n• Upewniaj siê, ¿e twoja maska przeciwgazowa jest w dobrym stanie technicznym.
			\n• %c[pda_white]Wódka%c[ui_gray_1] i %c[pda_white]papierosy%c[ui_gray_1] to czêsty zamiennik antyradów. Choæ u¿ywki te nie s¹ tak wydajne, jak medykamenty, s¹ od nich sporo tañsze.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi">
		<text>Pola psioniczne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]\n
			\nTo rozleg³e obszary o wysokiej aktywnoœci psionicznej najczêœciej w formie kolumn rozci¹gaj¹cych siê wzwy¿ a¿ do chmur. Czêsto da siê je zauwa¿yæ tylko przez zaburzenia przechodz¹cego przez nie œwiat³a.\n \nPola psioniczne maj¹ szkodliwy wp³yw na tkanki mózgu. Czasem mog¹ byæ widoczn¹ oznak¹ emisji psionicznej i powodowaæ rozliczne obra¿enia. Jednak¿e zazwyczaj oddzia³ywania w formie kolumn wystêpuj¹ w otoczeniu pól anomalii, a jeœli takowych nie ma, tworz¹ wokó³ siebie obszary niebezpiecznie podwy¿szonego promieniowania. \nPola psioniczne nie tworz¹ artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
		<text>Mózgozwêglacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
		<text>
			%c[pda_green]Mózgozwêglacz%c[ui_gray_1] to dawna wojskowa instalacja przejêta przez Grupê, dziêki której sta³a siê pierwszym w Zonie wielkoskalowym urz¹dzeniem wykorzystuj¹cym technologiê kontroli umys³u.\n
			\n%c[pda_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nPo rozpadzie Zwi¹zku Radzieckiego Grupa kontynuowa³a swoje badania rozpoczête w X-8. Zaadaptowa³a urz¹dzenia Zwêglacza, razem ze znajduj¹cym siê tam laboratorium X-19, umieszczonym w bunkrze pod kompleksem.\n \nPo utworzeniu siê Zony, Œwiadomoœæ Zbiorowa aktywowa³a Mózgozwêglacz w celu zablokowania drogi do jej centrum. Fale psioniczne emitowane przez urz¹dzenie efektywnie lasowa³y mózgi œmia³ków, którzy mimo wszystko próbowali siê tamtêdy przedrzeæ, zmieniaj¹c wiêkszoœæ z nich w pozbawionych ludzkich odruchów zzombifikowanych stalkerów, a z niektórych czyni¹c rekrutów frakcji Monolit.\n \nChocia¿ znaczna czêœæ stalkerów dostaj¹cych siê w okolice Mózgozwêglacza zmieni³a siê w zombie, jednej z grup uda³o siê (prawdopodobnie z pomoc¹ Przewodnika) przeœlizgn¹æ obok i dotrzeæ do centrum Zony. Tymi œmia³kami byli oczywiœcie cz³onkowie grupy Strie³oka. Dostêpu do drogi prowadz¹cej do placówki, jak i samego kompleksu Mózgozwêglacza strzeg¹ liczne oddzia³y fanatyków Monolitu.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner">
		<text>Spalacz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Spalacz%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Ogniowa%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nSpalacz trudno dostrzec, nawet w œwietle dnia. O jego istnieniu œwiadczy tylko s³up gor¹cego powietrza.\n \nJeœli anomalia siê aktywuje, czy to na skutek ¿ywej istoty, czy wpadaj¹cego do niej przedmiotu (takiego, jak choæby metalowa œruba), wystrzeliwuje w powietrze s³up ognia, spalaj¹cy wszystko, co znajdzie siê w jego zasiêgu.\n \nChoæ Spalacze nie s¹ tak powszechne, jak mog³oby siê wydawaæ, czêsto pojawiaj¹ siê w grupach, jako pola anomalii. Niektóre grupy Spalaczy wytwarzaj¹ wokó³ siebie strefê wysokiej temperatury, która - mimo, ¿e anomalie pozostaj¹ nieaktywne - jest w stanie ugotowaæ to, co znajduje siê w jej pobli¿u. Temperatury panuj¹ce wewn¹trz Spalaczy wahaj¹ siê od oko³o 100 do kilku tysiêcy stopni Celsjusza - s¹ wystarczaj¹ce by stopiæ wiêkszoœæ metali i solidnie nadwyrê¿yæ beton. Takie warunki t³umacz¹, dlaczego niektóre pola tych anomalii znajduj¹ siê w strefach pe³nych pêkniêæ i spalonej na popió³ gleby, choæ obszary s¹siaduj¹ce wydaj¹ siê nietkniête.\n \nSpalacze s¹ bardzo niebezpieczne przy wy¿szych poziomach trudnoœci i mog¹ byæ zabójcze nawet dla stalkerów zabezpieczonych najlepszej klasy pancerzem ochronnym. Nie maj¹ one ustalonych punktów spawnu, jak inne anomalie, ani nawet przypisanych wyzwalaczy. Samo pojawienie siê w okolicy Spalacza mo¿e aktywowaæ kolumnê ognia.\n \nDobr¹ taktyk¹ jest wrzucenie w anomaliê œruby i aktywowanie jej, a potem szybki przeskok nad strumieniem ognia. To, czy uda ci siê wyjœæ z tego piek³a bez szwanku, czy spalisz siê na popió³ zale¿y od w³aœciwego podejœcia i powtarzania czynnoœci bez opóŸnieñ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet">
		<text>Kometa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Kometa%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]ogniowa%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nAnomalia Kometa zachowuje siê podobnie do Spalacza - atakuje ogniem po zbli¿eniu siê. Kluczow¹ ró¿nic¹ jest to, ¿e Kometa - jak sugeruje nazwa - jest mobilna. Zazwyczaj unosi siê w powietrzu i porusza w szybkim tempie po pewnym obszarze.\n \nKometa, inaczej ni¿ Spalacze, jest niezwykle potê¿na - przy bezpoœrednim kontakcie potrafi zabiæ nawet dobrze zabezpieczonego przed ogniem stalkera.\n \nTa anomalia nie tworzy ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
		<text>Wir</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Wir%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Grawitacyjna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nAnomalia o przypuszczalnie grawitacyjnej naturze. Po aktywacji potê¿na moc Wiru wsysa wszystko w promieniu 10-15 metrów. Ofiary wci¹gniête do œrodka nie maj¹ szans na prze¿ycie – ich cia³a w ci¹gu u³amków sekund œciskane s¹ do niewyobra¿alnie ma³ych rozmiarów, by chwilê póŸniej eksplodowaæ krwaw¹ fontann¹, gdy anomalia siê roz³adowuje. W niektórych przypadkach zdarza siê, ¿e przez krótki moment lewituj¹, wij¹c siê w agonii, by chwilê potem zostaæ rozerwanym na miazgê z³o¿on¹ z miêsa i koœci.\n \nAnomalia w ci¹gu swojego istnienia (œredni czas "¿ycia" Wiru wynosi tydzieñ) pozostaje nieruchoma. Dziêki wywo³ywanym przez ni¹ fluktuacjom powietrza, unosz¹cym siê fragmentom darni, rozrzuconym dooko³a szcz¹tkom i ciemnej plamie w centrum ³atwo rozpoznaæ j¹ za dnia. W nocy staje siê niemal niewidoczna – wykrywaj¹ j¹ jedynie detektory, ewentualnie wrzucane do œrodka przedmioty, zbyt s³abe jednak, by mog³a siê w pe³ni aktywowaæ.\n \nRó¿nica miêdzy Wirem a Trampolin¹ jest bardzo prosta. To rozmiar i moc. Wir ma du¿o wiêkszy zasiêg od Trampoliny i o wiele trudniej siê z niego wydostaæ. Powoduje tak¿e wiêksze zniszczenia. Ucieczka z Wiru po wessaniu do œrodka mo¿e byæ zarówno ³atwa, jak i ca³kiem niemo¿liwa, zale¿nie od si³y anomalii i poziomu trudnoœci gry. Du¿e znaczenie ma tak¿e rodzaj za³o¿onego kombinezonu, poniewa¿ tak czy inaczej, Wir zadaje uwiêzionemu co najmniej jedno obra¿enie.\n \nJedynym sposobem na wyrwanie siê z anomalii po wessaniu to wyczekanie momentu, w którym siê roz³aduje. Przez oko³o sekundê nie bêdzie mia³a wystarczaj¹cej mocy, by ciê zatrzymaæ, pozwalaj¹c wyskoczyæ lub wybiec. Metoda ta zadzia³a jednak tylko w przypadku, gdy posiadasz kombinezon daj¹cy du¿¹ ochronê przed anomaliami. Stalker w egzoszkielecie praktycznie nie ma szans na wydostanie siê, ze wzglêdu na brak mo¿liwoœci biegania.\n \nTa prosta taktyka ucieczki z Wiru wymaga odpowiedniego wyczucia czasu, skakania i du¿ej kondycji. Zanim anomalia uderzy z pe³n¹ si³¹, postaæ bêdzie siê w niej bez³adnie miotaæ. Doœwiadczony gracz wychwyci moment, w którym powinien skoczyæ. Wa¿ne jest wyczekanie chwili, kiedy w trakcie wirowania znajdzie siê najdalej od epicentrum. Przy krawêdzi anomalii sprint i odpowiednio d³ugi skok pozwol¹ siê wydostaæ.\n \nOczywiœcie, najprostszym sposobem uciekania z Wirów jest po prostu unikanie ich. Anomaliê mo¿na ³atwo zaobserwowaæ dziêki odg³osom jakie wydaje. DŸwiêk podobny jest do wypaczania siê, b¹dŸ – jak uwa¿aj¹ niektórzy – skoku w nadprzestrzeñ z niektórych filmów science fiction. O dziwo, na anomaliê nie dzia³aj¹ pociski, granaty, czy pociski wystrzelone z RPG. Najzwyklejsze œruby tak¿e po prostu odbijaj¹ siê od jej krawêdzi.\n \nZmierzenie siê z pojedynczym Wirem zwykle nie jest problemem dla kogoœ wystarczaj¹co szybkiego. Jednak pole tych anomalii jest ju¿ bardzo niebezpieczne. W wiêkszoœci przypadków tworzone w nich artefakty znajduj¹ siê dok³adnie w œrodku gromady.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
		<text>Trampolina</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text"> 	
		<text>
			• Nazwa: %c[d_cyan]Trampolina%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Grawitacyjna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nJest jedn¹ z pierwszych odkrytych anomalii. Trampolina to zaburzenie pola grawitacyjnego, ograniczone do niewielkiego wg³êbienia na poziomie ziemi, zwykle œrednicy 1-2 metrów. Jej reakcj¹ na obecnoœæ ¿ywych stworzeñ i przedmiotów jest emisja potê¿nej fali uderzeniowej, niszcz¹cej wszystko w zasiêgu. Zadawane obra¿enia zale¿¹ g³ównie od wieku anomalii i obejmuj¹ zakres od siniaków i st³uczeñ, przez otwarte z³amania i powa¿ne obra¿enia wewnêtrzne po natychmiastow¹ œmieræ.\n \nTrampoliny wystêpuj¹ w Zonie bardzo czêsto i mo¿na siê na nie natkn¹æ dos³ownie wszêdzie, tak na zewn¹trz, jak i w budynkach. Dla nieuzbrojonego w ¿adne przyrz¹dy oka anomalia jawi siê jako s³up rozgrzanego powietrza, otoczony wiruj¹cymi wokó³ liœæmi i czasem czerwonawymi plamami na ziemi. Wrzucenie do œrodka œruby poskutkuje wywo³aniem charakterystycznej, niezbyt silnej fali uderzeniowej.\n \nJest jedn¹ z nielicznych anomalii, które mo¿na bezpiecznie przekroczyæ przez u³amek sekundy po ich aktywacji – ta w³aœciwoœæ sprawia, ¿e korzystanie ze œrub okazuje siê bardzo przydatne w trakcie przemierzania pól z³o¿onych z Trampolin. W trakcie zbli¿ania siê do anomalii obraz zaczyna siê rozjaœniaæ.\n \nTrampoliny s¹ ³atwe do odkrycia i niezbyt trudne do ominiêcia, choæ to zale¿y od ich lokalizacji. Mog¹ sprawiaæ k³opoty podczas strzelanin. Wielu stalkerów zginê³o w czasie walki, skupiaj¹c siê na przeciwnikach, a zapominaj¹c, b¹dŸ nie zauwa¿aj¹c anomalii i wchodz¹c prosto na nie. Tak, jak w przypadku wszystkich innych tworów Zony – najlepiej sprawdziæ miejsca wystêpowania anomalii, a potem w miarê mo¿liwoœci znaleŸæ inn¹ drogê.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
		<text>Karuzela</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Karuzela%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Grawitacyjna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nDoœæ typowa, ale niebezpieczna anomalia. Podrywa swoj¹ ofiarê w powietrze i obraca ni¹ z zawrotn¹ szybkoœci¹. Pe³na specyfikacja Karuzeli pozostaje nieznana.\n \nAnomaliê mo¿na rozpoznaæ dziêki niewielkim wirom py³owym tworz¹cym siê wokó³ i rozrzuconym w pobli¿u fragmentom cia³. Stalkerzy pochwyceni przez anomaliê na jej obrze¿ach, z dala od rdzenia, s¹ w stanie wydostaæ siê z Karuzeli tylko z lekkimi obra¿eniami.\n \nGdy ktoœ zbli¿y siê za bardzo i aktywuje anomaliê, Karuzela gwa³townie poci¹gnie go do góry i utrzyma j¹ tam a¿ do chwili roz³adowania. Kumuluj¹ca siê w anomalii si³a jest wystarczaj¹ca, by rozedrzeæ ofiarê na strzêpy. Nie da siê jej omin¹æ tak ³atwo, jak Wiru, a ze wzglêdu na dzia³anie polegaj¹ce na wyrzuceniu ofiary do góry, ucieczka jest niemal niemo¿liwa.\n \nNawet pomimo tego, ¿e obra¿enia zadawane przez Karuzelê bywaj¹ mniejsze, ni¿ w przypadku Wiru, mo¿na j¹ uznaæ za groŸniejsz¹ ze wzglêdu na niemo¿noœæ wyrwania siê.\n \nPodstawowa zasada dzia³ania jest bardzo prosta – po aktywacji Karuzela roz³adowuje siê, przyjmuj¹c formê silnego wiru powietrznego.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
		<text>Galareta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Galareta%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Chemiczna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nGalarety, zwane czasem WiedŸmim Kisielem, to ka³u¿e jaskrawozielonego p³ynu, dobrze widoczne w niemal ka¿dym œrodowisku ze wzglêdu na lekk¹ poœwiatê i charakterystyczne bulgotanie. Przy kontakcie z innymi substancjami Galareta rozœwietla siê i wydaje syk. Anomalie czêsto spotykane s¹ w lokacjach podziemnych.\n \nZawartoœæ anomalii stanowi niezwykle ¿r¹ca substancja, potrafi¹ca w kilka sekund wypaliæ dziurê w dowolnej tkaninie i metalu. Rozpuszcza absolutnie wszystko, co siê w niej znajdzie. Dla gracza kontakt z Galaret¹ ogranicza siê do obra¿eñ zadawanych równolegle do emitowanych b³ysków, za to dotycz¹cych i jego zdrowia, i wyposa¿enia.\n \nZe wzglêdu na specyfikê, przyjmuje siê, ¿e Galarety tworz¹ siê z resztek wysoko radioaktywnych odczynników chemicznych, nabieraj¹c pod wp³ywem Zony cech anomalnych. Ich w³aœciwoœci ¿r¹ce powoduj¹ gwa³towne rozpuszczanie siê tak tkanek ¿ywych, jak i materii nieorganicznej (metalu, plastiku itd.).\n \nPatrz¹c na to, ¿e w Cieniu Czarnobyla tworzy³a artefakty, a w Czystym Niebie nie, mo¿na uznaæ, ¿e ostatnia emisja widziana w zakoñczeniu Czystego Nieba zdestabilizowa³a Zonê na tyle, ¿e rozproszy³a Chmury Gazu, kondensuj¹c je do postaci Galarety. Anomalia wystêpuje dosyæ czêsto. Zwykle pojawia siê w budynkach i podziemnych kompleksach, zazwyczaj w pojedynczych miejscach. Samodzielnie raczej nie tworzy pól anomalii.\n  \nZdarzaj¹ siê przypadki, gdy Galarety i Chmury Gazu ³¹cz¹ siê w jeden twór. Tworz¹ wtedy zabójcz¹, wysoko radioaktywn¹ anomaliê ³¹cz¹c¹ zarówno ka³u¿e niezwykle agresywnego kwasu oblepiaj¹cego wszystko, co go dotknie, jak i toksyczne opary wp³ywaj¹ce na zdrowie i kondycjê.\n	\nW Zewie Prypeci Galareta bez otaczaj¹cych j¹ oparów pojawia siê bardzo rzadko, choæ zgodnie z regu³¹ – w ca³kowicie zamkniêtych lub mocno ograniczonych przestrzeniach.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
		<text>Spalony Puch</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Spalony Puch%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Chemiczna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nAnomaliê tê najczêœciej spotyka siê na zewn¹trz, rzadko wystêpuje w budynkach. Swoj¹ form¹ przypomina mech lub winoroœl, zwisaj¹c ku ziemi z miejsca, z którego wyrasta. Spalony Puch reaguje tylko na szybko poruszaj¹ce siê obiekty. Atakuje wtedy chmar¹ ig³opodobnych pocisków, zadaj¹c powa¿ne obra¿enia nieos³oniêtej i lekko chronionej skórze. Powolne przesuwanie siê zdaje siê nie wyzwalaæ reakcji obronnej.\n \nSpalony Puch ogólnie uwa¿any jest za najmniej groŸn¹ ze wszystkich anomalii, jako ¿e ³atwo j¹ zauwa¿yæ i omin¹æ. Graczom rzadko zdarza siê zgin¹æ od tej anomalii. Spalony Puch, jako jedyny, w ogóle nie reaguj¹c¹ na œruby.\n \nStanowi pierwszy przyk³ad anomalnej, b¹dŸ zmutowanej roœliny. Jej organiczne pochodzenie mo¿e byæ kluczem do zrozumienia, dlaczego bodŸce zewnêtrzne, na które zwykle reaguj¹ inne anomalie, nie wp³ywaj¹ na Spalony Puch w ¿aden sposób.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas">
		<text>Gaz</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Gaz%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Chemiczna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nAnomaliê mo¿na poznaæ dziêki zielonym oparom i unosz¹cej siê w okolicy mgie³ce – co nie jest zbyt ³atwe, zw³aszcza w miejscach podmok³ych i gêsto zaroœniêtych. Po wkroczeniu w strefê oddzia³ywania Gazu ekran gracza stanie siê zielony, a on us³yszy charakterystyczny syk. Anomalia aktywuje siê po kontakcie z metalami i materi¹ organiczn¹, rozbryzguj¹c wokó³ ¿r¹c¹ mieszaninê gazów.\n \nNie nale¿y myliæ jej z Galaret¹. Po pierwsze, Gaz, jak wskazuje nazwa, przyjmuje postaæ toksycznych oparów, gdy Galareta formuje siê w ka³u¿e. Wydaje siê, ¿e stanowi jej kolejn¹ wersjê. Gaz, ze wzglêdu na to, ¿e sk³ada siê z frakcji lotnych, jest bardziej ¿r¹cy i, co gorsza, dusz¹cy dla osoby wdychaj¹cej truj¹c¹ mieszaninê.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
		<text>Chmura Gazu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Chmura Gazu%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Chemiczna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\Chmury Gazu przypominaj¹ anomalie Gaz - równie¿ powoduj¹ oparzenia chemiczne. Chmury Gazu odró¿nia to, ¿e mog¹ siê poruszaæ i zadawaæ du¿o groŸniejsze obra¿enia. Stanowi¹ de facto chemiczny odpowiednik Komety i Tesli.\n \nNawet mimo korzystania z najwy¿szej klasy kombinezonów zapewniaj¹cych ochronê i wspomagaj¹c siê artefaktami rozk³adaj¹cymi kwasy, bezpoœredni kontakt z Chmur¹ Gazu mo¿e okazaæ siê œmiertelny. Najlepszym, co mo¿na zrobiæ w przypadku natrafienia na ni¹, to wstrzymaæ oddech i przebiec obok. Niektóre u¿ywki mog¹ zredukowaæ obra¿enia zadawane przez Chmurê Gazu.\n \nTa anomalia nie tworzy ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro">
		<text>Elektro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Elektro%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Elektryczna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nAnomalia kumuluje w sobie ogromne iloœci elektrycznoœci statycznej, jej œrednica dochodzi zwykle do dziesiêciu metrów. Aktywacja skutkuje uwolnieniem tej energii w postaci rozchodz¹cych siê we wszystkich kierunkach ³uków elektrycznych, zdolnych uœmierciæ ka¿d¹ ¿yw¹ istotê w zasiêgu. Anomaliê bardzo ³atwo rozpoznaæ, z uwagi na otaczaj¹c¹ ja niebieskaw¹ ³unê, pe³gaj¹ce po ziemi drobne wy³adowania elektryczne i odg³osy charakterystyczne dla spiêæ elektrycznych. Anomalia mo¿e zostaæ uaktywniona przez dowoln¹ rzecz, która siê z ni¹ zetknie.\n \nElektro zwykle nie wystêpuje pojedynczo, najczêœciej ³¹cz¹c siê w grupy anomalii. Zazwyczaj wystêpuje w ciasnych, ograniczonych przestrzeniach, choæ zdarzaj¹ siê przypadki, gdy pola elektro tworz¹ siê tak¿e na otwartej przestrzeni. S¹ stosunkowo ³atwe do ominiêcia w terenie, choæ natkniêcie siê na nie w pomieszczeniach i ciasnych przejœciach mo¿e sprawiaæ problemy.\n \nMoc i szybkoœæ ponownego na³adowania sk³aniaj¹ ku wnioskom, ¿e anomalia stanowi naturalny generator elektryczny, dzia³aj¹cy podobnie do chmur burzowych i b³yskawic. Elektro s¹ w stanie skumulowaæ ³adunek elektryczny o napiêciu od piêciu tysiêcy, do kilkuset tysiêcy woltów i natê¿eniu siêgaj¹cym setek, a nawet tysiêcy amperów. Pr¹d o takiej charakterystyce jest zabójczy dla niemal wszystkich ¿ywych istot, nie tylko tych ¿yj¹cych w Zonie.\n \nElektry nieco ró¿ni³y siê od siebie w kolejnych grach z serii. Najbardziej zabójcze by³ w Zewie Prypeci. Wykrywane s¹ przez detektor Swaróg, choæ znacznie proœciej sprawdzaæ ich obecnoœæ i zasiêg za pomoc¹ metalowych œrub. W Zewie Prypeci jedna aktywowana elektra rozpoczyna³a reakcjê ³añcuchow¹ powoduj¹c¹ roz³adowanie energii wszystkich okolicznych anomalii.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
		<text>Tesla</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Tesla%c[ui_gray_1]
			\n \n• Typ: %c[d_orange]Elektryczna%c[ui_gray_1]\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nTesla funkcjonuje podobnie do Elektro - równie¿ wywo³uje zabójcze pora¿enie pr¹dem, z t¹ ró¿nic¹, ¿e Tesla jest anomali¹ ruchom¹. W tym znaczeniu, to elektryczny odpowiednik Komety. Przyjmuje postaæ poruszaj¹cego siê z du¿¹ szybkoœci¹ pioruna kulistego.\n \nMo¿na uznaæ, ¿e Tesla jest ewolucj¹ lub zmienion¹ form¹ Elektro. Najprawdopodobniej powstaje na skutek d³ugotrwa³ego gromadzenia przez anomaliê energii, którego efektem jest skumulowanie ³adunku elektrostatycznego tak wielkiego, ¿e Elektro nabiera zdolnoœci poruszania siê. Niektórzy twierdz¹, ¿e Tesle mog¹ œcigaæ swoje ofiary.\n \nNawet dobra ochrona przed elektrycznoœci¹ dziêki odpowiedniemu strojowi i artefaktom nie jest wystarczaj¹ca przy bezpoœrednim kontakcie z tym typem anomalii. Spotkanie z Tesl¹, nawet jeœli nie oka¿e siê œmiertelne, mo¿e wywo³aæ bardzo powa¿ne pora¿enie uk³adu nerwowego.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_space">
		<text>Anomalia Przestrzenna</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_space_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Anomalia Przestrzenna%c[ui_gray_1]
			\n \n• Typ: %c[d_orange]Zmieniaj¹ca rzeczywistoœæ%c[ui_gray_1]\n
			\n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nStanowi dowód na ogromn¹ niestabilnoœæ Zony. Anomalia, zwana tak¿e B¹blem Przestrzennym wp³ywa na rzeczywistoœæ, zak³ócaj¹c up³yw czasu i otaczaj¹c¹ przestrzeñ. Jej dzia³anie polega najprawdopodobniej na tworzeniu niewielkich tuneli czasoprzestrzennych przenosz¹cych to, co trafi do B¹bla w zupe³nie inne miejsce.\n \nTeoria teleportacji zdaje siê mieæ potwierdzenie w relacjach stalkerów przebywaj¹cych w okolicy mostu kolejowego w Kordonie. Po spytaniu o czarn¹ dziurê opowiedz¹ o szczegó³ach i wska¿¹ drogê do Anomalii Przestrzennej znajduj¹cej siê w pobli¿u. Jeden ze stalkerów wspomina, ¿e czasem wrzucaj¹ do niej œmieci, które potem znajduj¹ w starym tunelu, co oznacza, ¿e anomalia teleportuje wszystko, nie tylko istoty ¿ywe.\n \nFakt, ¿e czasem stalkerzy zostaj¹ uwiêzieni wewn¹trz anomalii œwiadczy o niestabilnoœci Zony i wskazuje, ¿e byæ mo¿e posiada ona pewnego rodzaju w³asn¹ wolê, decyduj¹c, co po prostu wyrzuci gdzie indziej, a co zatrzyma przy sobie.\n \nMimo, ¿e nie tworzy artefaktów jak inne anomalie, Leœnik twierdzi, ¿e gdy utkn¹³ w jednym z B¹bli Przestrzennych, odnalaz³ w nim Kompas. Jest to jakaœ poszlaka dla poszukiwaczy tego niezwykle rzadkiego artefaktu - byæ mo¿e powstaje on tylko w pêtli czasu wewn¹trz anomalii. Tezê t¹ zdaje siê potwierdzaæ fakt, ¿e Noe – korzystaj¹cy z Anomalii Przestrzennych do poruszania siê miêdzy spalonym gospodarstwem a po³udniowym p³askowy¿em w Zatonie – posiada dwa Kompasy mimo ich unikatowoœci.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
		<text>Teleport</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Teleport%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Zmieniaj¹ca rzeczywistoœæ%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nBardzo rzadka anomalia, wystêpuj¹ca tylko w kilku miejscach w ca³ej Zonie. Co raczej oczywiste, jej dzia³anie polega na przenoszeniu przedmiotów w inne miejsca. Potencjalnie nie stanowi ¿adnego zagro¿enia.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
		<text>Spiêcie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text"> 	
		<text>
			\n• Nazwa: %c[d_cyan]Spiêcie%c[ui_gray_1]
			\n• Typ: %c[d_orange]Elektryczna%c[ui_gray_1]\n
			\n \n%c[d_green]Informacje%c[ui_gray_1]
			\nNaukowcy s¹dz¹, ¿e Spiêcie to niezwyk³a forma wy³adowañ atmosferycznych pojawiaj¹cych siê pod wp³ywem fal psionicznych.\n \nRozpoczyna siê niebiesk¹ poœwiat¹ wykwitaj¹c¹ na niebie. U³amek sekundy póŸniej Spiêcie oddaje swój skumulowany ³adunek w kierunku ziemi, powoduj¹c natychmiastow¹ œmieræ istot ¿ywych przebywaj¹cych zbyt blisko miejsca, w które uderzy.\n \nMimo, ¿e nie ma takiego zasiêgu jak burza psioniczna, Spiêcie jest du¿ym zagro¿eniem. Gdy tylko zorientujesz siê, ¿e zaczyna siê formowaæ, uciekaj jak najdalej. Nadchodz¹ce wy³adowanie mo¿na poznaæ dziêki charakterystycznym odg³osom, jakie mu towarzysz¹.\n \nJeœli wyposa¿enie zapewnia du¿¹ ochronê psioniczn¹ i przed pora¿eniem elektrycznym, istnieje szansa prze¿ycia nawet bezpoœredniego uderzenia Spiêcia.\n \nTa anomalia nie tworzy ¿adnych artefaktów.
		</text>
	</string>
	
</string_table>